<xml><article id="45412313" name="ATO RECOMENDACAO NA 04" idOficio="11280279" pubName="DO1" artType="Recomendação" pubDate="12/09/2025" artClass="00034:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00061:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Comitê Nacional de Manejo Integrado do Fogo" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="167" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=167" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101121">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RECOMENDAÇÃO Nº  4, DE 8 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Recomenda a aprovação de Resolução que disciplina critérios e condições mínimas para emissão de Autorização por Adesão e Compromisso para queima controlada com finalidades agrossilvipastoris.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RECOMENDAÇÃO Nº 4, DE 8 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Recomenda a aprovação de Resolução que disciplina critérios e condições mínimas para emissão de Autorização por Adesão e Compromisso para queima controlada com finalidades agrossilvipastoris.</p><p>O COMITÊ NACIONAL DE MANEJO INTEGRADO DO FOGO - COMIF, no uso das das atribuições que lhe confere o art. 2º, incisos I, III e VII, e o art. 6º, § 5º, inciso II, do Decreto nº 12.173, de 10 de setembro de 2024,</p><p>CONSIDERANDO as competências do COMIF em "facilitar a articulação institucional para a promoção do manejo integrado do fogo" e "propor ao órgão competente do Poder Executivo federal normas para a implementação da Política Nacional de Manejo Integrado do Fogo (Art. 6º, incisos I e II e VII da Lei nº 14.944/2024, de 31 de julho de 2024);</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de regulamentar o § 7º do Art. 32 da Política Nacional de Manejo Integrado do Fogo, Lei nº 14.944/2024, de 31 de julho de 2024, integrando as demais normas discutidas no âmbito do COMIF;</p><p>CONSIDERANDO o agravamento das condições climáticas e o aumento do risco de incêndios florestais no País, bem como os importantes impactos ambientais e socioeconômicos resultantes desses incêndios, que impõem a adoção concomitante de iniciativas que permitam promover o manejo integrado do fogo de modo eficiente;</p><p>Recomenda:</p><p>Ao Conselho Nacional de Meio Ambiente (CONAMA), com a urgência possível, a aprovação da proposta de Resolução discutida e aprovada no âmbito do COMIF, que "dispõe sobre critérios e condições mínimas para emissão de Autorização por Adesão e Compromisso para queima controlada com finalidades agrossilvipastoris".</p><p class="assina">JOÃO PAULO RIBEIRO CAPOBIANCO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>