<xml><article id="45413362" name="ExtParecer9806Intrials" idOficio="11280487" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="12/09/2025" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101383">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 9.806/2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 9.806/2025</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 284ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 04/09/2025, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo: 01245.012319/2025-34</p><p>Requerente: Intrials Pesquisa Clínica Ltda.</p><p>CQB: 593/22</p><p>Assunto: Solicitação de parecer para desenvolvimento de estudo clínico com Organismo Geneticamente Modificado - OGM da classe de risco 1.</p><p>Extrato Prévio: 10.354/2025, publicado no Diário Oficial da União em 04/08/2025.</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A Comissão Interna de Biossegurança da Intrials Pesquisa Clínica Ltda., solicita parecer técnico da CTNBio para desenvolvimento de estudo clínico, denominado "Um ensaio comparativo aberto da eficácia, segurança e farmacodinâmica de dose única de ANB-002 em pacientes com hemofilia B", a ser desenvolvido em instalações credenciadas pela CTNBio. A CTNBio, após apreciação da solicitação de parecer para desenvolvimento de estudo clínico com Organismo Geneticamente Modificado - OGM da instituição, concluiu pelo deferimento, nos termos deste Parecer Técnico. No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a Comissão concluiu que o presente pedido atende às normas da CTNBio e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio informa que de acordo com o artigo 34 do Regimento interno da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança e instruído pela NOTA TÉCNICA Nº 112/2025/SEI-CTNBio - Membros, o Presidente da CTNBio manteve o sigilo concedido para as informações contidas no volume confidencial.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Mario Tyago Murakami</p><p class="cargo">Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>