<xml><article id="45412208" name="Port 1335 P" idOficio="11280266" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00017:00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="24" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101066">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.335, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Incluir no Programa Nacional de Reforma Agrária - PNRA indivíduos ou famílias quilombolas de Comunidade localizada no estado de Pernambuco.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.335, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Incluir no Programa Nacional de Reforma Agrária - PNRA indivíduos ou famílias quilombolas de Comunidade localizada no estado de Pernambuco.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Decreto n.º 11.232, de 10 de outubro de 2022, alterado pelo Decreto n.º 12.171, de 09 de setembro de 2024, combinado com o art. 143 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria n.º 925, de 30 de dezembro de 2024, publicada no Diário Oficial da União do dia 31 de dezembro de 2024; e</p><p>Considerando que a reforma agrária visa promover a melhor distribuição de terra mediante modificações no regime de posse e uso, a fim de atender aos princípios de justiça social, desenvolvimento rural sustentável, aumento de produção e promoção social, conforme preconiza o Plano Nacional de Reforma Agrária - PNRA;</p><p>Considerando o Parecer n. 00011/201/CGA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (24938223), que conclui pela possibilidade de inclusão das comunidades quilombolas como beneficiárias do Programa Nacional de Reforma Agrária para fins de acesso a políticas públicas respectivas;</p><p>Considerando o disposto contido na Portaria/INCRA/P/Nº 175, de 19 de abril de 2016, publicada no DOU n.º 75, de 20 de abril de 2016 (24938239), para reconhecimento de indivíduos ou famílias quilombolas para fins de acesso às políticas do PNRA;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.311, de 15 de março de 2018 (24938209), que dispõe sobre o processo de seleção, permanência e titulação das famílias beneficiárias do Programa Nacional de Reforma Agrária e seu artigo 11;</p><p>Considerando o Parágrafo único do Artigo 2º do Decreto n.º 11.995, de 15 de abril de 2024 (), que institui o programa "Terra da Gente" que se destina a atender o público beneficiário da Política Nacional de Reforma Agrária; e</p><p>Considerando o constante dos autos do processo administrativo n.º 54000.090575/2025-00 resolve:</p><p>Art. 1º Incluir no Programa Nacional de Reforma Agrária (PNRA), os indivíduos ou famílias de Comunidades Quilombolas localizadas no estado de Pernambuco, conforme anexo I desta portaria, nos termos dos Relatórios Técnicos de Identificação e Delimitação (RTID).</p><p>Art. 2º Autorizar o processo de seleção pela Plataforma de Governança Territorial (PGT) de unidades familiares cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), conforme o Decreto nº 11.016, de 2022, como beneficiárias do PNRA, nos termos do art. 7º do Decreto nº 9.311, de 15 de março de 2018.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comunidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cód.SIPRA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área/ha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº de Famílias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Edital RTID no DOU</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SR(29)MSF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>54141.001273/2007-71</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cruz dos Riachos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MF0323000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cabrobó</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>380,2943</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13 e 17/12/202</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>