<xml><article id="45406065" name="CONSULTA PUBLICA NA 34 DE 11 DE " idOficio="11278897" pubName="DO1" artType="Aviso de Consulta Pública" pubDate="12/09/2025" artClass="00019:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23098918">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CONSULTA PÚBLICA Nº 34, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CONSULTA PÚBLICA Nº 34, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>A Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, de acordo com os artigos 8º e 9º da Portaria Interministerial MDIC nº 56, de 3 de maio de 2024, torna pública a proposta de alteração do Processo Produtivo Básico - PPB TRANSFORMADOR ELÉTRICO DE POTÊNCIA A SECO, industrializado na Zona Franca de Manaus.</p><p>O texto completo está disponível no sítio da Secretaria, no endereço: https://www.gov.br/mdic/pt-br/assuntos/competitividade-industrial/processo-produtivo-basico-ppb/novo-portal/consultas-publicas</p><p>As manifestações deverão ser encaminhadas no prazo máximo de 15 (quinze) dias, a contar da data de publicação desta Consulta no Diário Oficial da União, a todos os seguintes e-mails: cgel.ppb@mdic.gov.br, cgia@mcti.gov.br, cgtd@mcti.gov.br e cgpri.ppb@suframa.gov.br.</p><p class="assina">UALLACE MOREIRA LIMA</p><p class="cargo">Secretário</p><p>ANEXO</p><p>PROPOSTA Nº 011/2025 - ALTERAÇÃO DO PROCESSO PRODUTIVO BÁSICO PARA "TRANSFORMADOR ELÉTRICO DE POTÊNCIA A SECO", INDUSTRIALIZADO NA ZONA FRANCA DE MANAUS, POR MEIO DO PPB ESTABELECIDO PELA PORTARIA INTERMINISTERIAL MDIC/MCT Nº 47, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2009.</p><p>A Portaria Interministerial MDIC/MCT nº 47, de 3 de fevereiro de 2009, passa a ter a seguinte redação:</p><p>Art. 1º O Processo Produtivo Básico para TRANSFORMADORES ELÉTRICOS DE POTÊNCIA A SECO DAS SEGUINTES NCM: 8504.33.00 - de potência superior a 16 KVA, mas não superior a 500 KVA e 8504.34.00 - de potência superior a 500 KVA, industrializados na Zona Franca de Manaus, passa a ser o seguinte:</p><p>I - fabricação das chapas de aço silício;</p><p>II - corte das chapas de aço silício para confecção do núcleo;</p><p>III - corte, dobra e pintura da ferragem do transformador;</p><p>IV - montagem e pintura do núcleo;</p><p>V - enrolamento da bobina de baixa tensão;</p><p>VI - enrolamento da bobina de alta tensão;</p><p>VII - encapsulamento da bobina de alta tensão; e</p><p>VIII - montagem e acabamento do transformador.</p><p>§ 1º Todas as etapas do Processo Produtivo Básico acima descritas deverão ser realizadas na Zona Franca de Manaus, exceto a etapa descrita no inciso I deste artigo, que poderá ser realizada em outras regiões do País.</p><p>§ 2º As atividades ou operações inerentes às etapas de produção poderão ser realizadas por terceiros, desde que obedecido o Processo Produtivo Básico, exceto a etapa descrita no inciso de VIII deste artigo, que não poderá ser objeto de terceirização.</p><p>§ 3º Fica dispensada a realização da etapa descrita no inciso I deste artigo, até o limite de 50% (cinquenta por cento) da produção, no ano-calendário, quando a venda do produto se destinar apenas à Amazônia Ocidental.</p><p>§ 4º Para outras regiões do País, além da Amazônia Ocidental, fica mantida a dispensa do cumprimento da etapa descrita no inciso I deste artigo, quando se tratar de chapas de aço silício com 0,23 mm de espessura, 0,95W/Kg em 1,7 Tesla a 50Hz.</p><p>Art. 2º Sempre que fatores técnicos ou econômicos, devidamente comprovados, assim o determinarem, a realização de qualquer etapa do Processo Produtivo Básico poderá ser suspensa temporariamente ou modificada por meio de portaria conjunta dos Ministérios do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços e da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria Interministerial MDIC/MCT nº 47, de 3 de fevereiro de 2009.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>