<xml><article id="45415213" name="PORTARIA NA 5735 de 11-09-2025" idOficio="11280715" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00050:00020:00103:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes/Superintendência Regional no Piaui" artSize="12" artNotes="" numberPage="208" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=208" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101899">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 5.375, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 5.375, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>O SUPERINTENDENTE REGIONAL DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES - DNIT NO ESTADO DO PIAUÍ no uso das atribuições que lhe foram subdelegadas pelo Diretor Geral do DNIT, conforme Regimento Interno / DNIT - Art. 144, Inciso XXIV, bem como, da delegação de competência disposta no do inciso IV do artigo 1º da Portaria nº 769, de 31/01/2025, publicada no D.O.U. em 04 de fevereiro de 2025, o qual versa sobre a contratação de obra de caráter emergencial, por dispensa de licitação conforme os casos enquadrados no inciso VIII do art. 75 da Lei nº 14.133/21, resolve:</p><p>Art. 1º. RATIFICAR os termos da DECLARAÇÃO da Situação de EMERGÊNCIA verificada nas Obras de Arte Especiais - OAE's (Pontes) da BR-402/PI sobre o Rio Camurupim, Km 77,40 ao Km 77,50, e sobre o Rio Ubatuba, Km 99,50 ao Km 99,60, conforme identificado pelo Relatório ANÁLISE DAS PONTES BR-402/PI (Supervisora) (SEI nº 22095249) e do Relatório UL Piripiri (22314432) (SEI nº 20690863), onde relata o risco iminente de ruptura da estrutura e da impossibilidade de garantir a estabilidade das estruturas diante do avançado estado de corrosão das armaduras em pilares, longarinas e lajes do tabuleiro, colocando em risco os usuários da rodovia, conforme Declaração da Situação de Emergência (SEI nº 22334555) proferida pelo Coordenador de Engenharia Terrestre, nos termos do Processo nº 50618.000854/2025-72 (Obras e serviços de Infraestrutura: Emergência).</p><p class="assina">José Ribamar Bastos</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>