<xml><article id="45412957" name="PortariaICMBioNA 3644 de 10 de s" idOficio="11280426" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00034:00063:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="167" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=167" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101295">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria ICMBio Nº 3.644, de 10 de setembro de 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a revisão do Plano de Manejo da Reserva Extrativista do Lago do Capanã Grande (processo nº 02070.006755/2023-14).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria ICMBio Nº 3.644, de 10 de setembro de 2025</p><p class="ementa">Aprova a revisão do Plano de Manejo da Reserva Extrativista do Lago do Capanã Grande (processo nº 02070.006755/2023-14).</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, nomeado pela Portaria de Pessoal nº 2.464 da Casa Civil, de 16 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 17 de maio de 2023, no uso das competências atribuídas pelo art. 15, Seção I, Capítulo VI do Anexo I do Decreto nº 12.258, de 25 de novembro de 2024, resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovada a revisão do Plano de Manejo da Reserva Extrativista do Lago do Capanã Grande, localizada no estado do Amazonas, constante do processo n° 02070.006755/2023-14.</p><p>Art. 2º O texto consolidado do Plano de Manejo da Reserva Extrativista do Lago do Capanã Grande será disponibilizado na sede da Unidade de Conservação e no portal do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade na rede mundial de computadores.</p><p>Parágrafo único. Os arquivos digitais, em formato shapefile e kml, com os limites das zonas de manejo da Unidade de Conservação serão disponibilizados no portal do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade na rede mundial de computadores.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria ICMBio nº 226, de 12 de setembro de 2013, publicada no Diário Oficial da União de 13 de setembro de 2013, nº 178, Seção 1, p. 95.</p><p>Art. 4° Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">MAURO OLIVEIRA PIRES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>