<xml><article id="45405702" name="rtf final Portarias SAGA_1586 a " idOficio="11278787" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23098735">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 9 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 9 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 33/DGCEA_SEC, de 5 de março de 2025, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.586/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto 1° TEN BOMBEIRO ADELSON DE NOVAES CAMARGO, situado no Município de Catalão, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.903344/2022-69. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.612/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto EDIFÍCIO BERRINI 500, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.015418/2014-58. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">DEVILAN DUTRA PAULON JÚNIOR Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 9 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 33/DGCEA_SEC, de 05 de março de 2025, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.587/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA AEROPARK MARÍLIA, situado no Município de Marília, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67613.900662/2025-19. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.588/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PONTE DE PEDRA, situado no Município de Campo Novo do Parecis, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900173/2025-39. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.589/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA TAPIRAGUAIA, situado no Município de Santa Terezinha, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67612.900252/2025-70. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.590/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTA CECÍLIA, situado no Município de Cumaru do Norte, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900265/2025-19. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.591/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto RM ARAÇOIABA, situado no Município de Araçoiaba da Serra, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900129/2025-17. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.592/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MATO GROSSO, situado no Município de Campos de Júlio, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900190/2025-76. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.593/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CONDOMÍNIO RIVIERA DO LAGO, situado no Município de Porangatu, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.901192/2025-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.594/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo GASPAR, situado no Município de Cujubim, no Estado de Rondônia - RO. Processo nº 67615.900223/2025-88. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.595/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo RA21, situado no Município de Nossa Senhora do Livramento, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900193/2025-18. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.596/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MURALHA, situado no Município de Chupinguaia, no Estado de Rondônia - RO. Processo nº 67615.900269/2025-05. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.597/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo ALMAS, situado no Município de Almas, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67612.901520/2024-90. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.598/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto WT-01, situado em Brasília, no Distrito Federal - DF. Processo nº 67612.902423/2024-14. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.599/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BARREIRO HOLDING FORMOSO, situado no Município de Paraúna, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.901231/2025-71. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.600/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BOA VISTA, situado no Município de Itiquira, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900256/2025-28. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.601/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ENTREVERDES, situado no Município de Campinas, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900754/2025-51. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.602/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo CAPANEMA, situado no Município de Corrente, no Estado do Piauí - PI. Processo nº 67614.900589/2024-86. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.603/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTA MARIA, situado no Município de Itaituba, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900268/2025-52. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.604/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ANGRA II, situado no Município de Angra dos Reis, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.900539/2024-79. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.605/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA 4 AMIGOS, situado no Município de Abreulândia, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67615.900063/2024-96. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.606/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MARUPIARA, situado no Município de Tailândia, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900113/2025-16. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.607/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo DEPUTADO MORAES SOUZA, situado no Município de Buriti dos Lopes, no Estado do Piauí - PI. Processo nº 67614.900568/2025-41. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.608/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto RBS, situado no Município de Rio Branco, no Estado do Acre - AC. Processo nº 67615.900284/2025-45. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.609/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto SD MADEIRAS, situado no Município de Martinho Campos, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.901115/2025-52. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.610/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ACARÍ, situado no Município de Cujubim, no Estado de Rondônia - RO. Processo nº 67615.900227/2025-66. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.611/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTA EMÍLIA, situado no Município de Planalto da Serra, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900261/2025-31. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">DEVILAN DUTRA PAULON JÚNIOR Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>