<xml><article id="45413257" name="INSTRUCAO NORMATIVA 31" idOficio="11280336" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="12/09/2025" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00011" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101256">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Instrução Normativa Nº 31, de 8 de setembro de 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Anexo I da Instrução Normativa nº 25, de 27 de junho de 2023, do Ministério das Cidades, que estabelece procedimento específico de enquadramento e seleção das propostas de operação de crédito, no âmbito do Programa Avançar Cidades - Mobilidade Urbana, Setor Público.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Instrução Normativa Nº 31, de 8 de setembro de 2025</p><p class="ementa">Altera o Anexo I da Instrução Normativa nº 25, de 27 de junho de 2023, do Ministério das Cidades, que estabelece procedimento específico de enquadramento e seleção das propostas de operação de crédito, no âmbito do Programa Avançar Cidades - Mobilidade Urbana, Setor Público.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e tendo vista o disposto no art. 20 da Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, no art. 6º da Lei nº 8.036, de 11 de maio de 1990, no art. 66 do Decreto nº 99.684, de 8 novembro de 1990, e na Resolução nº 989, de 15 de dezembro de 2020, do Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço, resolve:</p><p>Art. 1º O Anexo I da Instrução Normativa MCID nº 25, de 27 de junho de 2023, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"4. ....................................................................................................................</p><p>..........................................................................................................................</p><p>4.5 ....................................................................................................................</p><p>..........................................................................................................................</p><p>VII elaboração dos projetos básicos necessários à implantação do empreendimento para propostas em que o objeto será realizado por meio de contratação integrada e/ou contratação de parceria público-privada ou nos casos admitidos como pré-investimento previstos na Instrução Normativa MCID nº 12, de 14 de abril de 2023, que regulamenta a reformulação do Programa de Infraestrutura de Transporte e da Mobilidade Urbana - PRÓ-TRANSPORTE. (NR)</p><p>5. ....................................................................................................................</p><p>..........................................................................................................................</p><p>5.3.1 ...............................................................................................................</p><p>..........................................................................................................................</p><p>5.3.1-A - Nos casos em que o proponente optar pela contratação integrada como regime de contratação de obras e serviços de engenharia, pode ser dispensada a apresentação de projeto básico, hipótese em que deverá ser apresentado anteprojeto, conforme requisitos estabelecidos no art. 6º, inc. XXIV, da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, e no art. 42, inc. VII, da Lei nº 13.303, de 30 de junho de 2016. (NR)</p><p>5.3.1-B - A dispensa de apresentação de projeto básico também se aplica à contratação de parceria público-privada no âmbito dos Poderes da União, dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios, caso em que deverá ser apresentado anteprojeto, conforme requisitos estabelecidos no art. 6º, inc. XXIV, da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, e no art. 42, inc. VII, da Lei nº 13.303, de 30 de junho de 2016. (NR).</p><p>5.3.2 ....................................................................................................................</p><p>5.3.2.1 A apresentação de projeto básico, nos casos de contratação integrada e/ou contratação de parceria público-privada, pode ser dispensada, hipóteses em que deverá ser apresentado anteprojeto, de acordo com os requisitos estabelecidos no art. 6º, inc. XXIV, da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, e no art. 42, inc. VII, da Lei nº 13.303, de 30 de junho de 2016. (NR)</p><p>5.4 ....................................................................................................................</p><p>..........................................................................................................................</p><p>5.4.3.4 Propostas em que o objeto será realizado por meio de contratação integrada e/ou de contratação de parceria público-privada, inscritas na Modalidade 1, destinadas à implantação de sistemas de transporte público coletivo de média e alta capacidade, definidas no Anexo II, devem possuir EVTEA que indique sua viabilidade e no mínimo anteprojeto como condicionantes obrigatórias para contratação, exceto aquisição de veículos, equipamentos, sistemas de informática e telecomunicações de forma isolada. (NR)"</p><p>Art. 2º Esta Instrução Normativa entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>