<xml><article id="45415670" name="ATA 32 - 2C_005" idOficio="11280638" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/09/2025" artClass="00067:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="223" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=223" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101840">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. Processo TC-023.830/2024-7 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Ada Araujo de Moraes (117.644.493-04); Elisabeth de Moraes Agostinho (527.740.233-00); Ivanilde Moraes da Silva (173.814.443-72); Ivanisia de Moraes Teixeira (264.967.043-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Serviço de Inativos e Pensionistas da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5501/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos em que se apreciou ato de concessão de reforma militar concedida pelo Comando da Aeronáutica;</p><p>Considerando que, mediante o Acórdão 4824/2025 - TCU - 2ª Câmara, relator Ministro Antônio Anastasia, o Tribunal, dentre outras deliberações, considerou, em caráter excepcional, legal o ato, autorizou o registro e expediu determinações à unidade jurisdicionada;</p><p>Considerando o pedido de prorrogação de prazo formulado à peça 13 (15 dias) para cumprimento do Acórdão; e</p><p>Considerando o parecer da Secretaria de Apoio à Gestão de Processos (peça 15),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, V, "e", do RI/TCU, em conceder ao órgão solicitante prazo adicional de 15 dias para cumprimento integral do Acórdão 4824/2025 - TCU - 2ª Câmara, contados da data da presente deliberação.</p><p>1. Processo TC-013.228/2025-0 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Centro de Controle Interno da Aeronáutica; Paulo Roberto Correia dos Santos (774.097.017-49).</p><p>1.2. Órgão: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5502/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em registrar o ato de concessão de reforma a seguir relacionado, conforme os pareceres emitidos nos autos pela AudPessoal e pelo Ministério Público junto a este Tribunal, e informar aos interessados que o presente Acórdão pode ser acessado por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>1. Processo TC-013.410/2025-3 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessado: Edson Neno Cecilio (214.087.856-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5503/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), em desfavor de Morgana Barroso Oquendo, em razão de dano ao erário ocorrido no âmbito do Termo de Concessão e Aceitação de Bolsa no Exterior 233688/2013-7, vigente de 1/4/2014 a 31/8/2018;</p><p>Considerando que a Diretoria Executiva do CNPq aprovou, em 13/5/2025, proposta de novação, com vigência de 51 meses, com novas obrigações para a responsável, em substituição ao cumprimento do período de interstício originalmente previsto;</p><p>Considerando que, de acordo com o art. 10 da Portaria CNPq 1.594/2023, a assinatura do Termo de Novação implica o encerramento do processo administrativo de cobrança referente ao descumprimento do período de interstício;</p><p>Considerando que, no presente momento, inexiste débito a ser perseguido em desfavor da responsável;</p><p>Considerando, portanto, a inexistência de pressupostos para desenvolvimento válido e regular do processo; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial e pelo Ministério Público junto ao TCU (peças 78-81),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do RITCU, em:</p><p>a) arquivar a tomada de contas especial ante a ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, nos termos dos arts. 169, inciso VI, 201, § 3º, e 212, do RITCU, c/c art. 5º, caput, da Instrução Normativa TCU 98/2024; e</p><p>b) informar a prolação do presente Acórdão ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>1. Processo TC-015.353/2024-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Morgana Barroso Oquendo (025.343.663-00).</p><p>1.2. Entidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Gabriel Cardoso Nascimento (23158/OAB-PI), Julia Leite Valente (141080/OAB-MG) e outros, representando Morgana Barroso Oquendo.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5504/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada em cumprimento ao Acórdão 1393/2018-Plenário, com o objetivo de apurar danos ao erário decorrentes da não entrega de medicamentos, entrega em desconformidade com os objetos contratados, aquisição de medicamentos por preços superiores aos praticados no mercado e despesas não comprovadas.</p><p>Considerando que, a despeito das citações e do exame das alegações dos responsáveis terem ocorrido em um único processo, os núcleos dos débitos apontados são independentes, concentrados por empresas contratadas no âmbito da Secretaria Municipal de Saúde de Magé/RJ ou por gestão do Secretário Estadual da Saúde, nos exatos termos do Acórdão 1393/2018-TCU-Plenário;</p><p>Considerando que a autuação de processos apartados para cada núcleo de débito, ao mesmo tempo que atende às determinações do Acórdão 1393/2018-TCU-Plenário, está em consonância com os princípios da eficiência e da razoabilidade na duração do processo (artigo 5º, caput e inciso LXXVIII da Constituição Federal), notadamente ante a possibilidade da interposição de recursos por diferentes responsáveis sem que ocorra atrasos no prosseguimento dos autos para os demais não solidários;</p><p>Considerando que, nos termos dos artigos 41, § 4º, e 43 da Resolução-TCU nº 259/2014, foram constituídos os processos apartados 011.222/2025-5, 011.223/2025-1 e 011.226/2025-0, para cada núcleo de débito apontado no Acórdão 1393/2018-TCU-Plenário;</p><p>Considerando que foram juntados a cada processo cópia do relatório, voto e acórdão exarado no processo originador; cópia do despacho que determinou a constituição dos apartados; bem como os documentos considerados necessários à instrução e julgamento de cada processo apartado, aproveitando-se as instruções e citações já realizadas, e inserindo-se análises e propostas de encaminhamento individualizadas para cada processo;</p><p>Considerando que os processos apartados 011.222/2025-5, 011.223/2025-1 e 011.226/2025-0 darão continuidade ao julgamento de mérito objeto desta TCE;</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE e pelo Ministério Público junto ao TCU, peças 202 a 204;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, reunidos em sessão da 2ª Câmara, em:</p><p>a) arquivar os presentes autos, com fundamento no art. 169, inciso II, do Regimento Interno do TCU;</p><p>b) informar aos responsáveis e aos demais interessados que:</p><p>b.1) foram constituídos, nos termos dos artigos 41, § 4º, e 43 da Resolução-TCU nº 259/2014, os processos apartados 011.222/2025-5, 011.223/2025-1 e 011.226/2025-0, para cada núcleo de débito apontado no Acórdão 1393/2018-TCU-Plenário, e que darão continuidade ao julgamento de mérito objeto desta TCE;</p><p>b.2) os responsáveis e os demais interessados continuarão com acesso integral aos presentes autos;</p><p>c) comunicar a prolação do presente Acórdão aos responsáveis e aos demais interessados.</p><p>a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-021.220/2018-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antonio Manuel Morgado de Azevedo (460.278.077-68); Arlei de Faria Larrubia (852.093.927-91); Avante Brasil Comercio Eireli (22.706.161/0001-38); Carine Ferreira Nogueira Tavares (055.671.597-73); Distribuidora de Medicamentos Brasil Miracema Ltda (03.946.428/0001-10); Felipe dos Santos Peixoto (012.905.387-27); Kademed Medicamentos Eireli (04.773.356/0001-19); Lucas dos Santos de Carvalho (138.390.187-22); Lucilea da Fonseca Felix (088.681.957-12); Luiz Antonio de Souza Teixeira Junior (023.199.537-79); M4x Comercio e Servicos Eireli (09.087.070/0001-01); Miguelangelo Pereira Peligrino (615.773.167-20); Rafael Santos de Souza (086.223.547-25); Ricardo Guimaraes Campos (113.675.207-20); Sidney Cerqueira Couto (018.513.377-09); Stela Mary da Silva Vidal (872.545.227-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Magé - RJ; Secretaria de Saúde do Estado do Rio de Janeiro.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Beatriz Watanabe Silva (67919/OAB-DF), Marcos Joaquim Gonçalves Alves (20.389/OAB-DF) e outros, representando Kademed Medicamentos Eireli; Joao Maria Moreira Neto (112.901/OAB-RJ), representando Distribuidora de Medicamentos Brasil Miracema Ltda; Jose Fernando Tavares da Cunha (185714/OAB-RJ), representando Antonio Manuel Morgado de Azevedo; Gil Vicente Leite Tavares, representando Luiz Antonio de Souza Teixeira Junior; Beatriz Watanabe Silva (67919/OAB-DF), representando M4x Comercio e Servicos Eireli; Kamila de Castro Furtado (171.867/OAB-RJ) e Ana Carolina Pinto de Nigris (172.138/OAB-RJ), representando Avante Brasil Comercio Eireli.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5505/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional em desfavor de Marcelo Fernandes de Almeida (Prefeito no período de 1/1/2021 a 31/12/2024), em razão da não comprovação da aplicação regular dos recursos repassados ao Município de Palmópolis (MG) por meio do Termo de Compromisso 382/2021 (registro Siafi 1AAGZA), o qual teve por objeto ações de socorro, assistência e restabelecimento após chuvas intensas, com vigência de 29/12/2021 a 26/6/2022;</p><p>Considerando que não foi constatada qualquer irregularidade financeira, restando comprovado o nexo de causalidade entre os documentos de despesa e os recursos recebidos, tendo as contas sido rejeitadas pelo Ministério por dois motivos, quais sejam, ausência do caráter emergencial na distribuição de material de assistência após o fim da vigência e desvio de finalidade no uso de óleo combustível;</p><p>Considerando que, quanto à ausência do caráter emergencial suscitada pelo instaurador da TCE, embora atribuída ao Município de Palmópolis (MG), não houve impugnação no tocante à aquisição e distribuição do material de assistência, não sendo suficiente para caracterização do dano a mera realização da despesa após o término da vigência do ajuste;</p><p>Considerando que, referente ao uso de óleo combustível com finalidade diversa da constante do Termo de Compromisso, o valor empregado no insumo limitou-se a R$ 23.546,32, inferior, portanto, ao limite mínimo de R$ 120.000,00 estabelecido pelo Tribunal para instauração de tomada de contas especial, nos termos do art. 6º, inciso I, da IN TCU 98/2024;</p><p>Considerando que não houve prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória para o TCU, conforme análise realizada à luz da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando a necessidade de evitar que o custo da cobrança seja superior ao valor da importância a ser ressarcida, nos termos dos arts. 93 da Lei 8.443/1992, 169, inciso VI, e 213 do Regimento Interno do TCU; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial e pelo Ministério Público junto ao TCU (peças 32-35),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do RITCU, em:</p><p>a) incluir o Município de Palmópolis (MG) (CNPJ 66.234.345/0001-18) na relação processual, bem como excluir Marcelo Fernandes de Almeida (087.361.326-08);</p><p>b) arquivar o processo, sem julgamento do mérito, com fulcro nos arts. 169, inciso VI, e 213 do Regimento Interno do TCU c/c os arts. 6º, inciso I, e 29 da Instrução Normativa TCU 98/2024, sem cancelamento do débito, a cujo pagamento continuará obrigado Município de Palmópolis (MG); e</p><p>c) informar a prolação do presente Acórdão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e ao Município de Palmópolis (MG).</p><p>1. Processo TC-026.156/2024-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Marcelo Fernandes de Almeida (087.361.326-08).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Palmópolis (MG).</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5506/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, em desfavor de Marco Antônio Machado Lima (Prefeito no período de 1/1/2021 a 31/12/2024), em razão da omissão no dever de prestar dos recursos repassados ao Município de Mojuí dos Campos (PA) no âmbito do instrumento de transferência Siafi 1AAMBT, que teve por objeto ações de assistência a comunidade atingida por desastre, com vigência de 24/3/2023 a 20/9/2023;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial, corroborados pelo Ministério Público, peças 45-48, destacando que a prestação de contas do instrumento em referência, embora encaminhada de forma intempestiva, foi apresentada antes de eventual citação e indica a realização do objeto da transferência, o cumprimento dos objetivos e o nexo de causalidade entre os repasses e as despesas declaradas, e ainda comprova a devolução do saldo dos recursos não utilizados,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, I, "a", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) julgar regulares com ressalva, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, as contas de Marco Antônio Machado Lima (CPF 612.312.662-87), dando-lhe quitação e consignando que a ressalva se deve à apresentação extemporânea da prestação de contas do instrumento de transferência Siafi 1AAMBT;</p><p>b) comunicar a prolação do Acórdão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional; e</p><p>c) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, V, do RITCU.</p><p>1. Processo TC-026.157/2024-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Marco Antonio Machado Lima (612.312.662-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Mojuí dos Campos (PA).</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5507/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação formulada pelo Deputado Estadual José Orcirio Miranda dos Santos (Mato Grosso do Sul), em face de "possível utilização de recursos públicos federais aportados no Sistema S, para proselitismo favorável à política de extrema direita no Estado de Mato Grosso do Sul", consistente na realização do Painel "Liderança que constrói Pontes", em 11/7/2025, que reuniu agentes políticos classificados pelo parlamentar como pertencentes àquele espectro político;</p><p>Considerando que a peça inicial não apresenta indícios concernentes à irregularidade ou ilegalidade, conforme exigido pelos arts. 235 e 237, parágrafo único, do RITCU;</p><p>Considerando que, dos documentos que acompanham a representação, não constam referência ao espectro político dos debatedores do painel "Liderança que constrói Pontes" ou elemento que indique a utilização indevida de recursos federais na realização do evento; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio ambiente e Desenvolvimento Sustentável às peças 4-5,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, III, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) não conhecer da representação, visto não estarem presentes os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 234 e 235 do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) comunicar a prolação do Acórdão à autoridade representante; e</p><p>c) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-015.835/2025-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas do Mato Grosso do Sul.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio ambiente e Desenvolvimento Sustentável (AudSustentabilidade).</p><p>1.5. Representante: Deputado Estadual José Orcirio Miranda dos Santos (Mato Grosso do Sul).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5508/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Instituto Nacional do Seguro Social, em benefício da Sra. Suely Mara Ribeiro Figueiredo e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal), que contou com a anuência do representante do MP/TCU, detectou erro no cálculo da média das remunerações da inativa, bem como aplicação de reajustes incorretos nos proventos não efetuados na mesma data e índice em que se deram os reajustes dos benefícios do Regime Geral de Previdência Social (art. 15 da Lei 10.887/2004 e § 7º do art. 26 da Emenda Constitucional 103/2019), resultando em pagamento de proventos com valor acima do devido;</p><p>Considerando que, consoante disposto no art. 40, § 1º, inciso III, alínea "a", da Constituição Federal (redação dada pelas EC 20/1998 e 41/2003) c/c o art. 1º da Lei 10.887/2004, os proventos devem corresponder à média aritmética simples das maiores remunerações, utilizadas como base para as contribuições do servidor ao regime de previdência a que esteve vinculado, correspondentes a 80% (oitenta por cento) de todo o período contributivo desde a competência de julho de 1994 ou desde a do início da contribuição, se posterior àquela;</p><p>Considerando as remunerações contributivas para o cálculo da média registradas no ato de aposentadoria, constata-se que o valor do provento pago (R$ 9.860,22, peça 3, p. 3) diverge do valor calculado pela análise automatizada do TCU, que indicou a quantia de R$ 9.109,86 (peça 5, p. 2 e p. 9);</p><p>Considerando o contracheque de 05/2024, verifica-se também que os proventos não foram corretamente reajustados na mesma data e índice em que se deram os reajustes dos benefícios do Regime Geral de Previdência Social (art. 15 da Lei 10.887/2004 e § 7º do art. 26 da EC 103/2019), uma vez que o valor dos proventos deveria ser de R$ 9.447,84, no entanto, estava sendo pago o valor de R$ 10.226,03 (peça 5, p. 9);</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada; e</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, e o art. 7º, inciso III, da Resolução/TCU 353/2023 (com a redação dada pela Resolução/TCU 377/2025), em negar registro ao ato de aposentadoria em benefício da Sra. Suely Mara Ribeiro Figueiredo, dispensando o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-006.381/2025-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Suely Mara Ribeiro Figueiredo (261.362.286-53).</p><p>1.2. Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. determinar ao Instituto Nacional do Seguro Social que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, adote as seguintes medidas:</p><p>1.7.1.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.1.2. recalcule o valor dos proventos com base na média das remunerações da inativa, consoante disposto no art. 40, § 1º, inciso III, alínea "a", da Constituição Federal (redação dada pelas EC 20/1998 e 41/2003) c/c o art. 1º da Lei 10.887/2004, bem como reveja os reajustes aplicados aos proventos, os quais devem obedecer a mesma data e índice em que se deram os reajustes dos benefícios do Regime Geral de Previdência Social (art. 15 da Lei 10.887/2004 e § 7º do art. 26 da Emenda Constitucional 103/2019), comunicando ao Tribunal as providências adotadas;</p><p>1.7.1.3. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência, na forma prevista no art. 21, inciso I, da IN/TCU 78/2018; e</p><p>1.7.1.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria em favor da Sra. Suely Mara Ribeiro Figueiredo, livre da irregularidade verificada, e promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal, submetendo-o a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5509/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Universidade Federal de Uberlândia, em benefício da Sra. Maria Amalia Rocha e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal), que contou com a anuência do representante do MP/TCU, detectou erro no cálculo da média das remunerações da inativa, bem como aplicação de reajustes incorretos nos proventos não efetuados na mesma data e índice em que se deram os reajustes dos benefícios do Regime Geral de Previdência Social (art. 15 da Lei 10.887/2004 e § 7º do art. 26 da Emenda Constitucional 103/2019), resultando em pagamento de proventos com valor acima do devido;</p><p>Considerando que, consoante disposto no art. 40, § 1º, inciso III, alínea "a", da Constituição Federal (redação dada pelas EC 20/1998 e 41/2003) c/c o art. 1º da Lei 10.887/2004, os proventos devem corresponder à média aritmética simples das maiores remunerações, utilizadas como base para as contribuições do servidor ao regime de previdência a que esteve vinculado, correspondentes a 80% (oitenta por cento) de todo o período contributivo desde a competência de julho de 1994 ou desde a do início da contribuição, se posterior àquela;</p><p>Considerando as remunerações contributivas para o cálculo da média registradas no ato de aposentadoria, constata-se que o valor do provento pago (R$ 7.300,58, peça 3, p. 6) diverge do valor calculado pela análise automatizada do TCU, que indicou a quantia de R$ 6.922,72 (peça 5, p. 3 e p. 9);</p><p>Considerando o contracheque de 09/2024, verifica-se também que os proventos não foram corretamente reajustados na mesma data e índice em que se deram os reajustes dos benefícios do Regime Geral de Previdência Social (art. 15 da Lei 10.887/2004 e § 7º do art. 26 da EC 103/2019), uma vez que o valor dos proventos deveria ser de R$ 8.216,77, no entanto, estava sendo pago o valor de R$ 8.665,25 (peça 5, p. 9);</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada; e</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, e o art. 7º, inciso III, da Resolução/TCU 353/2023 (com a redação dada pela Resolução/TCU 377/2025), em negar registro ao ato de concessão de aposentadoria em benefício da Sra. Maria Amalia Rocha, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-009.313/2025-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Maria Amalia Rocha (527.164.146-53).</p><p>1.2. Entidade: Fundação Universidade Federal de Uberlândia.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. determinar à Fundação Universidade Federal de Uberlândia que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, adote as seguintes medidas:</p><p>1.7.1.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.1.2. recalcule o valor dos proventos com base na média das remunerações da inativa, consoante disposto no art. 40, § 1º, inciso III, alínea "a", da Constituição Federal (redação dada pelas EC 20/1998 e 41/2003) c/c o art. 1º da Lei 10.887/2004, bem como reveja os reajustes aplicados aos proventos, os quais devem obedecer a mesma data e índice em que se deram os reajustes dos benefícios do Regime Geral de Previdência Social (art. 15 da Lei 10.887/2004 e § 7º do art. 26 da Emenda Constitucional 103/2019), comunicando ao Tribunal as providências adotadas;</p><p>1.7.1.3. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência, na forma prevista no art. 21, inciso I, da IN/TCU 78/2018; e</p><p>1.7.1.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria em favor da Sra. Maria Amalia Rocha, livre da irregularidade verificada, e promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal, submetendo-o a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5510/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria em benefício da Sra. Ezirneide Brito Maciel de Albuquerque, emitido pela Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal), que contou com a anuência do representante do MP/TCU, detectou o pagamento irregular da parcela referente à Gratificação de Desempenho de Atividade em Pesquisa, Produção e Análise, Gestão e Infraestrutura de Informações Geográficas e Estatísticas (GDIBGE), em valor superior ao devido;</p><p>Considerando que a irregularidade identificada é objeto de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, na linha de que é ilegal o pagamento da GDIBGE aos inativos e pensionistas em valor superior ao correspondente a 50% do valor máximo pago aos servidores em atividade, do respectivo nível, classe e padrão, por contrariar o disposto no art. 149 da Lei 11.355/2006, a exemplo dos Acórdãos 1.565/2022 (rel. min. Jorge Oliveira), 7.527/2022 (rel. min. subst. Augusto Sherman Cavalcanti), 12/2023 (rel. min. Jorge Oliveira), 7.953/2022 (rel. min. Benjamin Zymler), todos da 1ª Câmara; e 7.893/2022 (rel. min. subst. Marcos Bemquerer Costa), 7.183/2022 (rel. min. Aroldo Cedraz), 322/2023 (rel. min. Vital do Rêgo) e 1.409/2023 (rel. min. Antônio Anastasia), esses da 2ª Câmara; bem como os Acórdãos de Relação 4.726/2023 (rel. min. Jorge Oliveira), da 1ª Câmara; e 4.022/2023 (rel. min. Augusto Nardes), da 2ª Câmara;</p><p>Considerando que a parcela impugnada foi concedida de acordo com decisão judicial transitada em julgado em 8/8/2011 (peça 3, pp. 5 e 7), que definiu que a parcela a ser incorporada aos proventos dos aposentados e pensionistas do IBGE deverá observar a mesma proporção que é paga aos servidores em atividade mencionados no art. 80 da Lei 11.355/2006;</p><p>Considerando que, no exercício de sua competência para apreciação de atos de pessoal, o TCU pode manifestar entendimento diferente do declarado por instâncias do Poder Judiciário e que a existência de decisão judicial transitada em julgado ampara a continuidade dos pagamentos irregulares, mas não impede a livre apreciação, pelo Tribunal de Contas da União, da legalidade do ato de concessão de aposentadoria;</p><p>Considerando que a Resolução/TCU 353/2023 disciplinou que, caso seja identificada irregularidade insuscetível de correção pelo órgão ou entidade de origem, em face da existência de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos financeiros, ou em que haja outro motivo que impossibilite ou não recomende o desfazimento do ato concessório, não obstante a irregularidade detectada, o Tribunal ordenará o registro com ressalva do ato, nos termos do art. 7º, inciso II, da referida resolução (com a redação dada pela Resolução/TCU 377/2025);</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada; e</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, e o art. 7º, inciso II, da Resolução/TCU 353/2023 (com a redação dada pela Resolução/TCU 377/2025), em ordenar o registro com ressalva do ato de aposentadoria em benefício da Sra. Ezirneide Brito Maciel de Albuquerque, sem prejuízo de expedir a determinação e a orientação contidas no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-012.394/2025-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Ezirneide Brito Maciel de Albuquerque (121.157.973-53).</p><p>1.2. Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação/Orientação:</p><p>1.7.1. determinar à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência, na forma prevista no art. 21, inciso I, da IN/TCU 78/2018, sem prejuízo de esclarecer à entidade de origem que, a despeito da irregularidade na concessão, o pagamento da parcela impugnada deverá ser mantido, uma vez que amparado por decisão judicial transitada em julgado, não sendo necessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5511/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Universidade Federal de São Carlos, em benefício da Sra. Maria Regina Moretti Luchesi, e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal), que contou com a anuência do representante do MP/TCU, detectou as seguintes irregularidades: a) pagamento da rubrica denominada "Vencimento Básico Complementar (VBC)", decorrente do art. 15 da Lei 11.091/2005, que deveria ter sido absorvida pelas reestruturações posteriores da carreira, por expressa disposição legal; b) erro no cálculo do Adicional de Tempo de Serviço (ATS) realizado com base nos valores do Provento Básico e da vantagem VBC indevidamente majorada; c) erro de cálculo da vantagem "Incentivo à Qualificação" (IQ), prevista na Lei 11.091/2005, também calculada com base nos valores do Provento Básico e do VBC;</p><p>Considerando que o VBC foi instituído para que, na implantação do novo plano de carreira em maio/2005, não houvesse decesso na remuneração dos interessados, de forma a manter inalterado o somatório das parcelas Vencimento Básico (VB), Gratificação Temporária (GT) e Gratificação Específica de Apoio Técnico-Administrativo e Técnico-Marítimo às Instituições Federais de Ensino (GEAT) percebidas em dezembro/2004;</p><p>Considerando que a implantação gradual do novo plano de carreira previa aumento do vencimento básico, nos termos da tabela do Anexo I-B da Lei 11.091/2005, devendo a rubrica VBC, de acordo com o art. 15 da citada lei, ser reduzida no montante equivalente aos aumentos promovidos;</p><p>Considerando que o valor do VBC continuou a ser pago, sem a devida implementação da absorção desse valor nos termos legais;</p><p>Considerando que as Leis 11.784/2008 e 12.772/2012, referentes à não absorção de eventual resíduo do VBC, tiveram seus efeitos expressamente limitados aos aumentos remuneratórios promovidos por aqueles normativos (maio/2008 a julho/2010, no primeiro caso, e março/2013 a março/2015, no segundo), sem modificar a sistemática de implantação da estrutura prevista na Lei 11.091/2005, em especial na forma de absorção do VBC;</p><p>Considerando que a parcela é irregular uma vez que seu valor não foi corretamente absorvido, nos termos da Lei 11.091/2005 e da jurisprudência desta Corte, a exemplo dos Acórdãos 10.402/2022 - 1ª Câmara (rel. Min. Benjamim Zymler); 8.504/2022 - 2ª Câmara (de minha relatoria); e Acórdão de Relação 7.229/2022 - 2ª Câmara (rel. Min. Aroldo Cedraz);</p><p>Considerando que a manutenção do VBC em valor maior do que o devido causou ainda distorção na base de cálculo do Adicional de Tempo de Serviço ("anuênios"), prevista no atualmente revogado art. 67 da Lei 8.112/1990;</p><p>Considerando que o cálculo dos "anuênios" foi efetuado sobre os valores correspondentes ao "Provento Básico" e ao VBC, contrariando a norma de regência (art. 67 da Lei 8.112/1990) de que os "anuênios" deveriam ter como base somente a rubrica "Provento Básico" e a jurisprudência do Tribunal, podendo ser citados, entre outros, os Acórdãos 10.402/2022 - 1ª Câmara (rel. Min. Benjamim Zymler); 7.178/2022 - 2ª Câmara (de minha relatoria); e Acórdão de Relação 7.261/2022 - 2ª Câmara (rel. Min. Aroldo Cedraz);</p><p>Considerando, ainda, que a interessada recebe a vantagem "Incentivo à Qualificação (IQ)", no valor de R$ 981,46 (peça 3, p. 3), prevista no Anexo IV da Lei 11.091/2005, alterada pela Lei 12.772/2012, correspondente a 25%, referente ao curso de graduação;</p><p>Considerando, que, nos termos do art. 12 da Lei 11.091/2005 (com a redação dada pela Lei 11.784/2008), o IQ terá por base percentual calculado sobre o padrão do Provento Básico percebido pelo servidor, na forma do Anexo IV desta Lei, todavia foi incluído indevidamente no cálculo do "Incentivo à Qualificação" o valor da vantagem do VBC, quando esse já deveria ter sido absorvido;</p><p>Considerando, entretanto, que o montante das rubricas impugnadas alcança R$ 256,06 (R$ 198,50 do VBC, 7,94 do ATS e R$ 49,62 do IQ), quantia pouco significativa, podendo esta Corte conceder registro do ato eivado de irregularidade envolvendo valores de baixa grandeza, a fim de evitar custos com o processamento e julgamento de um novo ato, sem prejuízo de se fixar prazo para que a unidade jurisdicionada corrija a falha na ficha financeira da interessada, conforme orienta a jurisprudência do Tribunal, a exemplo dos Acórdãos 2.499/2022, 9.438/2021 e 11.245/2021 (rel. Ministro Jorge Oliveira) e 1.567/2021 (rel. Ministro-Substituto Augusto Sherman), todos da 1ª Câmara, e Acórdãos 12.704/2021 (rel. Ministro Augusto Nardes), 9.008/2023, 8.803/2023 e 6.467/2023 (de minha relatoria), esses da 2ª Câmara, bem assim em homenagem aos princípios da insignificância, da razoabilidade, da eficiência, da economicidade e do custo-benefício do controle;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator Min. Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada; e</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, e o art. 7º, inciso I, da Resolução/TCU 353/2023 (com redação dada pela Resolução/TCU 377/2025) em ordenar o registro do ato de aposentadoria em benefício da Sra. Maria Regina Moretti Luchesi, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-012.424/2025-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Maria Regina Moretti Luchesi (005.781.308-66).</p><p>1.2. Entidade: Fundação Universidade Federal de São Carlos.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. determinar à Universidade Federal de São Carlos, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, que:</p><p>1.7.1.1. adote as providências cabíveis no sentido de excluir dos proventos da interessada a parcela de Vencimento Básico Complementar ("VB.COMP.ART.15 L11091/05"), bem como seu correspondente reflexo no "Adicional de Tempo de Serviço" e no "Incentivo à Qualificação - IQ", comunicando ao Tribunal as medidas adotadas, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU; e</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>