<xml><article id="45416926" name="DELIBERACAO 335" idOficio="11280955" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="12/09/2025" artClass="00050:00019:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00335" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="207" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=207" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102237">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 335, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 335, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no Voto DLA - 132, de 11 de setembro de 2025, e no que consta do processo nº 50500.373544/2023-20, delibera:</p><p>Art. 1º Fica aplicada à empresa Kandango Transportes e Turismo Ltda, CNPJ nº 03.233.439/0001-52, com fulcro no artigo 78-A, inciso IV, c/c art. 78-H, ambos da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, a sanção de cassação dos mercados:</p><p>I - Barreiras/BA - Brasília/DF - constante do Termo de Autorização - TAR nº BAGO0053051, na Decisão Supas nº 2.398, de 17 de outubro de 2024 e RNSP0053041, na Decisão Supas nº 2.381, de 17 de outubro de 2024;</p><p>II - Brasília/DF - Teresina/PI - constante do TAR nº DFPI0053015, na Decisão Supas nº 2.368, de 17 de outubro de 2024;</p><p>III - Goiânia/GO - Palmas/TO - constante TAR nº GOTO0053044, na Decisão Supas nº 2.379, de 17 de outubro de 2024;</p><p>IV - Uberlândia/MG - Teresina/PI - mercado sem TAR emitido;</p><p>V - Goiânia/GO - São Paulo/SP - constante do TAR nº RNSP0053046, na Decisão Supas nº 2.387, de 17 de outubro de 2024, e RNSP0053041, Decisão Supas nº 2.381, de 17 de outubro de 2024; e</p><p>VI - Brasília/DF - Goiânia/GO - constante do TAR nº BAGO0053052, Decisão Supas nº 2.401, de 17 de outubro de 2024.</p><p>Art. 2º Fica determinado à Superintendência de Fiscalização de Serviços de Transporte Rodoviário de Cargas e Passageiros - Sufis que notifique a interessada acerca dos termos da decisão adotada.</p><p>Art. 3º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GUILHERME THEO SAMPAIO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>