<xml><article id="45415667" name="ATA 32 - 2C_004" idOficio="11280638" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/09/2025" artClass="00067:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="220" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=220" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101840">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.491,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.084,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>921,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.479,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.933,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.652,52</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.597,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.245,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.300,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.472,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/03/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.447,49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/03/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>562,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/03/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.242,83</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>957,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.425,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.580,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/06/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.907,45</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/06/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.671,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.331,85</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.571,45</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.687,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.752,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.205,75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.192,05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.349,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.071,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.472,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.475,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.726,05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.960,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.251,35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.657,43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/02/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.550,17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/02/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.213,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/02/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,60</p></td></tr></table><p></p><p>9.2. aplicar à Rocha Unidos Farmácia Ltda. a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais), com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste acórdão até a dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações; e</p><p>9.4. comunicar esta deliberação à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco, ao Fundo Nacional de Saúde e às responsáveis.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5488-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5489/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "e", do Regimento Interno do TCU, em prorrogar por mais 30 (trinta) dias a contar desta decisão, o prazo solicitado pelo Ministério da Saúde - Karla Regina da Silva Gomes, Chefe da Assessoria Especial de Controle Interno substituta para atendimento das determinações exaradas no Acórdão 3.801/2025-TCU-2ª Câmara, de acordo com o parecer da Unidade Técnica.</p><p>1. Processo TC-006.347/2025-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério da Saúde; Lilia Morais da Penha (087.812.057-24).</p><p>1.2. Unidade Jurisdicionada: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5490/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria de Marly Soares Castilho emitido pela Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, submetido a este Tribunal para fins de apreciação e de registro, nos termos do art. 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela unidade técnica especializada e pelo Ministério Público de Contas manifestaram-se pela ilegalidade do ato, em razão de irregularidades na aplicação dos critérios exigidos no fundamento legal, especialmente no cálculo dos proventos proporcionais, pois o valor da rubrica "PROVENTO BASICO" informado no ato não corresponde ao valor esperado após a aplicação do percentual de proporção;</p><p>Considerando que a interessada ingressou no serviço público em 14/10/1982 e se aposentou com proventos proporcionais, com base na regra de transição prevista no § 1º, art. 8º, da EC 20/1998, que esteve em vigor até 31/12/2003;</p><p>Considerando que a mencionada regra estabelece a necessidade de um período adicional de contribuição, conhecido como pedágio, em relação ao tempo que faltava, na data da publicação da referida emenda, para atingir o limite mínimo de tempo necessário para cumprir os requisitos de aposentadoria;</p><p>Considerando que, para servidores do sexo feminino, os requisitos incluem 48 anos de idade, 5 anos de efetivo exercício no cargo em que se dará a aposentadoria, 25 anos de tempo de contribuição, além de um período adicional de contribuição equivalente a 40% do tempo que faltava, em 16/12/1998, para atingir o tempo de contribuição exigido;</p><p>Considerando que, com base nos critérios estabelecidos e nas informações constantes do ato de concessão em análise, em 25/7/2002, data de sua aposentadoria, a interessada contava com: 56 anos, 2 meses, 6 dias de idade; 19 anos, 9 meses e 19 dias de tempo de serviço público; 19 anos, 9 meses e 19 dias de tempo de contribuição no cargo em que se deu a aposentadoria e 28 anos, 11 meses, 6 dias de tempo de contribuição total - cumprindo assim o requisito legal referente à idade mínima para aposentadoria, bem como o requisito temporal de permanência no cargo da aposentadoria e de permanência no serviço público;</p><p>Considerando que o pedágio é calculado com base no tempo de contribuição exercido pelo servidor até 16/12/1998, conforme a EC 20/1998, sendo determinado pelo tempo remanescente necessário para alcançar o requisito mínimo, acrescido de 40%;</p><p>Considerando que, em 16/12/1998, a interessada contabilizava 25 anos, 3 meses, 24 dias de tempo de contribuição, sem necessidade, portanto, de cumprimento de pedágio;</p><p>Considerando que, no que se refere à proporcionalidade dos proventos, estes devem corresponder a 70% do valor máximo que o servidor poderia obter caso tivesse se aposentado com proventos integrais, acrescidos de 5% por ano de contribuição que exceda o requisito de tempo (incluindo o pedágio), até o limite de 100%;</p><p>Considerando que, a interessada permaneceu no serviço ativo por 3 anos completos após atingir o requisito mínimo, a proporcionalidade de seus proventos deve ser de 85 %;</p><p>Considerando que o valor da rubrica "VENCIMENTO BASICO" informado no ato de concessão de aposentadoria (R$ 938,90) não corresponde ao valor esperado após a aplicação do percentual de proporção (R$ 886,75), com repercussão em outras parcelas remuneratórias;</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica especializada e do Ministério Público junto a este Tribunal;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada nesta Corte em 31/12/2024, há menos de cinco anos, estando, assim, de acordo com a tese fixada pelo Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 636.553/RS, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes (Pleno, j. 19/2/2020, DJe 26/5/2020).</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, e art. 7º, III, da Resolução TCU 353/2023, com as alterações promovidas pela Resolução TCU 377/2025, em negar o registro do ato de concessão de aposentadoria em favor de Marly Soares Castilho; dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal; e expedir os comandos discriminados no item 1.7. a seguir:</p><p>1. Processo TC- 009.330/2025-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Marly Soares Castilho (544.870.807-20).</p><p>1.2. Unidade jurisdicionada: Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, que:</p><p>1.7.1. promova, no prazo de quinze dias contados da ciência, o recálculo dos proventos da interessada, observando o disposto no art. 26 da Emenda Constitucional 103/2019, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.2. emita novo ato de concessão de aposentadoria da interessada, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>1.7.3 comunique à interessada a presente deliberação, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>1.7.4. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação;</p><p>1.8. Dar ciência desta deliberação ao órgão de origem.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5491/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Departamento de Centralização de Serviços de Inativos e Pensionistas em favor de Paulo Leite Sampaio, submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que a AudPessoal e o MPTCU manifestaram-se pela ilegalidade do ato, tendo em vista que não houve o cumprimento dos requisitos para a concessão da aposentadoria, nos termos em que foi deferida;</p><p>Considerando que, conforme consta no ato de peça 3, o interessado ingressou no serviço público em 16/3/1987, tendo se aposentado em 6/10/2023, com fundamento no art. 20, § 2º, inciso I, da EC 103/2019;</p><p>Considerando que essa regra garante aposentadoria voluntária, com proventos integrais, calculados com base na totalidade da remuneração do servidor no cargo em que se deu aposentadoria (integralidade e paridade), para quem ingressou no serviço público até 31/12/2003, desde que cumprido um adicional de contribuição correspondente ao tempo que, em 13/11/2019, faltaria para atingir o tempo de contribuição de 35 anos, se homem, e 30 anos, se mulher;</p><p>Considerando que o art. 20, inciso IV, da EC 103/2019 estabelece período adicional de contribuição (pedágio) em relação ao tempo em que, na data da publicação da referida emenda, faltaria para atingir o limite de tempo mínimo para cumprir os requisitos da aposentadoria, in verbis:</p><p>"Art. 20. O segurado ou o servidor público federal que se tenha filiado ao Regime Geral de Previdência Social ou ingressado no serviço público em cargo efetivo até a data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional poderá aposentar-se voluntariamente quando preencher, cumulativamente, os seguintes requisitos:</p><p>I - 57 (cinquenta e sete) anos de idade, se mulher, e 60 (sessenta) anos de idade, se homem;</p><p>II - 30 (trinta) anos de contribuição, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribuição, se homem;</p><p>III - para os servidores públicos, 20 (vinte) anos de efetivo exercício no serviço público e 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria;</p><p>IV - período adicional de contribuição correspondente ao tempo que, na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional, faltaria para atingir o tempo mínimo de contribuição referido no inciso II.</p><p>(...) (grifei)</p><p>Considerando que, em 12/11/2019, o servidor inativo contava 32 anos, 8 meses e 10 dias de tempo de contribuição;</p><p>Considerando que, nessa data, faltariam para o interessado 845 dias para que completasse o requisito mínimo de 35 anos de tempo de contribuição, resultando em pedágio de 1.690 dias (845 dias mais 100%), com data mínima de aposentadoria calculada para 29/6/2024;</p><p>Considerando que, na data de sua aposentadoria, ocorrida em 6/10/2023, ainda restavam 267 dias para o cumprimento integral do pedágio, nos termos do inciso IV do art. 20 da EC 103/2019, motivo pelo qual não há como prosperar a concessão na forma em que deferida, não restando alternativa além do retorno do servidor à atividade, para cumprir o tempo faltante;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário, de relatoria do ministro Walton Alencar Rodrigues, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro, mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada nesta Corte em 29/10/2024, há menos de cinco anos, estando, assim, de acordo com a tese fixada pelo Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 636.553/RS, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes (Pleno, j. 19/2/2020, DJe 26/5/2020);</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica especializada e do Ministério Público junto a este Tribunal;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU e o art. 7º, inciso III, da Resolução 353/2023, em: negar registro ao ato de concessão de aposentadoria de Paulo Leite Sampaio; dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé, até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e fazer as determinações especificadas no subitem 1.7</p><p>1. Processo TC-009.346/2025-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Paulo Leite Sampaio (214.804.273-49).</p><p>1.2. Unidade Jurisdicionada: Departamento de Centralização de Serviços de Inativos e Pensionistas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Departamento de Centralização de Serviços de Inativos e Pensionistas que:</p><p>1.7.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU;</p><p>1.7.2. comunique ao interessado o teor desta decisão, no prazo de trinta dias, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.3. envie a este Tribunal, no prazo de sessenta dias, contados da ciência desta decisão, documentos comprobatórios de que o interessado está ciente da presente deliberação; e</p><p>1.7.4. promova o retorno de Paulo Leite Sampaio ao serviço ativo no prazo de sessenta dias, contados da ciência desta decisão, visto que não foram reunidos os requisitos necessários para a inativação com fundamento no art. 20 da EC 103/2019 (integralidade e paridade);</p><p>1.8. Dar ciência desta deliberação ao órgão de origem.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5492/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Nacional dos Povos Indígenas em favor de Sixto Farias Sampaio, submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que a AudPessoal e o MPTCU manifestaram-se pela ilegalidade do ato, tendo em vista que não houve o cumprimento dos requisitos para a concessão da aposentadoria, nos termos em que foi deferida;</p><p>Considerando que, conforme consta no ato de peça 3, o interessado ingressou no serviço público em 1/8/1986, tendo se aposentado em 1º/8/2022, com fundamento no art. 20, § 2º, inciso I, da EC 103/2019;</p><p>Considerando que essa regra garante aposentadoria voluntária, com proventos integrais, calculados com base na totalidade da remuneração do servidor no cargo em que se deu aposentadoria (integralidade e paridade), para quem ingressou no serviço público até 31/12/2003, desde que cumprido um adicional de contribuição correspondente ao tempo que, em 13/11/2019, faltaria para atingir o tempo de contribuição de 35 anos, se homem, e 30 anos, se mulher;</p><p>Considerando que o art. 20, inciso IV, da EC 103/2019 estabelece período adicional de contribuição (pedágio) em relação ao tempo em que, na data da publicação da referida emenda, faltaria para atingir o limite de tempo mínimo para cumprir os requisitos da aposentadoria, in verbis:</p><p>"Art. 20. O segurado ou o servidor público federal que se tenha filiado ao Regime Geral de Previdência Social ou ingressado no serviço público em cargo efetivo até a data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional poderá aposentar-se voluntariamente quando preencher, cumulativamente, os seguintes requisitos:</p><p>I - 57 (cinquenta e sete) anos de idade, se mulher, e 60 (sessenta) anos de idade, se homem;</p><p>II - 30 (trinta) anos de contribuição, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribuição, se homem;</p><p>III - para os servidores públicos, 20 (vinte) anos de efetivo exercício no serviço público e 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria;</p><p>IV - período adicional de contribuição correspondente ao tempo que, na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional, faltaria para atingir o tempo mínimo de contribuição referido no inciso II.</p><p>(...) (grifei)</p><p>Considerando que, em 12/11/2019, o servidor inativo contava 33 anos, 3 meses, 23 dias de tempo de contribuição;</p><p>Considerando que, nessa data, faltariam para o interessado 617 dias para que completasse o requisito mínimo de 35 anos de tempo de contribuição, resultando em pedágio de 1.234 dias (617 dias mais 100%), com data mínima de aposentadoria calculada para 31/3/2023;</p><p>Considerando que, na data de sua aposentadoria, ocorrida em 1º/8/2022, ainda restavam 242 dias para o cumprimento integral do pedágio, nos termos do inciso IV do art. 20 da EC 103/2019, motivo pelo qual não há como prosperar a concessão na forma em que deferida, não restando alternativa além do retorno do servidor à atividade, para cumprir o tempo faltante;</p><p>Considerando a jurisprudência desta Corte neste sentido, a exemplo dos Acórdãos 6.173/2025 (rel. Min. Walton Alencar Rodrigues), e 5.529/2025 (rel. Min. Jhonatan de Jesus) - ambos da 1ª Câmara, Acórdãos 4.647/2025 (de minha relatoria), 5.054/2025 (rel. Min. Marcos Bemquerer Costa), e 11.133/2023 (rel. Min. Vital do Rêgo) - todos da 2ª Câmara;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário, de relatoria do ministro Walton Alencar Rodrigues, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro, mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada nesta Corte em 12/9/2023, há menos de cinco anos, estando, assim, de acordo com a tese fixada pelo Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 636.553/RS, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes (Pleno, j. 19/2/2020, DJe 26/5/2020);</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica especializada e do Ministério Público junto a este Tribunal;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU e o art. 7º, inciso III, da Resolução 353/2023, em: negar registro ao ato de concessão de aposentadoria de Sixto Farias Sampaio; dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé, até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e fazer as determinações especificadas no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-009.355/2025-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Sixto Farias Sampaio (193.490.092-34).</p><p>1.2. Unidade Jurisdicionada: Fundação Nacional dos Povos Indígenas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Fundação Nacional dos Povos Indígenas que:</p><p>1.7.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU;</p><p>1.7.2. comunique ao interessado o teor desta decisão, no prazo de trinta dias, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.3. envie a este Tribunal, no prazo de sessenta dias, contados da ciência desta decisão, documentos comprobatórios de que o interessado está ciente da presente deliberação; e</p><p>1.7.4. promova o retorno de Sixto Farias Sampaio ao serviço ativo no prazo de sessenta dias, contados da ciência desta decisão, visto que não foram reunidos os requisitos necessários para a inativação com fundamento no art. 20 da EC 103/2019 (integralidade e paridade).</p><p>ACÓRDÃO Nº 5493/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria de Francisco das Chagas Lopes Rocha emitido pela Fundação Nacional dos Povos Indígenas, submetido a este Tribunal para fins de apreciação e de registro, nos termos do art. 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>Considerando que a unidade técnica e o Ministério Público de Contas manifestaram-se pela ilegalidade do ato, tendo em vista que não houve o cumprimento dos requisitos para a concessão da aposentadoria, nos termos em que foi deferida;</p><p>Considerando que o interessado se aposentou em 2/5/2024, com base no art. 20 da EC 103/2019, fundamento que garante aposentadoria voluntária, com proventos integrais, calculados com base na totalidade da remuneração do servidor no cargo em que se deu aposentadoria (integralidade e paridade), para quem ingressou no serviço público até 31/12/2003, desde que cumprido um adicional de contribuição correspondente ao tempo que, em 13/11/2019, faltaria para atingir o tempo de contribuição de 35 anos, se homem, e 30 anos, se mulher;</p><p>Considerando a jurisprudência sedimentada desta Corte neste sentido, a exemplo dos Acórdãos 6.173/2025 (rel. Min. Walton Alencar Rodrigues), e 5.529/2025 (rel. Min. Jhonatan de Jesus) - ambos da 1ª Câmara, Acórdãos 4.647/2025 (de minha relatoria), 5.054/2025 (rel. Min. Marcos Bemquerer Costa), e 11.133/2023 (rel. Min. Vital do Rêgo) - todos da 2ª Câmara;</p><p>Considerando que o interessado, na data de sua aposentadoria, contava com (conforme dados da peça 3, p. 2 e 3): 60 anos, 4 meses e 27 dias de idade; 36 anos, 10 meses e 1 dia de tempo de serviço público; 36 anos, 10 meses e 1 dia de tempo no cargo da aposentadoria; e 36 anos, 10 meses e 1 dia de tempo de contribuição - cumprindo assim o requisito legal referente à idade mínima para aposentadoria, bem como o requisito temporal de permanência no cargo da aposentadoria e de permanência no serviço público;</p><p>Considerando, no entanto que, conforme consta no ato de concessão de peça 3, o interessado, tendo ingressado no serviço público em 15/7/1987, contava, até 13/11/2019 (EC 103/2019), com 32 anos, 4 meses, 9 dias de tempo de contribuição. Na referida data, restava, portanto, o tempo de 966 dias para o interessado alcançar o requisito mínimo, resultando em um pedágio de 1932 dias (966 mais 100%);</p><p>Considerando, assim, que a data de aposentadoria para o cumprimento integral do pedágio deveria ser 26/2/2025 e não 2/5/2024, como informado no ato de concessão, o tempo trabalhado pelo interessado após o advento do fundamento legal não foi suficiente para cumprir o pedágio estabelecido, faltando para isso 300 dias;</p><p>Considerando que tal irregularidade é motivo para negar o registro do ato de concessão, com encaminhamento de determinação ao órgão de origem para promover o retorno do interessado à ativa;</p><p>Considerando o volume expressivo de solicitações de prorrogação de prazo para tal providência, que vêm sendo apresentadas pelos órgãos de origem, para evitar pedidos nesse sentido, promovo desde já a dilação dos prazos para implementação da determinação de retorno do interessado à ativa, de caráter improrrogável neste caso;</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica especializada e do Ministério Público junto a este Tribunal;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do interessado;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada nesta Corte em 8/4/2025, há menos de cinco anos, estando, assim, de acordo com a tese fixada pelo Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 636.553/RS, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes (Pleno, j. 19/2/2020, DJe 26/5/2020).</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, e art. 7º, III, da Resolução TCU 353/2023, com as alterações promovidas pela Resolução TCU 377/2025, em negar o registro do ato de concessão de aposentadoria em favor de Francisco das Chagas Lopes Rocha; dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal; e expedir os comandos discriminados no item 1.7. a seguir:</p><p>1. Processo TC- 009.359/2025-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Francisco das Chagas Lopes Rocha (232.095.933-53).</p><p>1.2. Unidade jurisdicionada: Fundação Nacional dos Povos Indígenas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Fundação Nacional dos Povos Indígenas, que:</p><p>1.7.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU;</p><p>1.7.2. comunique ao interessado a presente deliberação, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>1.7.3. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação;</p><p>1.7.4. promova o retorno de Francisco das Chagas Lopes Rocha ao serviço, no prazo de 60 (sessenta) dias, contados da ciência desta decisão, visto que não foram reunidos os requisitos necessários para a sua inativação com fundamento no art. 20 da EC 103/2019 (integralidade e paridade).</p><p>1.8. Dar ciência desta deliberação ao órgão de origem.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5494/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1998, 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 1º do Regimento Interno do TCU, em ordenar o registro dos atos de concessão de pensão militar das interessadas abaixo qualificadas, sem prejuízo da determinação descrita no subitem 1.7 desta deliberação, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-001.955/2025-0 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Carlota Maria Portela de Senna (098.604.837-28); Maria Tereza de Souza (394.322.035-49); Neide Maria de Oliveira Nascimento (696.271.771-72); Rita Maria Vidal dos Santos (109.926.297-64); Sandra Aparecida Pacheco de Souza (857.856.877-04); Sheila de Souza Santanna (042.644.735-27).</p><p>1.2. Unidade Jurisdicionada: Serviço de Inativos e Pensionistas da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. determinar ao órgão/entidade Serviço de Inativos e Pensionistas da Marinha que, tendo em vista a(s) inconsistência(s) apresentada(s) no(s) contracheque(s) do(s) beneficiário(s) do ato 54283/2024, ajuste, no prazo de 15 (quinze) dias, os proventos de pensão militar para a base de cálculo do soldo referente ao posto/graduação de 2º Tenente, conforme o que preconiza do § 2º do art. 7º da Resolução nº 353/2023-TCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5495/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em ordenar o registro do ato de concessão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-010.136/2025-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Jorge Luis da Silva Aguiar (369.517.061-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério Público do Trabalho.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5496/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em ordenar o registro do ato de concessão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-016.465/2025-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Jones Borralho Gama (183.275.161-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Brasileiro de Informação Em Ciência e Tecnologia (MCTI).</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5497/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos em que se apreciou ato de concessão inicial de aposentadoria emitido pelo Ministério da Saúde;</p><p>Considerando que, mediante o Acórdão 3248/2025 - TCU - 2ª Câmara, relator Ministro Antônio Anastasia, o Tribunal, dentre outras deliberações, considerou ilegal o ato, negou-lhe registro e expediu determinações à unidade jurisdicionada;</p><p>Considerando o pedido de prorrogação de prazo formulado à peça 14 (30 dias) para cumprimento do Acórdão; e</p><p>Considerando o parecer da Secretaria de Apoio à Gestão de Processos (peça 16),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, V, "e", do RI/TCU, em conceder ao órgão solicitante prazo adicional de 30 dias para cumprimento integral do Acórdão 3248/2025 - TCU - 2ª Câmara, contados da data da presente deliberação.</p><p>1. Processo TC-006.350/2025-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério da Saúde; Carla Barbosa Silva (027.211.277-13).</p><p>1.2. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5498/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria a ex-servidora da Fundação Universidade de Brasília, Sra. Magda Duarte dos Anjos Scherer, Ato e-Pessoal nº 43263/2020, peça 3.</p><p>Considerando que o ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Universidade de Brasília, Ato e-Pessoal nº 43263/2020, foi considerado ilegal e teve registro negado, nos termos do Acórdão 7.957/2023-TCU-2ª Câmara, peça 8;</p><p>Considerando que a interessada e a Fundação Universidade de Brasília interpuseram pedidos de reexame, peças 13 e 19, que foram apreciados pelo Acórdão 1.791/2024-TCU-2ª Câmara no sentido de serem conhecidos e, no mérito, terem provimento negado, peça 31;</p><p>Considerando que a Sra. Magda Duarte dos Anjos Scherer apresentou expediente mediante o qual requereu a suspensão dos efeitos do Acórdão 7.957/2023-TCU-2ª Câmara até o trânsito em julgado do MS STF 26.156 ou até a finalização do procedimento de mediação aberto no âmbito da CCAF/AGU, peça 38;</p><p>Considerando que o expediente encaminhado pela Sra. Magda Duarte dos Anjos Scherer foi recebido como mera petição, nos termos do parágrafo único do artigo 48 da Resolução-TCU 259/2014, conforme Acórdão nº 2427/2025 - TCU - 2ª Câmara, peça 47;</p><p>Considerando que a matéria foi objeto de decisão e não há fato novo, razão pela qual encontram-se mantidas as determinações do Acórdão 7.957/2023-TCU-2ª Câmara;</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal, peças 59 e 60, e pelo Ministério Público junto ao TCU, peça 61;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, em:</p><p>a) encaminhar os autos à AudPessoal, unidade técnica instrutora do processo, para fins de acompanhamento do atendimento às determinações do Acórdão 7.957/2023-TCU-2ª Câmara, mantidas em grau de recurso pelo Acórdão 1.791/2024-TCU-2ª Câmara;</p><p>b) dar ciência à interessada e ao órgão de origem da deliberação proferida por esta Corte de Contas.</p><p>1. Processo TC-008.957/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Magda Duarte dos Anjos Scherer (514.220.779-34); Magda Duarte dos Anjos Scherer (514.220.779-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: Catherine Fonseca Coutinho (58616/OAB-DF), representando Magda Duarte dos Anjos Scherer.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5499/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em registrar os atos de concessão de pensão a seguir relacionados, conforme os pareceres emitidos nos autos pela AudPessoal e pelo Ministério Público junto a este Tribunal, e informar aos interessados que o presente Acórdão pode ser acessado por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>1. Processo TC-011.324/2025-2 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Denise Rocha Correa Lannes (806.469.217-20); Eliane Rocha Correa Lannes (409.865.867-49); Joana Darc Sartorio da Silva (424.635.997-15); Joao Vinicius Moreira da Silva (054.010.777-85); Marcia Goncalves de Oliveira Farias (053.322.638-48); Therezinha Coutinho Paes (207.397.702-25); Therezinha Coutinho Paes (207.397.702-25); Virginia Lannes Emanuel (375.920.507-06).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5500/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em registrar os atos de concessão de pensão a seguir relacionados, conforme os pareceres emitidos nos autos pela AudPessoal e pelo Ministério Público junto a este Tribunal, e informar aos interessados que o presente Acórdão pode ser acessado por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>