<xml><article id="45417652" name="17944.003141.2025-93" idOficio="11281063" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/09/2025" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="133" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=133" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102380">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 11 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>Processo nº 17944.003141/2025-93</p><p>Interessado: Município de Itajubá - MG.</p><p>Assunto: Contratos de garantia e de contragarantia, ambos referentes a Contrato de Financiamento a ser celebrado entre o Município de Itajubá - MG e a Caixa Econômica Federal, no valor de R$ 70.000.000,00 (setenta milhões de reais), cujos recursos se destinam a financiar investimentos previstos no âmbito do programa FINISA e conceder apoio financeiro, frente a despesas de capital para obras de drenagem, dragagem, retificação de leitos, gabião, canalização e serviços complementares, pavimentação asfáltica ou poliédrica de vias públicas, obras de infraestrutura urbana, desapropriação, construção e obras de infraestrutura predial escolares, quadras e ginásios, construção e obras de infraestrutura de prédios do ensino infantil, obras de reforma e melhorias de instalações esportivas e de lazer, aquisição de equipamentos, obras de melhorias, reformas, ampliação e manutenção de prédios públicos municipais, obras de contenção de encostas e erosões, construção e manutenção de praças, parques e jardins, outros tipos de investimentos.</p><p>Tendo em vista as manifestações da Secretaria do Tesouro Nacional e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, nos termos do art. 97 do Decreto nº 93.872, de 23 de dezembro de 1986 e com fundamento no art. 1º, inciso II, da Lei nº 10.552, de 13 de novembro de 2002, autorizo a concessão da garantia da União, ressalvada a necessidade de verificação, pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, do disposto nos incisos II e III do § 6º do art. 2º da Portaria Normativa MF nº 500, de 2 de junho de 2023, além da formalização do respectivo contrato de contragarantia.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>