<xml><article id="45404943" name="Portaria NA 1333 P__N5J3VK" idOficio="11278552" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00017:00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23098439">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria Nº 1.333, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área de Projeto de Assentamento Vida Nova, código SIPRA MB0444000, localizado no município de Itupiranga, no estado do Pará.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria Nº 1.333, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Retifica área de Projeto de Assentamento Vida Nova, código SIPRA MB0444000, localizado no município de Itupiranga, no estado do Pará.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Decreto n.º 11.232, de 10 de outubro de 2022, alterado pelo Decreto n.º 12.171, de 09 de setembro de 2024, combinado com o art. 143 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria n.º 925, de 30 de dezembro de 2024 - Publicada no Diário Oficial da União nº 251, Seção I, Página 900, em 31 de dezembro de 2024;</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do Sudeste do Pará - SR(27)MBA e da Diretoria de Obtenção de Terras - DT, que procederam à análise do processo administrativo nº 54600.002247/2005-43 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria/INCRA/SR-27/Nº 047, de 20 de setembro de 2005, publicada no Diário Oficial da União nº 185, Seção 1, Página 84, de 26/09/2005, que criou o Projeto de Assentamento Vida Nova, código SIPRA MB0444000, localizado no município de Itupiranga, no estado do Pará;</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento, a base cartográfica da SR(27)MBA e a Nota Técnica n.º 2753 (25113244) resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 5.884,9459 ha (cinco mil, oitocentos e oitenta e quatro hectares, noventa e quatro ares, e cinqüenta e nove centiares) constante da Portaria/INCRA/SR-27/Nº 047, de 20 de setembro de 2005, publicada no Diário Oficial da União n.º 185, Seção 1, Página 84, de 26/09/2005, que criou o Projeto de Assentamento Vida Nova, código SIPRA MB0444000, localizado no município de Itupiranga, no estado do Pará, para a área de 5.815,8109 ha (cinco mil, oitocentos e quinze hectares, oitenta e um ares, e nove centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(27)MBA.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>