<xml><article id="45413569" name="1209_SEGER_EXTRATO_DA_ATA" idOficio="11279165" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="12/09/2025" artClass="00028:00044:00681:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Secretaria Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="142" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=142" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099176">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[EXTRATO DE ATA Nº 924 REUNIÃO ORDINÁRIA ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">EXTRATO DE ATA Nº 924 REUNIÃO ORDINÁRIA</p><p class="identifica">REALIZADA EM 23 DE JUNHO DE 2025</p><p>I Data, horário e local: 23 de junho de 2025, às 14h00 (quatorze horas), na Sala de Reuniões dos Conselhos, no 21º andar do Edifício Matriz I da Caixa Econômica Federal, localizado em Brasília/DF, no Setor Bancário Sul, Quadra 04, Lotes 3/4. (...) III Composição: Senhores Conselheiros ROGÉRIO CERON DE OLIVEIRA, Presidente, por videoconferência, CARLOS ANTÔNIO VIEIRA FERNANDES, FRANCISCO PETROS OLIVEIRA LIMA PAPATHANASIADIS, JOSÉ LUIZ TREVISAN RIBEIRO, Presidente do Comitê de Auditoria (COAUD), e as Senhoras Conselheiras FABIANA UEHARA PROSCHOLDT, representante dos empregados, e ISADORA MARIA BELEM ROCHA CARTAXO ARRUDA. Ausentes, por motivo justificado, o Senhor JOSÉ CELSO PEREIRA CARDOSO JÚNIOR, e a senhora RAQUEL NADAL CESAR GONÇALVES. (...) VII Os membros do Conselho de Administração apreciaram as matérias constantes da pauta, conforme a seguir: (...) VIII Os membros do Conselho de Administração também deliberaram pela destituição ad nutum, nos termos do Art. 40, inciso XXXIII, do Senhor Pedro Antônio Estrella Pedrosa, CPF ***.723.157-**, do cargo de Diretor Executivo da Diretoria Executiva de Soluções de TI (DESOL), no âmbito da Vice-Presidência Tecnologia e Digital (VITEC), com data fim no dia 06/07/2025, e declarou vago o cargo. Aprovada, por unanimidade (...) (...) IX Encerramento: nada mais havendo a tratar, eu, Grazyelle Bessa Prego, Secretária Geral, lavrei a presente Ata, que vai assinada pelo Senhor Presidente e pelos Conselheiros votantes. Assinaturas: Rogério Ceron de Oliveira, Carlos Antônio Vieira Fernandes, Francisco Petros Oliveira Lima Papathanasiadis, José Luiz Trevisan Ribeiro, Fabiana Uehara Proscholdt, e Isadora Maria Belem Rocha Cartaxo Arruda. Este documento é parte transcrita do original. A Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal certificou o registro sob o 2828566 em 08/09/2025.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>