<xml><article id="45414961" name="FNDE_1 PORTARIA NA 862 DE 10 DE " idOficio="11280635" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00025:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação" artSize="12" artNotes="" numberPage="130" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=130" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101836">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 862, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a criação do Comitê de Governança de Contratações e Aquisições do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 862, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Dispõe sobre a criação do Comitê de Governança de Contratações e Aquisições do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>A PRESIDENTE DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO, com base no art. 22 do Anexo I do Decreto nº 12.458, 21 de maio de 2025, e considerando a Portaria FNDE n. 842, de 5 de setembro de 2025, resolve:</p><p>Art. 1º Fica criado o Comitê de Governança de Contratações e Aquisições do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, nos termos do art. 17, IV, da Portaria FNDE nº 842, de 5 de setembro de 2025.</p><p>Art. 2º Compete ao Comitê de Governança em Contratações e Aquisições:</p><p>I - supervisionar as ações referentes às compras de bens e contratação de serviços destinados à implantação de programas educacionais;</p><p>II - supervisionar a disponibilização e a divulgação das informações de interesse dos atores envolvidos, órgãos de controle e do público;</p><p>III - supervisionar o planejamento das compras nacionais para a Educação;</p><p>IV - padronizar as orientações para as unidades solicitantes quanto à elaboração e consolidação de termos de referência dos processos de compras realizados no FNDE;</p><p>V - propor metodologias, estratégias e procedimentos administrativos para o aprimoramento dos processos de compras;</p><p>VI - promover a coordenação de proposição, execução e cumprimento das metodologias de análise de qualidade e avaliação da conformidade dos produtos adquiridos, sugerindo ações voltadas para a modernização dos procedimentos, padronização e racionalização de rotinas;</p><p>VII - propor ajustes institucionais, normativos e procedimentais com foco em longo prazo sobre a temática;</p><p>VIII - fornecer modelos, listas de verificação e orientações para garantir uniformidade e qualidade técnica dos documentos que fundamentam as contratações;</p><p>IX - desenvolver métricas e relatórios para acompanhar a eficiência, qualidade, prazos e aderência contratual dos processos licitatórios;</p><p>X - propor a realização de diagnóstico de processos, propondo ajustes que melhorem a integração entre sistemas de compras;</p><p>XI - solicitar treinamentos, oficinas e materiais de apoio que ajudem na execução das atividades de contratações e aquisições; e</p><p>XII - identificar oportunidades de inserção de critérios de sustentabilidade, acessibilidade e inovação nas contratações, conforme diretrizes estratégicas.</p><p>Art. 3º O Comitê de Governança em Contratações e Aquisições do FNDE será composto por:</p><p>I - o Coordenador- Geral de Mercado, Qualidade e Compras;</p><p>II - o Coordenador- Geral de Articulação e Contratos;</p><p>III - o Coordenador- Geral dos Programas do Livro;</p><p>IV - o Coordenador- Geral de Execução e Operações Financeiras;</p><p>V - um Coordenador- Geral da Diretoria de Tecnologia e Inovação;</p><p>VI - um Coordenador- Geral da Diretoria de Gestão, Articulação e Projetos Educacionais;</p><p>VII - um Coordenador- Geral da Diretoria de Gestão de Fundos e Benefícios;</p><p>VIII - Chefe de Assessoria de Governança, Gestão Estratégica e Inovação.</p><p>§ 1º Cada Dirigente designará o cargo respectivo de sua unidade dirigente para compor o Comitê por um biênio, não sendo permitida a recondução.</p><p>§ 2º O substituto legal do cargo será o substituirá o titular no Comitê.</p><p>Art. 4º As reuniões dos Comitês ocorrerão na primeira terça-feira útil de cada mês, preferencialmente, ocorrendo o agendamento com antecedência de cinco dias úteis da data da reunião.</p><p>§ 1º Em caso de urgência justificada, reuniões extraordinárias poderão ser convocadas com antecedência mínima de dois dias úteis da data da reunião, acompanhadas da pauta convocatória.</p><p>§ 2º O quórum mínimo para reunião e para deliberações será de maioria absoluta dos membros, cabendo ao seu Presidente, em caso de empate, o voto de qualidade.</p><p>Art. 5º A participação no Comitê será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 6º A área responsável pela governança e pela gestão estratégica do FNDE apoiará os colegiados na execução de suas atividades, bem como publicará as atas de reunião, garantindo a fidedignidade das informações e a observância dos prazos estabelecidos para a divulgação.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>