<xml><article id="45409147" name="Desp C Ex NA 1339_A3.7_DOU-8SET2" idOficio="11279581" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/09/2025" artClass="00016:00011:00001:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando do Exército/Gabinete do Comandante/Terceira Assessoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099810">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DECISÓRIO - C Ex Nº 1.339, DE 2 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Autorização de Uso, em regime não oneroso, de parcela de imóvel da União sob administração do Comando do Exército, com fundamento no Decreto nº 84.398, de 16 de janeiro de 1980.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DECISÓRIO - C Ex Nº 1.339, DE 2 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Autorização de Uso, em regime não oneroso, de parcela de imóvel da União sob administração do Comando do Exército, com fundamento no Decreto nº 84.398, de 16 de janeiro de 1980.</p><p>DEPARTAMENTO DE ENGENHARIA E CONSTRUÇÃO</p><p>1. Processo originário do 2º Grupamento de Engenharia (2º Gpt E), propondo Termo de Autorização de Uso, em regime não oneroso, de uma parcela de 69.554,0 m² (sessenta e nove mil quinhentos e cinquenta e quatro metros quadrados) do imóvel cadastrado como AM 12-0054, sob a responsabilidade administrativa do 6º Batalhão de Engenharia de Construção (6º BEC), cuja finalidade exclusiva da autorização é permitir a instalação e a operação da Linha de Transmissão em 500 kV, que interligará as subestações Eng. Lechuga, localizada em Manaus-AM, subestação Equador, localizada em Rorainópolis-RR, e subestação Boa Vista, localizada em Boa Vista-RR, por prazo indeterminado, conforme preconiza o art. 2º do Decreto nº 84.398, de 1980.</p><p>2. Considerando os pareceres favoráveis do Estado-Maior do Exército (EME), do Comando Militar da Amazônia (CMA) e do 2º Gpt E, que o processo, inicialmente proposto como uma Concessão de Direito Real de Uso Resolúvel (CDRUR), foi objeto de análise da Consultoria Jurídica Adjunta ao Comando do Exército (CONJUR-EB), que concluiu a inviabilidade jurídica da celebração da CDRUR para a finalidade pretendida, manifestando-se pela possibilidade jurídica de firmar um Termo de Autorização de Uso, com fundamento no Decreto nº 84.398, de 1980 e que o parecer do Departamento de Engenharia e Construção (DEC) corrobora com a presente decisão da CONJUR-EB, de acordo com o art. 7º do Decreto-Lei nº 271, de 28 de fevereiro de 1967 e o art. 18, § 1º, da Lei nº 9.636, de 15 de maio de 1998, ambos com redação dada pela Lei nº 11.481, de 31 de maio de 2007; o art. 76, § 3º, inciso I, da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021; e o Decreto nº 84.398, de 1980, dou o seguinte</p><p>DESPACHO</p><p>a) AUTORIZO os procedimentos administrativos para a celebração da Autorização de Uso, com fundamento no Decreto n° 84.398, de 1980, do imóvel de que trata o presente Despacho.</p><p>b) Restitua-se o processo ao DEC, para as providências decorrentes.</p><p>c) Delego competência ao Comandante do 2º Gpt E para representar o Comandante do Exército no ato de formalização da concessão autorizada na letra "a" deste Despacho.</p><p>d. O EME, o CMA e o 2º Gpt E tomem conhecimento e adotem as providências decorrentes.</p><p class="assina">Gen Ex TOMÁS MIGUEL MINÉ RIBEIRO PAIVA</p><p class="cargo">Comandante do Exército</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>