<xml><article id="45402693" name="Resolucao CIT n. 28 n" idOficio="11278418" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/09/2025" artClass="00018:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Comissão Intergestores Tripartite do Sistema Único de Assistência Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23098297">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 28, DE 29 DE JULHO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria a Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 28, DE 29 DE JULHO DE 2025</p><p class="ementa">Cria a Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento.</p><p>A COMISSÃO INTERGESTORES TRIPARTITE do Sistema Único de Assistência Social, no uso das competências previstas no art. 5º do Decreto nº 10.009, de 5 de setembro de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução institui a Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento, no âmbito da Comissão Intergestores Tripartite do Sistema Único de Assistência Social.</p><p>Art. 2º Compete à Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento:</p><p>I - coletar, organizar e analisar informações técnico-científicas para subsidiar propostas e decisões;</p><p>II - facilitar oficinas e processos participativos com especialistas e atores envolvidos para sistematizar dados e sugestões;</p><p>III - elaborar documentos técnicos que consolidem análises, propostas, diretrizes, metas e indicadores;</p><p>IV - analisar dados relevantes para definição de metas e indicadores alinhados a demandas atuais e políticas públicas;</p><p>V - propor metas, indicadores e processos de monitoramento, considerando diretrizes nacionais e internacionais; e</p><p>VI - sistematizar e incorporar contribuições de consultas públicas em minutas e documentos finais a serem aprovados por instâncias superiores.</p><p>Art. 3º A Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento será composta pelos seguintes representantes, indicados por seus órgãos ou entidades:</p><p>I - pelo Colegiado Nacional de Gestores Municipais de Assistência Social - CONGEMAS, representando os Municípios:</p><p>a) VALDIOSMAR VIEIRA DOS SANTOS, titular; e</p><p>b) MARISA RODRIGUES, suplente;</p><p>II - pelo Fórum Nacional de Secretários(as) de Estado de Assistência Social - FONSEAS, representando os Estados e o Distrito Federal:</p><p>a) THAUAN JOSÉ PASTRELLO SILVA, titular; e</p><p>b) MARIANA DE RESENDE FRANCO, suplente;</p><p>III - pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, representando o órgão da Administração Pública Federal responsável pela coordenação da Política Nacional de Assistência Social:</p><p>a) MÁRCIA PÁDUA VIANA, titular; e</p><p>b) PAULO EUGÊNIO CLEMENTE JUNIOR, suplente</p><p>Parágrafo único. O suplente substituirá seu titular em suas ausências e em seus impedimentos.</p><p>Art. 4º A Coordenação da Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento ficará a cargo do representante titular do órgão da Administração Pública Federal responsável pela coordenação da Política Nacional de Assistência Social.</p><p>Parágrafo único. O Coordenador Adjunto da Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento será escolhido entre seus membros.</p><p>Art. 5º As reuniões da Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento serão realizadas a cada três meses, por meio de videoconferência, podendo ser realizadas, excepcionalmente, de modo presencial.</p><p>§ 1º Poderão ser convocadas reuniões extraordinárias, pelo Coordenador, com pelo menos três dias úteis de antecedência, mediante acordo da maioria das representações que compõem a Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento.</p><p>§ 2º As deliberações da Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento serão tomadas por consenso, presente a maioria absoluta dos seus representantes.</p><p>Art. 6º A Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento apresentará, periodicamente, relato das discussões dos assuntos afetos à sua temática, que será apresentado durante reunião ordinária da Comissão Intergestores Tripartite do Sistema Único de Assistência Social.</p><p>Parágrafo único. Os produtos resultantes das atividades desenvolvidas no âmbito da Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento serão consolidados e comporão relatório final que será apresentado à Comissão Intergestores Tripartite do Sistema Único de Assistência Social.</p><p>Art. 7º A Secretaria-Executiva da Comissão Intergestores Tripartite do Sistema Único de Assistência Social atuará como Secretaria-Executiva da Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento, para apoiar na organização e condução de reuniões técnicas, garantindo registro e encaminhamentos adequados.</p><p>Art. 8º A Câmara Técnica do Pacto de Aprimoramento terá duração de um ano.</p><p>Art. 9º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">PENÉLOPE REGINA SILVA DE ANDRADE</p><p class="cargo">Presidente do Colegiado Nacional de Gestores Municipais de Assistência Social</p><p class="assina">CYNTIA FIGUEIRA GRILLO</p><p class="cargo">Presidente do Fórum Nacional de Secretários(as) de Estado de Assistência Social</p><p class="assina">ANDRÉ QUINTÃO SILVA</p><p class="cargo">Secretário Nacional de Assistência Social</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>