<xml><article id="45417634" name="PUBLICACAO 63_002" idOficio="11281004" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/09/2025" artClass="00033:00052:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="156" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=156" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102322">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018833/2025-31 Requerente: GOLDSTAR IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: SHEN LI Data Nascimento: 17/09/1988 Passaporte: E65035788 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024513/2025-11 Requerente: RETAIL SERVICES BRASIL ALIMENTACAO E BEBIDAS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: MIGUEL-MARCEL RODRIGUEZ Data Nascimento: 27/11/1965 Passaporte: C4FNOCY4C País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.024611/2025-57 Requerente: CHARLES MISRAHI Prazo: 04 Anos Imigrante: CHARLES MISRAHI Data Nascimento: 25/07/1959 Passaporte: 23HK39500 País: FRANÇA Mãe: GILSON COHEN MISRAHI Pai: JOSEPH MISRAHI.</p><p>Processo: 08228.024913/2025-25 Requerente: Bernd Uwe Kessler Prazo: 4 Anos Imigrante: Bernd Uwe Kessler Data Nascimento: 21/03/1967 Passaporte: A3182182 País: ALEMANHA Mãe: Christine Irmgard Kessler Pai: Erich Klaus Kessler.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea b)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021179/2025-42 Requerente: JOSE MANUEL MARCOS GONZALEZ Prazo: 2 Anos Imigrante: JOSE MANUEL MARCOS GONZALEZ Data Nascimento: 12/11/1970 Passaporte: PAW755847 País: ESPANHA Mãe: JOSEFA GONZALEZ FERNANDEZ Pai: SEGISMUNDO MARCOS RODRIGUEZ.</p><p>Processo: 08228.021198/2025-79 Requerente: JORGE MOLLAR CAPDEVILA Prazo: 2 Anos Imigrante: JORGE MOLLAR CAPDEVILA Data Nascimento: 23/02/1972 Passaporte: PAL864096 País: ESPANHA Mãe: DOLORES CAPDEVILA APARICI Pai: PEDRO MOLLAR PERELLO.</p><p>Processo: 08228.023811/2025-92 Requerente: SZABOLCS GYORGY VÁRNAI Prazo: 04 Anos Imigrante: SZABOLCS GYORGY VÁRNAI Data Nascimento: 15/02/1964 Passaporte: BU1099846 País: HUNGRIA Mãe: ANNA SCHAFFER Pai: LÁSZLÓ VÁRNAI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.026992/2025-17 Requerente: MINAS TENIS CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: JAVAD KARIMISOUCHELMAEI Data Nascimento: 01/03/1998 Passaporte: U68876918 País: IRÃ.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.013562/2025-27 Requerente: REEF BUZIOS HOTEL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: PHILIPP DOMINIK Data Nascimento: 22/11/1990 Passaporte: CFKXMTKG8 País: ALEMANHA Mãe: Silke Nagel Pai: Heinrich Nagel.</p><p>Processo: 08228.014276/2025-89 Requerente: YOUSSEF HAMDANE Prazo: 02 Anos Imigrante: Youssef Hamdane Data Nascimento: 03/03/1993 Passaporte: YF2898503 País: MARROCOS Mãe: Naima Bent Mohamed Pai: Mohamed Ben Abdeslam.</p><p>Processo: 08228.017652/2025-97 Requerente: JOLLY TECIDOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JINTING HUANG Data Nascimento: 27/10/1988 Passaporte: EM3251731 País: CHINA Mãe: LIYIN KE Pai: SHUXIAN HUANG.</p><p>Processo: 08228.018812/2025-15 Requerente: D. L. RODRIGUES RESTAURANTE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Yubo Yu Data Nascimento: 17/11/1990 Passaporte: E61384356 País: CHINA Mãe: Ruiying Lin Pai: Jianhui Yu.</p><p>Processo: 08228.019813/2025-87 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: MURAT MERT HINCAL Data Nascimento: 24/03/1994 Passaporte: U13620649 País: TURQUIA Mãe: VIJDAN HINCAL Pai: KENAN HINCAL.</p><p>Processo: 08228.021885/2025-94 Requerente: RHYAN LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HUI WANG Data Nascimento: 11/09/1985 Passaporte: EJ8491989 País: CHINA Mãe: ZHIPING DU Pai: CHAOFEI WANG.</p><p>Processo: 08228.022314/2025-77 Requerente: MODA 10 COMERCIO DO VESTUARIO RIO DO SUL EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: XI HUANG Data Nascimento: 12/10/1985 Passaporte: EE6581257 País: CHINA Mãe: JUJIN YANG Pai: DELI HUANG.</p><p>Processo: 08228.022426/2025-28 Requerente: RONDON SERVICOS E COMERCIO DE MINERAIS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MANTAI GUO Data Nascimento: 06/05/1966 Passaporte: EH5834938 País: CHINA Mãe: SHENGHUA GUO Pai: JINSHENG GUO.</p><p>Processo: 08228.022470/2025-38 Requerente: MUNDO TERMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DEJUN GUAN Data Nascimento: 21/07/1987 Passaporte: EN8568362 País: CHINA Mãe: XIUYUN YANG Pai: WUMI GUAN.</p><p>Processo: 08228.022698/2025-28 Requerente: HORTI MAIS SORRISO AGENCIAMENTO DE MAO E MERCADO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YUNGUANG YU Data Nascimento: 06/02/1991 Passaporte: E61384371 País: CHINA Mãe: ZHIBI LI Pai: SHUBIAO YU.</p><p>Processo: 08228.022724/2025-18 Requerente: ECOPRESS COMERCIAL DE PRESENTES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JIANJUN CHEN Data Nascimento: 17/10/1985 Passaporte: E69055989 País: CHINA Mãe: HUAXIANG CHEN Pai: SHAOHAO LIU.</p><p>Processo: 08228.022827/2025-88 Requerente: ZHE CHEN Prazo: 2 Anos Imigrante: WENBIN HE Data Nascimento: 03/08/1981 Passaporte: EH1251961 País: CHINA Mãe: XUEFANG HE Pai: XIANMING HE.</p><p>Processo: 08228.023184/2025-91 Requerente: MARIA QUITERIA DOS SANTOS Prazo: 2 Anos Imigrante: SHULIANG LI Data Nascimento: 24/10/1995 Passaporte: EK7769072 País: CHINA Mãe: WANLI YANG Pai: XUEDE LI.</p><p>Processo: 08228.023226/2025-92 Requerente: CARMEX INDUSTRIA DE DESCARTAVEIS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YAFEI SHANG Data Nascimento: 10/12/1996 Passaporte: EK0354766 País: CHINA Mãe: MEILIAN HU Pai: JIFENG SHANG.</p><p>Processo: 08228.023304/2025-59 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: AHMET BATAK Data Nascimento: 11/01/1998 Passaporte: U24170494 País: TURQUIA Mãe: AYSE BATAK Pai: OMER BATAK.</p><p>Processo: 08228.023343/2025-56 Requerente: MEY BRASIL COMERCIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RUILAN LIN Data Nascimento: 24/11/1987 Passaporte: EG8662634 País: CHINA Mãe: AIZHU LIN Pai: ZHENLIN LIN.</p><p>Processo: 08228.023383/2025-14 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: SEMIR GEYIK Data Nascimento: 03/03/1988 Passaporte: U14393672 País: TURQUIA Mãe: SUAT GEYIK Pai: MEMDUH GEYIK.</p><p>Processo: 08228.023727/2025-79 Requerente: V TECH MOBILE COMMUNICATION LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: TIANYUAN CHEN Data Nascimento: 10/10/1989 Passaporte: E85447780 País: CHINA Mãe: YING CAI Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.023780/2025-71 Requerente: PFS COMERCIO DE CALCADOS E ACESSORIOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HUA QIU Data Nascimento: 03/01/1981 Passaporte: EL4357909 País: CHINA Mãe: JINMEI WEI Pai: QINGYOU QIU.</p><p>Processo: 08228.023801/2025-57 Requerente: VANVI BAHIA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DONGDONG SONG Data Nascimento: 22/05/1990 Passaporte: EM5444706 País: CHINA Mãe: QINGMIN ZHANG Pai: ZHANJUN SONG.</p><p>Processo: 08228.023819/2025-59 Requerente: WF FOOD COMERCIO DE ALIMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MOHEMMAD IBRAHIM DAWOUD SHELLA Data Nascimento: 04/07/1982 Passaporte: 10565161 País: PALESTINA Mãe: Zakia Ishandarani Pai: Ibrahim Shella.</p><p>Processo: 08228.023843/2025-98 Requerente: AMAZON SERVICOS DE VAREJO DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: JESSICA FAUBERT LOPEZ VELASCO Data Nascimento: 16/12/1978 Passaporte: G21741026 País: MÉXICO Mãe: Ana Luisa Lopez Velasco Pai: Raymund Harol Faubert.</p><p>Processo: 08228.023953/2025-51 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: IBRAHIM SENER Data Nascimento: 22/10/1978 Passaporte: U23501270 País: TURQUIA Mãe: SAZIYE SENER Pai: SELAHATTIN SENER.</p><p>Processo: 08228.024041/2025-11 Requerente: VANVI BAHIA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ZILU CHEN Data Nascimento: 11/11/1992 Passaporte: EC8463930 País: CHINA Mãe: AIHONG XIANG Pai: CHANGJUN QU.</p><p>Processo: 08228.024043/2025-94 Requerente: VANVI BAHIA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SONG HUANG Data Nascimento: 05/10/1998 Passaporte: EM2105067 País: CHINA Mãe: BANGJU PENG Pai: DAZHONG HUANG.</p><p>Processo: 08228.024068/2025-98 Requerente: VANVI BAHIA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HUAN PU Data Nascimento: 24/04/2001 Passaporte: EJ2755663 País: CHINA Mãe: DENGYAN QIN Pai: XIAOLIN PU.</p><p>Processo: 08228.024097/2025-51 Requerente: Joan Achando Haward Prazo: 2 Anos Imigrante: Joan Achando Haward Data Nascimento: 15/10/1982 Passaporte: AK1458493 País: QUÊNIA Mãe: HELLEN HAWARD Pai: JAMES HAWARD NDUI.</p><p>Processo: 08228.024110/2025-71 Requerente: HELO PRESENTES E ACESSORIOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHIHONG ZHAO Data Nascimento: 02/06/1989 Passaporte: EM0640411 País: CHINA Mãe: XIAOYAN LEI Pai: JIANJUN ZHAO.</p><p>Processo: 08228.024138/2025-16 Requerente: RESTAURANTE TF IMPORTACAO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KUI LIU Data Nascimento: 27/08/1995 Passaporte: EM3855571 País: CHINA Mãe: SUIXIA SONG Pai: ZHENGYONG LIU.</p><p>Processo: 08228.024160/2025-58 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Hanpei He Data Nascimento: 16/06/1997 Passaporte: EP1688626 País: CHINA Mãe: Lingling Sun Pai: Zhaogang He.</p><p>Processo: 08228.024163/2025-91 Requerente: RESTAURANTE TF IMPORTACAO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GANG ZHOU Data Nascimento: 02/02/1987 Passaporte: EM3855570 País: CHINA Mãe: YING WANG Pai: ZHULIANG ZHOU.</p><p>Processo: 08228.024164/2025-36 Requerente: 326 ATACADAO DAS OPORTUNIDADES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SISI WANG Data Nascimento: 23/05/1996 Passaporte: E76073052 País: CHINA Mãe: JINCONG HE Pai: MEIWEI WANG.</p><p>Processo: 08228.024179/2025-11 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YIXIAN XU Data Nascimento: 09/03/1992 Passaporte: EJ6012741 País: CHINA Mãe: FENGLIN LI Pai: XIGENG XU.</p><p>Processo: 08228.024196/2025-31 Requerente: BIGBR COMERCIO DE PRESENTES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HAIJIE RUAN Data Nascimento: 07/02/1977 Passaporte: EN6177364 País: CHINA Mãe: SHAOMEI WANG Pai: KUANQUAN RUAN.</p><p>Processo: 08228.024224/2025-11 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: LIN LI Data Nascimento: 16/08/1989 Passaporte: EL4784968 País: CHINA Mãe: CAIXIA LI Pai: CANSHENG LI.</p><p>Processo: 08228.024336/2025-71 Requerente: VANVI BAHIA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JIE LIU Data Nascimento: 22/06/1990 Passaporte: EN3253261 País: CHINA Mãe: SUXIAN ZHU Pai: XINGHE LIU.</p><p>Processo: 08228.024342/2025-29 Requerente: VANVI BAHIA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ZHAOQIANG XIE Data Nascimento: 25/12/1983 Passaporte: E97331901 País: CHINA Mãe: SHUYING LI Pai: MULIN XIE.</p><p>Processo: 08228.024443/2025-16 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RUIQI LIU Data Nascimento: 28/08/1995 Passaporte: EA9463628 País: CHINA Mãe: ZHILI TANG Pai: YONGHAI LIU.</p><p>Processo: 08228.024453/2025-35 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: LIUJIE HAN Data Nascimento: 05/06/1988 Passaporte: EJ6506822 País: CHINA Mãe: PINRONG LIAO Pai: HONGBIN HAN.</p><p>Processo: 08228.024520/2025-11 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SHITING LAI Data Nascimento: 07/07/1995 Passaporte: EN9862362 País: CHINA Mãe: LI YUAN Pai: SHENGBO LAI.</p><p>Processo: 08228.024538/2025-13 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JIANBO ZHAO Data Nascimento: 31/12/1984 Passaporte: EJ6196323 País: CHINA Mãe: JINFENG TAO Pai: LIANSHENG ZHAO.</p><p>Processo: 08228.024558/2025-94 Requerente: IN GLOW BRASIL INTERMEDIACAO DE NEGOCIOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XINYU SUN Data Nascimento: 17/09/1990 Passaporte: EP8709623 País: CHINA Mãe: Aihua Chen Pai: Zhongxi Sun.</p><p>Processo: 08228.024601/2025-11 Requerente: TS GONCALVES SUPERMERCADOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BINBIN SUN Data Nascimento: 06/10/1989 Passaporte: EK7064660 País: CHINA Mãe: MEIFANG YU Pai: XINGGUO SUN.</p><p>Processo: 08228.024604/2025-55 Requerente: PFS COMERCIO DE CALCADOS E ACESSORIOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HENGPENG CAI Data Nascimento: 15/05/1991 Passaporte: E72757912 País: CHINA Mãe: AIE LIN Pai: LANGUANG CAI.</p><p>Processo: 08228.024606/2025-44 Requerente: JITONG DU Prazo: 2 Anos Imigrante: HOUJIE CHEN Data Nascimento: 29/12/1975 Passaporte: EG7808618 País: CHINA Mãe: AIQIN CHEN Pai: RENHUA CHEN.</p><p>Processo: 08228.024609/2025-88 Requerente: YUN AH SEONG Prazo: 1 Ano Imigrante: JIHYE YANG Data Nascimento: 26/07/1954 Passaporte: M028H7184 País: CORÉIA DO SUL Mãe: Pil Ryeo Jung Pai: Hwalrim Yang.</p><p>Processo: 08228.024759/2025-91 Requerente: HORIZONS GLOBAL TECHNOLOGY BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lan Wu Data Nascimento: 08/12/1996 Passaporte: EA5333277 País: CHINA Mãe: Langqin Cai Pai: Shikun Wu.</p><p>Processo: 08228.024792/2025-11 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CHUNG WUI KANG Data Nascimento: 30/11/1994 Passaporte: H55341218 País: MALÁSIA Mãe: THAU FAH CHUNG Pai: LI YEH SU.</p><p>Processo: 08228.024797/2025-44 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DEBIN LI Data Nascimento: 04/06/1989 Passaporte: EM1360745 País: CHINA Mãe: LISHU ZHAN Pai: CHAOQUN LI.</p><p>Processo: 08228.024803/2025-63 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: HAIYU LYU Data Nascimento: 03/12/1994 Passaporte: E85305650 País: CHINA Mãe: AIHUA LI Pai: MENGJUN LYU.</p><p>Processo: 08228.024812/2025-54 Requerente: IMPERIO 10 MAKE BIJU LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ZIPIAO HUANG Data Nascimento: 28/09/1997 Passaporte: EN3010766 País: CHINA Mãe: HUIZHEN CHEN Pai: KANGBING HUANG.</p><p>Processo: 08228.024905/2025-89 Requerente: SUPERMERCADO PERFEITO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CAICHEN HE Data Nascimento: 30/10/1976 Passaporte: EP4655088 País: CHINA Mãe: GUOYING HE Pai: YONGJIN HE.</p><p>Processo: 08228.024940/2025-14 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YU LAI Data Nascimento: 20/01/1989 Passaporte: EJ3275994 País: CHINA Mãe: GUILAN WU Pai: WEIHUA LAI.</p><p>Processo: 08228.024947/2025-11 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JINCHAO YANG Data Nascimento: 16/08/1989 Passaporte: EL2877303 País: CHINA Mãe: HUA GUAN Pai: YANBIN YANG.</p><p>Processo: 08228.024950/2025-33 Requerente: UNICK MAKE BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BEIDI HUANG Data Nascimento: 06/03/1971 Passaporte: EH8061939 País: CHINA Mãe: MINGMEI CHEN Pai: YUNDING HUANG.</p><p>Processo: 08228.024953/2025-77 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YALING LIU Data Nascimento: 29/05/1993 Passaporte: E72630013 País: CHINA Mãe: YUMEI ZHAO Pai: CHANGGUI LIU.</p><p>Processo: 08228.024955/2025-66 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YAN HUANG Data Nascimento: 14/05/1993 Passaporte: EK1005906 País: CHINA Mãe: XIAOYING ZHANG Pai: ZHONGMING HUANG.</p><p>Processo: 08228.024959/2025-44 Requerente: IEST TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: KE EN Data Nascimento: 13/03/1988 Passaporte: EM6444969 País: CHINA Mãe: RINA WU Pai: FU QUE.</p><p>Processo: 08228.024980/2025-41 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHIHUA LIU Data Nascimento: 01/09/1983 Passaporte: EM8158487 País: CHINA Mãe: Fengxian Zhang Pai: Gui Liu.</p><p>Processo: 08228.025381/2025-43 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jungang Wang Data Nascimento: 11/03/1987 Passaporte: EL8337163 País: CHINA Mãe: Guiqin Ma Pai: Shipeng Wang.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001175/2025-48 Requerente: WEATHERFORD INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 28/07/2025 Imigrante: Haavard Byre Data Nascimento: 04/03/1969 Passaporte: 31852074 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.020238/2025-65 Requerente: ARCELORMITTAL PECÉM S.A Prazo: 180 Dias Imigrante: BRANDON MCCAFFREY Data Nascimento: 12/09/2000 Passaporte: A05692128 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021912/2025-29 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HILLARY DAYANA MARQUEZ RODRIGUEZ Data Nascimento: 16/12/1996 Passaporte: G38846921 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014966/2025-38 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 08/10/2025 Imigrante: VALERIJS GRUZDEVS Data Nascimento: 05/09/2000 Passaporte: LV6227581 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.018697/2025-89 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RUSLAN KACHUROVSKYI Data Nascimento: 28/06/1992 Passaporte: FK636470 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.018716/2025-77 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: REYNALDO LAUREÑO IMBO Data Nascimento: 12/04/1975 Passaporte: P6036188A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021004/2025-35 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MARKELL PATRON BOTEA Data Nascimento: 01/12/1988 Passaporte: P1316917B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022516/2025-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/06/2026 Imigrante: EDUARDO JR ZAMORA MENDOZA Data Nascimento: 05/11/1977 Passaporte: P5747130A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.024199/2025-75 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 10/06/2026 Imigrante: Andrey Serov Data Nascimento: 05/08/1975 Passaporte: 765819444 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.024563/2025-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2027 Imigrante: NOOR ALAM Data Nascimento: 30/11/1997 Passaporte: C7566648 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.024868/2025-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/07/2026 Imigrante: SHAILESHKUMAR MAGANBHAI TANDEL Data Nascimento: 26/01/1983 Passaporte: W5097004 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.024872/2025-77 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/07/2026 Imigrante: AKASH UPADHYAY Data Nascimento: 01/06/1992 Passaporte: Z6563456 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.024882/2025-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/08/2026 Imigrante: ENRICO SCHIANO Data Nascimento: 14/10/2004 Passaporte: YC4562371 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.024910/2025-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: NOLI VIDAMO PACIFICO Data Nascimento: 01/11/1973 Passaporte: P6879841B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025047/2025-91 Requerente: ENERGOS NANOOK SERVIÇOS LTDA Prazo: 14/08/2027 Imigrante: Marko Strikic Data Nascimento: 14/11/1969 Passaporte: 318967760 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.025162/2025-64 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2027 Imigrante: ARUN KUMAR CHANDRASEKARAN Data Nascimento: 24/07/1994 Passaporte: V5757539 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.025175/2025-33 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/11/2025 Imigrante: ANDREI KONONOV Data Nascimento: 14/12/1974 Passaporte: 771579002 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.025247/2025-42 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: NARCISO JR. VILLAMOR GABRIEL Data Nascimento: 27/08/1982 Passaporte: P5117400B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025346/2025-24 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ARNEL SABAGKIT GARCIA Data Nascimento: 27/09/1982 Passaporte: P2266174B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025349/2025-68 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JEFREY VENEZUELA RAQUEL Data Nascimento: 06/07/1982 Passaporte: P990787A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025351/2025-37 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 04/11/2025 Imigrante: MANUEL APRILE Data Nascimento: 20/09/1988 Passaporte: YB2370273 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.025361/2025-72 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MAKSYM HAPIEIEV Data Nascimento: 15/09/2002 Passaporte: GA271650 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.025363/2025-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 08/10/2025 Imigrante: DARIEL ROLAN AVILA Data Nascimento: 16/08/1966 Passaporte: P6124319B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025367/2025-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MD TAUHID AZIZ Data Nascimento: 08/12/1981 Passaporte: A07982297 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.025372/2025-52 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: OLEH DOLHANOV Data Nascimento: 08/08/1998 Passaporte: FL84963 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.025377/2025-85 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/08/2026 Imigrante: ANDREA OTTAVIANO Data Nascimento: 24/09/1990 Passaporte: YB7463623 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.025382/2025-98 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2025 Imigrante: BLADEMER NOVILLAS SEGOVIA Data Nascimento: 18/10/1982 Passaporte: P8781014B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025386/2025-76 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2025 Imigrante: JULIUS BETINOL EMBATE Data Nascimento: 01/07/1975 Passaporte: P8046927A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025390/2025-34 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2025 Imigrante: DANTE TUPAZ VARONA Data Nascimento: 13/04/1976 Passaporte: P5936988B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025391/2025-89 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2027 Imigrante: PIYUSH Data Nascimento: 25/07/2004 Passaporte: U2513611 País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014133/2025-77 Requerente: V TECH MOBILE COMMUNICATION LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: KANG XIA Data Nascimento: 10/08/1992 Passaporte: EM2819819 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020802/2025-41 Requerente: A AZEVEDO INDUSTRIA E COMERCIO DE OLEOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LOIC THIERRY EMILE CHARLES Data Nascimento: 23/02/1970 Passaporte: 25AH30836| País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022144/2025-21 Requerente: BRASIL PARAISO INVESTIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SÉBASTIEN PENICHE Data Nascimento: 29/09/1982 Passaporte: 24FI42835 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022239/2025-44 Requerente: HISENSE GORENJE DO BRASIL IMPORTACAO E COMERCIO DE ELETRODOMESTICO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: DONGLUN LUO Data Nascimento: 20/03/1977 Passaporte: EN5297474 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.023544/2025-53 Requerente: JINGDONG INDUSTRIALS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUJIA HE Data Nascimento: 15/07/1989 Passaporte: EP6940245 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.016757/2025-29 Requerente: ESPACO EKOS YOGA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ERICA INGRID KOS Data Nascimento: 13/01/1967 Passaporte: NXBCJPF31 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.024570/2025-15 Requerente: EASY WORK IMPORTACAO E DISTRIBUICAO LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: JILI CHEN Data Nascimento: 23/06/1983 Passaporte: EB5272116 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024954/2025-11 Requerente: WINTERWALD LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: Timo Sturn Data Nascimento: 22/12/1979 Passaporte: CGJ8TCMWR País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019647/2025-19 Instituição: CONGREGACAO DAS CARMELITAS MISSIONARIAS NO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: Chae Rin Chung Data Nascimento: 09/06/1974 Passaporte: M99411670 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021796/2025-48 Requerente: BRENDA LETICIA OVALLE HERNANDEZ Prazo: 2 Anos Imigrante: Brenda Leticia Ovalle Hernández Data Nascimento: 03/07/1990 Passaporte: 174818149 País: GUATEMALA.</p><p>Processo: 08228.022132/2025-12 Instituição: MITRA DIOCESANA DE OSASCO Prazo: 2 Anos Imigrante: HECTOR SANCHEZ MORENO Data Nascimento: 27/01/1995 Passaporte: G34769789 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.023891/2025-86 Instituição: ASSOCIACAO PADRE JOSE ALLAMANO Prazo: 2 Anos Imigrante: EUNICE WAIRIMU GATHUMA Data Nascimento: 18/04/1994 Passaporte: AK0568352 País: QUÊNIA.</p><p>Processo: 08228.024006/2025-86 Instituição: MOVIMENTO DUNAMIS Prazo: 1 Ano Imigrante: KARINA SORAIA LOPES CABRAL Data Nascimento: 15/07/1990 Passaporte: CE506645 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022751/2025-91 Requerente: INSTITUTO ALVORADA BRASIL DE ARTE, CULTURA, COMUNICACAO E CIDADANIA - INSTITUTO ALVORADA BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: Francis Aaron Stewart Emmott Data Nascimento: 11/11/1989 Passaporte: 134034446 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.024710/2025-39 Requerente: CENTRO DE DESENVOLVIMENTO SUSTENTAVEL E CAPACITACAO EM AGROECOLOGIA-CEAGRO Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSE IGNACIO DE VICENTE CASILLAS Data Nascimento: 15/05/1968 Passaporte: PAM377337 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.024817/2025-87 Requerente: CENTRO SOCIAL ALVORADA Prazo: 6 Meses Imigrante: Simone Locatelli Data Nascimento: 16/09/2002 Passaporte: YC8985098 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021005/2025-81 Requerente: GARENA AGENCIAMENTO DE NEGOCIOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: GORDEN LEE LIN KIT Data Nascimento: 16/08/1992 Passaporte: K4833761B País: SINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.024463/2025-71 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: XINYANG JING Data Nascimento: 04/07/2002 Passaporte: EM9607613 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.024580/2025-34 Requerente: DEEPESH VIJAY BHAMRE Prazo: 31/08/2026 Imigrante: DEEPESH VIJAY BHAMRE Data Nascimento: 24/10/1988 Passaporte: S2259333 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.025160/2025-75 Requerente: Andrei Tsypilnikov Prazo: 2 Anos Imigrante: Andrei Tsypilnikov Data Nascimento: 12/05/1992 Passaporte: 757398490 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.027068/2025-41 Requerente: UNIVERSIDADE ESTADUAL PAULISTA JULIO DE MESQUITA FILHO Prazo: 17 Meses Imigrante: Florian Paul André Damas Data Nascimento: 25/07/1994 Passaporte: 20CE76631 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.026726/2025-86 Requerente: Paul John Cooney Prazo: 2 Anos Imigrante: Paul John Cooney Data Nascimento: 18/09/1957 Passaporte: A41167627 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Rose Catherine Cooney Pai: William Joseph Cooney.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018157/2025-11 Requerente: BANCO DA CHINA BRASIL S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: FAN YANG Data Nascimento: 23/12/1982 Passaporte: PE2045444 País: CHINA Mãe: LAN WANG Pai: YALUN YANG.</p><p>Processo: 08228.020076/2025-65 Requerente: MOHAMMED BELAL UDDIN Prazo: Indeterminado Imigrante: MOHAMMED BELAL UDDIN Data Nascimento: 20/12/1991 Passaporte: A07466409 País: BANGLADESH Mãe: AMBIA KHATUN Pai: ABDUL QUDDS.</p><p>Processo: 08228.024134/2025-21 Requerente: SUPERMERCADO IOLIN LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Xueqiang Lin Data Nascimento: 08/08/1990 Passaporte: EA7943816 País: CHINA Mãe: Weizhu Huang Pai: Bingshun Lin.</p><p>Processo: 08228.024485/2025-31 Requerente: CL FASHION BOLSAS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: KAI YAO Data Nascimento: 28/11/1996 Passaporte: E91390629 País: CHINA Mãe: Meihan Yao Pai: Wenrui Yao.</p><p>Processo: 08228.024633/2025-17 Requerente: PERFETTI VAN MELLE BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: ANGÉLINA YVETTE CLAUDE PERRIN BOLLIGER Data Nascimento: 19/07/1974 Passaporte: 16FV12776 País: FRANÇA Mãe: ANNETTE MARCELLE CHANTAL ANDREE MARIONNEAU Pai: GUY RENE JEAN PERRIN.</p><p>Processo: 08228.024724/2025-52 Requerente: SCHLUMBERGER SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JURAJ IRSA Data Nascimento: 24/05/1984 Passaporte: 678217245 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: MARIA IRSOVA Pai: SVETOZAR IRSA.</p><p>Processo: 08228.024874/2025-66 Requerente: Z'ABC KIDS COMERCIO DE BRINQUEDOS E ELETRODOMESTICOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JINE ZHOU Data Nascimento: 20/11/1979 Passaporte: E88368823 País: CHINA Mãe: SONGHUA YE Pai: DONGYAN ZHOU.</p><p>Processo: 08228.024929/2025-38 Requerente: LIDONG WENG COMERCIO DE BIJUTERIAS E ACESSORIOS Prazo: Indeterminado Imigrante: QINGHONG ZENG Data Nascimento: 06/05/2000 Passaporte: E80587237 País: CHINA Mãe: PINGYING LI Pai: XIANYUAN ZENG.</p><p>Processo: 08228.024931/2025-15 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YI TAO Data Nascimento: 05/07/1989 Passaporte: EP0880435 País: CHINA Mãe: CHANG CHUNPIN Pai: TAO JIANGUO.</p><p>Processo: 08228.024938/2025-29 Requerente: JACK IMPORTADOR LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MING WU Data Nascimento: 15/05/1992 Passaporte: EE7472323 País: CHINA Mãe: XIUYING WU Pai: YUNKUAI WU.</p><p>Processo: 08228.024942/2025-97 Requerente: BYD DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: GUYANG HUANG Data Nascimento: 25/01/1996 Passaporte: EB6691753 País: CHINA Mãe: GUIYING LIU Pai: XINCAI HUANG.</p><p>Processo: 08228.025035/2025-65 Requerente: RUOSI PRESENTES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Guiyuan Peng Data Nascimento: 28/04/1974 Passaporte: EK3607036 País: CHINA Mãe: Jinchai Chen Pai: Rongguang Peng.</p><p>Processo: 08228.025045/2025-17 Requerente: IDB INTERMEDIACAO E AGENCIAMENTO DE SERVICOS EM SITES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Konstantin Dmitrievich Orlov Data Nascimento: 10/08/1998 Passaporte: 765278872 País: RÚSSIA Mãe: Elena Orlova Pai: Dmitriy Orlov.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.023625/2025-53 Requerente: MARK WARREN CHITTUM Prazo: Indeterminado Imigrante: MARK WARREN CHITTUM Data Nascimento: 02/10/1957 Passaporte: 660470686 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: BERTHA FRANCES WHITE Pai: ELMER ALLEN CHITTUM.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021822/2025-38 Requerente: SEPCO1 CONSTRUCOES DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GUANGXIN SUN Data Nascimento: 08/04/1974 Passaporte: EE8519612 País: CHINA Mãe: WENYING CHEN Pai: XINGHUA SUN.</p><p>Processo: 08228.023439/2025-14 Requerente: GOLDWIND EQUIPAMENTOS E SOLUCOES EM ENERGIA RENOVAVEL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Mingyuan Zhang Data Nascimento: 09/11/1992 Passaporte: EL4710342 País: CHINA Mãe: Ren Fangning Pai: Wenhong Zhang.</p><p>Processo: 08228.023618/2025-51 Requerente: ASSOCIACAO INTERNACIONAL DE EDUCACAO DE BELO HORIZONTE Prazo: 01 Ano Imigrante: Kimberly Deneen Braxton Data Nascimento: 05/08/1971 Passaporte: A80423399 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Viola Logan Pai: John Henry Kelley.</p><p>Processo: 08228.023751/2025-16 Requerente: GOLDWIND EQUIPAMENTOS E SOLUCOES EM ENERGIA RENOVAVEL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Chao Li Data Nascimento: 20/03/1986 Passaporte: EK2317531 País: CHINA Mãe: Zhu Liu Pai: Changsong Li.</p><p>Processo: 08228.023959/2025-27 Requerente: GOLDWIND EQUIPAMENTOS E SOLUCOES EM ENERGIA RENOVAVEL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Yashan Wang Data Nascimento: 12/02/1989 Passaporte: EJ8630829 País: CHINA Mãe: YuYsing Feng Pai: TianGuo Wang.</p><p>Processo: 08228.023962/2025-41 Requerente: GOLDWIND EQUIPAMENTOS E SOLUCOES EM ENERGIA RENOVAVEL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: XIN WANG Data Nascimento: 10/12/1994 Passaporte: EL5465851 País: CHINA Mãe: Aimei Ma Pai: Jiacheng Wang.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.013918/2025-22 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DONGDONG DONG Data Nascimento: 02/01/1993 Passaporte: EJ0693687 País: CHINA Mãe: HONGFANG XU Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.021077/2025-27 Requerente: GUARA-NORTE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Matalatala Kusa Data Nascimento: 13/03/1969 Passaporte: N2483130 País: ANGOLA Mãe: Kikumbo Madiamo Francisco Pai: Kangulula Matalatala.</p><p>Processo: 08228.021244/2025-31 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FEIFEI DING Data Nascimento: 02/08/1988 Passaporte: EJ4086376 País: CHINA Mãe: GUITING CUI Pai: YUJIANG DING.</p><p>Processo: 08228.022689/2025-37 Requerente: BP ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Kevin Rothery Data Nascimento: 28/07/1975 Passaporte: 510599079 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Kathleen Margaret Rothery Pai: Kevin Rothery.</p><p>Processo: 08228.024591/2025-14 Requerente: CRRC BRASIL EQUIPAMENTOS FERROVIARIOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: WENLIANG LI Data Nascimento: 25/08/1996 Passaporte: PE3362388 País: CHINA Mãe: QING LIAN Pai: XUDONG LI Imigrante: JINGLONG SUN Data Nascimento: 13/04/1982 Passaporte: PE2263246 País: CHINA Mãe: SHILAN XU Pai: MAOLIANG SUN.</p><p>Processo: 08228.024613/2025-46 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHENXING SHANG Data Nascimento: 05/09/1987 Passaporte: EK7037067 País: CHINA Mãe: Caiyun Wu Pai: Xiaohai Shang.</p><p>Processo: 08228.024627/2025-61 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: THABELANG AUGUSTINUS TILO Data Nascimento: 13/04/1974 Passaporte: RC695352 País: LESOTO Mãe: MATHABELANG TILO Pai: MOSIUOA TILO.</p><p>Processo: 08228.024648/2025-85 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: TONY PAUL PULLEN Data Nascimento: 07/11/1978 Passaporte: 136470884 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: MICHELLE PULLEN Pai: STEPHEN PULLEN.</p><p>Processo: 08228.024653/2025-98 Requerente: SAPURA ENERGY DO BRASIL LTDA. Prazo: 11/08/2027 Imigrante: Stephen Phillip Marsay Data Nascimento: 16/01/1975 Passaporte: 142810988 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Teresa Fatima Rodrigues Marsay Pai: Alan Marsay.</p><p>Processo: 08228.024658/2025-11 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 21/08/2026 Imigrante: Elizabeth Barbara Hostrup Data Nascimento: 05/02/1980 Passaporte: 575714306 País: REINO UNIDO Mãe: Ada Elizabeth McLoughlin Pai: James Joseph McLoughlin.</p><p>Processo: 08228.024667/2025-11 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: WEIDUO WANG Data Nascimento: 05/08/1997 Passaporte: PE3001975 País: CHINA Mãe: Ling Dong Pai: Xuesong Wang.</p><p>Processo: 08228.024674/2025-11 Requerente: TILSECO BRASIL INSTALACOES ELETRICAS E ENERGIAS RENOVÁVEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FERNANDO JOSÉ ALVARADO LOPEZ Data Nascimento: 19/06/1999 Passaporte: G38939438 País: MÉXICO Mãe: ELIDA VERONICA LOPEZ VALLEJO Pai: JOSE LUIS ALVARADO HERNANDEZ.</p><p>Processo: 08228.024716/2025-14 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Haiying Luo Data Nascimento: 19/11/1999 Passaporte: EL7145597 País: CHINA Mãe: Min Mo Pai: Yongqing Luo.</p><p>Processo: 08228.024730/2025-18 Requerente: TILSECO BRASIL INSTALACOES ELETRICAS E ENERGIAS RENOVÁVEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CRISTIAN TONCHEZ OROZCO Data Nascimento: 16/06/1982 Passaporte: N13462359 País: MÉXICO Mãe: MARÍA ALMA OROZCO REYES Pai: JOSÉ TÓNCHEZ MÉNDEZ.</p><p>Processo: 08228.024733/2025-43 Requerente: EP2C ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 25/09/2026 Imigrante: Charles Marie Huchet Du Guermeur Data Nascimento: 30/12/1980 Passaporte: 23CH63372 País: FRANÇA Mãe: Madeleine Yvonne Marie Etrillard Pai: Yann Huchet du Guermeur.</p><p>Processo: 08228.024839/2025-47 Requerente: SIMTECH REPRESENTACOES LTDA Prazo: 24/07/2026 Imigrante: GATIEN CHARLES CANTALOUBE Data Nascimento: 03/03/1999 Passaporte: 22KC40585 País: FRANÇA Mãe: LAURA CHARBONNIER Pai: JEAN-MARIE CANTALOUBE.</p><p>Processo: 08228.024843/2025-13 Requerente: TILSECO BRASIL INSTALACOES ELETRICAS E ENERGIAS RENOVÁVEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RICARDO SANDOVAL LEDEZMA Data Nascimento: 12/09/1998 Passaporte: N07416302 País: MÉXICO Mãe: LUZ MARIA LEDEZMA BECERRA Pai: RICARDO SANDOVAL CORONADO.</p><p>Processo: 08228.024849/2025-82 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: Shinya Watanabe Data Nascimento: 21/11/1984 Passaporte: TZ2016876 País: JAPÃO Mãe: Hiroko Watanabe Pai: Hideo Watanabe.</p><p>Processo: 08228.024851/2025-51 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Etienne Guinot Data Nascimento: 06/05/1988 Passaporte: 20AI90706 País: FRANÇA Mãe: Jeanine Marie Aubonnet Pai: Jean Paul Guinot.</p><p>Processo: 08228.024920/2025-27 Requerente: VEOLIA WATER TECHNOLOGIES BRASIL LTDA Prazo: 19/11/2026 Imigrante: ROGER BENTLEY Data Nascimento: 25/04/1963 Passaporte: 534972991 País: REINO UNIDO Mãe: ROSEMARY BENTLEY Pai: JOHN ROY BENTLEY.</p><p>Processo: 08228.024921/2025-71 Requerente: VP FLEXGEN (BRAZIL) SPE LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RENGUANG HUANG Data Nascimento: 02/11/1975 Passaporte: EA6226443 País: CHINA Mãe: Shengyn He Pai: Qiushan Niu.</p><p>Processo: 08228.024925/2025-51 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: WENNIE GULENG BUYAO Data Nascimento: 19/11/1976 Passaporte: P5417306B País: FILIPINAS Mãe: MARCELINA GULENG Pai: MANDIO BUYAO.</p><p>Processo: 08228.024932/2025-51 Requerente: VEOLIA WATER TECHNOLOGIES BRASIL LTDA Prazo: 19/11/2026 Imigrante: SYED HASSAN RIZVI Data Nascimento: 24/05/1987 Passaporte: 124377950 País: REINO UNIDO Mãe: MUSSARAT SHAHID Pai: SYED SHAHID ALI RIZVI.</p><p>Processo: 08228.024941/2025-42 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WENBO LI Data Nascimento: 02/08/1988 Passaporte: EL5396893 País: CHINA Mãe: CUIYUN ZHANG Pai: ZHONGJU LI.</p><p>Processo: 08228.024945/2025-21 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GUANGZHU GENG Data Nascimento: 25/01/1985 Passaporte: EA0196861 País: CHINA Mãe: CAIXIA LIU Pai: XINGWEN GENG.</p><p>Processo: 08228.024952/2025-22 Requerente: VP FLEXGEN (BRAZIL) SPE LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: HAIFENG DENG Data Nascimento: 28/08/1994 Passaporte: EP2533734 País: CHINA Mãe: Manxiu Yang Pai: Jinyuan Deng.</p><p>Processo: 08228.024973/2025-48 Requerente: TUPI NORDESTE OPERACOES MARITIMAS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Ruben Duijst Data Nascimento: 05/06/2000 Passaporte: NUP9R5L31 País: HOLANDA Mãe: Wilempje Eibertje de Graaf Pai: Rijkert Duijst.</p><p>Processo: 08228.024988/2025-14 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: AZMAN BIN EDRIS Data Nascimento: 15/10/1969 Passaporte: K5496630D País: SINGAPURA Mãe: RAFAEH BTE IBRAHIM Pai: EDRIS BIN H. BAKRI.</p><p>Processo: 08228.024996/2025-52 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: KHAIRUDIN BIN ABU BAKAR Data Nascimento: 18/10/1982 Passaporte: K4880304E País: SINGAPURA Mãe: HOLISAH BINTE HURDI Pai: ABU BAKAR BIN HITAM.</p><p>Processo: 08228.024998/2025-41 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MOHAMED FAIRUL BIN MOHAMED FADZIL Data Nascimento: 05/10/1985 Passaporte: K4570553K País: SINGAPURA Mãe: NORAINI BTE ISMAIL Pai: MOHAMED FADZIL BIN MOHAMED YUNOS.</p><p>Processo: 08228.025003/2025-61 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MUHAMMAD ARIFF BIN KAMIS Data Nascimento: 14/06/1987 Passaporte: K2254709H País: SINGAPURA Mãe: SOYAH BTE JANTAN Pai: KAMIS BIN SAMBRI.</p><p>Processo: 08228.025008/2025-92 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MUHAMMAD FIRDAUZ BIN SAMSUDIN Data Nascimento: 29/12/1986 Passaporte: K5652136P País: SINGAPURA Mãe: NORMAH BINTE ABU BAKAR Pai: SAMSUDIN BIN ABDUL MUTALIB.</p><p>Processo: 08228.025027/2025-19 Requerente: KRONES DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Lars Arne Fischer Data Nascimento: 16/03/1970 Passaporte: C6MJ1GGJL País: ALEMANHA Mãe: Angela Christina Fischer Pai: Reinhard Fischer.</p><p>Processo: 08228.025136/2025-36 Requerente: CET BRAZIL EQUIPAMENTOS DE ENERGIA ELÉTRICA E TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: XINHAO XIAO Data Nascimento: 01/06/1990 Passaporte: EL1670061 País: CHINA Mãe: BAOPING PAN Pai: GONGHUA XIAO.</p><p>Processo: 08228.025137/2025-81 Requerente: CET BRAZIL EQUIPAMENTOS DE ENERGIA ELÉTRICA E TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JIHONG HE Data Nascimento: 21/11/1977 Passaporte: EC8367192 País: CHINA Mãe: CHUNYING ZHANG Pai: CHANGLONG HE.</p><p>Processo: 08228.025142/2025-93 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HAO XIE Data Nascimento: 15/11/1990 Passaporte: EK5528767 País: CHINA Mãe: YUNXIAN LIU Pai: TONGYAO XIE.</p><p>Processo: 08228.025169/2025-86 Requerente: CET BRAZIL EQUIPAMENTOS DE ENERGIA ELÉTRICA E TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CHENGQING DING Data Nascimento: 12/01/1970 Passaporte: EF0482258 País: CHINA Mãe: BANGYING MU Pai: SHOUFU DING.</p><p>Processo: 08228.025172/2025-16 Requerente: CET BRAZIL EQUIPAMENTOS DE ENERGIA ELÉTRICA E TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JIANJUN ZHANG Data Nascimento: 05/07/1985 Passaporte: EC7292700 País: CHINA Mãe: MOYING WANG Pai: GUOCHENG ZHANG.</p><p>Processo: 08228.025177/2025-22 Requerente: CET BRAZIL EQUIPAMENTOS DE ENERGIA ELÉTRICA E TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MINGQI XIA Data Nascimento: 03/12/1962 Passaporte: ED7448661 País: CHINA Mãe: XIUMEI LIU Pai: ZEFU XIA.</p><p>Processo: 08228.025180/2025-46 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JING HU Data Nascimento: 20/05/1985 Passaporte: EL9334088 País: CHINA Mãe: LANLING LI Pai: CHANGFU HU.</p><p>Processo: 08228.025182/2025-35 Requerente: CET BRAZIL EQUIPAMENTOS DE ENERGIA ELÉTRICA E TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: PINGGUO HE Data Nascimento: 13/08/1968 Passaporte: EC8375871 País: CHINA Mãe: LIMEI SUN Pai: CHANGSHAN HE.</p><p>Processo: 08228.025186/2025-13 Requerente: CET BRAZIL EQUIPAMENTOS DE ENERGIA ELÉTRICA E TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YUN HU Data Nascimento: 26/08/1970 Passaporte: EE8218349 País: CHINA Mãe: SHUHUA WANG Pai: TIANZHI HU.</p><p>Processo: 08228.025211/2025-69 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHIWEN ZHANG Data Nascimento: 08/10/1997 Passaporte: EL8036413 País: CHINA Mãe: XUEFANG HAO Pai: LIYING ZHANG.</p><p>Processo: 08228.025220/2025-51 Requerente: VOTORANTIM CIMENTOS S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: Guojun Pan Data Nascimento: 02/08/1986 Passaporte: PE2201542 País: CHINA Mãe: Shujie Zhang Pai: Jianyi Pan.</p><p>Processo: 08228.025223/2025-93 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XIANGPO ZHANG Data Nascimento: 24/12/1985 Passaporte: EJ1788640 País: CHINA Mãe: BAOCAI SHI Pai: CANGYI ZHANG.</p><p>Processo: 08228.025252/2025-55 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: DAINIAN THORNTON GROVE Data Nascimento: 29/12/1993 Passaporte: A06686746 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: TERTIA GROVE Pai: RONALD EDMUND GROVE.</p><p>Processo: 08228.025269/2025-11 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Hermann Felbinger Data Nascimento: 01/09/1983 Passaporte: U3363658 País: ÁUSTRIA Mãe: Anita Elisabeth Felbinger Pai: Hermann Karl Felbinger.</p><p>Processo: 08228.025280/2025-72 Requerente: SIDEL DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: HERBERT DE JESUS VILLANUEVA TORRES Data Nascimento: 25/04/1978 Passaporte: N20355365 País: MÉXICO Mãe: GIULIANA CARRA Pai: HERBERT JESUS VILLANUEVA Y SOSA.</p><p>Processo: 08228.025294/2025-96 Requerente: BP ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Scott Allen Johnson Data Nascimento: 13/06/1973 Passaporte: 642682308 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Phyllis Arlene Johnson Pai: Walter Ernest Johnson.</p><p>Processo: 08228.025297/2025-21 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: WYBRAND ANDRIES LODEWICKUS DE JAGER Data Nascimento: 26/03/1992 Passaporte: M00458068 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: JUDITH DE JAGER Pai: WYBRAND ANDRIES LODEWICKUS DE JAGER.</p><p>Processo: 08228.025337/2025-33 Requerente: BP ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Jon Leil Data Nascimento: 17/05/1963 Passaporte: 133540280 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Jean Baxter Pai: James Bruce Leil.</p><p>Processo: 08228.025353/2025-26 Requerente: SWIFT TECHNICAL SERVICOS TECNICOS ESPECIALIZADOS LTDA. Prazo: 30/06/2026 Imigrante: LUYEN VILLARINO ABAO Data Nascimento: 02/05/1983 Passaporte: P4030778B País: FILIPINAS Mãe: MARILYN CENTINO VILLARINO Pai: LORENZO OCHIQUE ABAO.</p><p>Processo: 08228.025407/2025-53 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Zengsheng Song Data Nascimento: 26/04/1987 Passaporte: E67431850 País: CHINA Mãe: Fengying Zheng Pai: Xiangming Song.</p><p>Processo: 08228.025464/2025-32 Requerente: SWIFT TECHNICAL SERVICOS TECNICOS ESPECIALIZADOS LTDA. Prazo: 30/06/2026 Imigrante: BIN PENG Data Nascimento: 05/02/1985 Passaporte: E70867408 País: CHINA Mãe: SIXIANG WEN Pai: DINGCAI PENG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.024845/2025-11 Requerente: SIMTECH REPRESENTACOES LTDA Prazo: 24/07/2026 Imigrante: ETIENNE VINCENT PIERRE LAGARDE Data Nascimento: 22/11/1982 Passaporte: 19CH85147 País: FRANÇA Mãe: VÉRONIQUE HUGUETTE LUCIENNE LEVEQUE Pai: PIERRE JEAN FRANÇOIS LAGARDE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019189/2025-18 Requerente: OPERACOES MARITIMAS EM MAR PROFUNDO BRASILEIRO LTDA Prazo: 07/07/2027 Imigrante: Thomas Kanjukkaran Poulose Data Nascimento: 14/01/1981 Passaporte: Z7969554 País: ÍNDIA Mãe: Thressiamma Poulose Pai: Kanjukkaran Vareeth Poulose.</p><p>Processo: 08228.020568/2025-51 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 06/07/2027 Imigrante: Michal Tomasz Podrzycki Data Nascimento: 14/12/1971 Passaporte: EM5213045 País: POLÔNIA Mãe: Anna Podrzycka Pai: Tadeusz Stanislaw Podrzycki.</p><p>Processo: 08228.023591/2025-13 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Brian George Sim Data Nascimento: 27/04/1979 Passaporte: 538868383 País: REINO UNIDO Mãe: Marjorie Julia Brown Sim Pai: George Gloyer Sim.</p><p>Processo: 08228.024371/2025-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JOHN EDDIE DIOSO AGCAOILI Data Nascimento: 10/01/1997 Passaporte: P5803251B País: FILIPINAS Mãe: JONELYN RECTRA DIOSO Pai: EDISON VILLANUEVA AGCAOILI.</p><p>Processo: 08228.024467/2025-59 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/04/2027 Imigrante: Stanislaw Mordas Data Nascimento: 07/03/1963 Passaporte: ET9749794 País: POLÔNIA Mãe: MARIA MORDAS Pai: Stanislaw Mordas.</p><p>Processo: 08228.024491/2025-98 Requerente: OOS INTERNATIONAL DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CARLOS JR. MIRASOL PENTECOSTE Data Nascimento: 08/05/1987 Passaporte: P6085440B País: FILIPINAS Mãe: ESTRELLA MONTANO MIRASOL Pai: CARLOS BUCOL PENTECOSTE.</p><p>Processo: 08228.024494/2025-21 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: DERICK SCOTT BENISON Data Nascimento: 25/06/1984 Passaporte: 642413987 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: PATRICIA KAY SHAW Pai: JERRY MICHAEL BENISON.</p><p>Processo: 08228.024495/2025-76 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 07/03/2026 Imigrante: Bajai Anak Nasat Data Nascimento: 29/07/1969 Passaporte: K71450764 País: MALÁSIA Mãe: EMPINA ANAK GALAM Pai: ANAK GALAM NASAT.</p><p>Processo: 08228.024503/2025-84 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: DEVIN WAYNE ADAMS Data Nascimento: 28/04/1984 Passaporte: A34792014 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: DEBRA LYNN SKILLINGS ADAMS Pai: WILLIAM ROY ADAMS.</p><p>Processo: 08228.024510/2025-86 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ROBERT FRANKLIN BURSE Data Nascimento: 04/12/1984 Passaporte: 531253303 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: DEBORAH LYN BRESSON Pai: TED ALAN BURSE.</p><p>Processo: 08228.024517/2025-14 Requerente: OCYAN DRILLING S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: Mihai Beniamin Radu Data Nascimento: 24/12/1966 Passaporte: 058839748 País: ROMÊNIA Mãe: Doina Alexandrina Pai: Ioan.</p><p>Processo: 08228.024618/2025-79 Requerente: OOS INTERNATIONAL DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RADU-COSMIN SIMION Data Nascimento: 10/09/1991 Passaporte: 061530957 País: ROMÊNIA Mãe: DANIELA SIMION Pai: GHEORGHE SIMION.</p><p>Processo: 08228.024619/2025-13 Requerente: OOS INTERNATIONAL DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HECTOR HERMAN ANAYA LOPEZ Data Nascimento: 29/04/1974 Passaporte: N11603429 País: MÉXICO Mãe: DIVINA LOPEZ DE ANAYA Pai: CARLOS ANAYA TORRES.</p><p>Processo: 08228.024640/2025-19 Requerente: ALFA LULA ALTO OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 17/09/2027 Imigrante: Sonal Kumar Data Nascimento: 01/07/1993 Passaporte: V0474453 País: ÍNDIA Mãe: Anil Kumar Pai: Shashi.</p><p>Processo: 08228.024898/2025-15 Requerente: OOS INTERNATIONAL DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CASTRO APAU Data Nascimento: 02/01/1983 Passaporte: G2427491 País: GANA Mãe: PATIENCE LETSU Pai: EMMANUEL APAU.</p><p>Processo: 08228.024933/2025-12 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Manuel Solda Data Nascimento: 16/02/1981 Passaporte: YC8551275 País: ITÁLIA Mãe: EGIDIA TORRESIN Pai: LUCIO SOLDA.</p><p>Processo: 08228.025022/2025-96 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 02/09/2027 Imigrante: Morgan James Adams Data Nascimento: 01/08/1979 Passaporte: 149046716 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Deirdre Patricia Adams Pai: Keith James Adams.</p><p>Processo: 08228.025046/2025-45 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RAJAI JULYNE CALIBJO ARDENIO Data Nascimento: 05/07/1983 Passaporte: P7093056B País: FILIPINAS Mãe: VICENTA CALIBJO ARDENIO Pai: NEPTHALE AGILO ARDENIO.</p><p>Processo: 08228.025052/2025-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: KOTILINGESWARA REDDY SOMIREDDY Data Nascimento: 23/04/1986 Passaporte: Z7529308 País: ÍNDIA Mãe: PADHAMAVATHI SOMIREDDY Pai: BALAKOTI REDDY SOMIREDDY.</p><p>Processo: 08228.025138/2025-25 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 13/09/2027 Imigrante: Petr Surkov Data Nascimento: 22/07/1986 Passaporte: 755782490 País: RÚSSIA Mãe: Ludmila Valentinovna Surkova Pai: Leonid Petrovich Surkov.</p><p>Processo: 08228.025141/2025-49 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 13/09/2027 Imigrante: Marin Cizmar Data Nascimento: 22/04/1976 Passaporte: 242313042 País: CROÁCIA Mãe: Bara Cizmar Pai: Mato Cizmar.</p><p>Processo: 08228.025150/2025-31 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 21/09/2027 Imigrante: Mayank Arora Data Nascimento: 05/04/1991 Passaporte: P9451141 País: ÍNDIA Mãe: Neelam Arora Pai: Anoop Arora.</p><p>Processo: 08228.025154/2025-18 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 16/02/2026 Imigrante: Mariusz Grzywacz Data Nascimento: 15/07/1974 Passaporte: ER9080226 País: POLÔNIA Mãe: Wieslawa Zofia Grzywacz Pai: Janusz Stanislaw Grzywacz.</p><p>Processo: 08228.025155/2025-62 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Winston Manaban Hontucan Data Nascimento: 15/02/1972 Passaporte: P1031153B País: FILIPINAS Mãe: Socorro Manaban Pai: Andres Bolano Hontucan.</p><p>Processo: 08228.026650/2025-99 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JARED WESLEY MINGA Data Nascimento: 16/04/1976 Passaporte: 659061249 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: KAREN P MINGA Pai: DENNIS RAY MINGA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 08/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.024150/2025-12 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLAR E BENEFICENTE CORCOVADO Prazo: 30/09/2027 Imigrante: SIEN-LIE SALEH Data Nascimento: 18/09/1967 Passaporte: C4J6JRP2N País: ALEMANHA Mãe: ELFRIEDE CHRISTA SALEH Pai: USMAN SALEH.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017993/2025-62 Instituição: MITRA ARQUIDIOCESANA DE BRASILIA Prazo: 2 Anos Imigrante: WENCESLAUS NYAKUNDI ONDIEKI Data Nascimento: 22/08/1989 Passaporte: BK423825 País: QUÊNIA Mãe: BEATRICE NYABOKE ONDIEKI Pai: DAVID NYAKAGWA ONDIEKI.</p><p>Processo: 08228.021466/2025-52 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Seth Isaac Rowley Data Nascimento: 19/06/2005 Passaporte: A00099187 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Christina Marie Aker Pai: Clinton Douglas Rowley.</p><p>Processo: 08228.022897/2025-36 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Conner William Smith Data Nascimento: 09/03/2006 Passaporte: A34164732 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Allison Jean Hurd Pai: Christopher Wayne Smith.</p><p>Processo: 08228.022991/2025-95 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Brock Anthony Spencer Data Nascimento: 18/08/2005 Passaporte: A40828571 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Crissy Dawn Loomis Pai: Anthony Charles Spencer.</p><p>Processo: 08228.022995/2025-73 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Jack Travis Wertz Data Nascimento: 27/12/2005 Passaporte: 680019596 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Hilary Lynn Elisberg Pai: Travis Edward Wertz.</p><p>Processo: 08228.023905/2025-61 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Talmage Jeffrey Pulley Data Nascimento: 25/02/2006 Passaporte: A14438431 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Chelsi Marie Christenson Pai: Jeffrey Joseph Pulley.</p><p>Processo: 08228.024605/2025-16 Instituição: COMUNIDADE CATOLICA SHALOM Prazo: 2 Anos Imigrante: Danielle Marie La Pointe Data Nascimento: 21/09/1987 Passaporte: A35414095 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Sandra Jeanne Lapointe Barron Pai: Edward Alphonzo Lapointe.</p><p>Processo: 08228.024878/2025-44 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Elijah Philip Bruns Data Nascimento: 20/10/2005 Passaporte: A44437358 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Linda Marie Ostler Pai: David Philip Bruns.</p><p>Processo: 08228.024899/2025-61 Instituição: PIA SOCIEDADE DOS MISSIONARIOS DE S CARLOS Prazo: 02 Anos Imigrante: Dinh Thai Hoa Data Nascimento: 29/09/1996 Passaporte: C5800709 País: VIETNÃ Mãe: Nguyen Thi Lan Pai: Dnh Viet Bao.</p><p>Processo: 08228.025240/2025-21 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Andrea Raquel Sierra Ocampo Data Nascimento: 02/02/2005 Passaporte: E1514186 País: HONDURAS Mãe: Gina Rebeca Ocampo Martínez Pai: Alberto Elías Sierra Zeitun.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 17/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022481/2025-18 Requerente: DANIEL ANDREW COOPEY Prazo: 2 Anos Imigrante: DANIEL ANDREW COOPEY Data Nascimento: 08/06/1981 Passaporte: 549514949 País: IRLANDA Mãe: Nanette Betsy Coopey Pai: David Andrew Coopey.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021921/2025-11 Requerente: THOMAS ULRICH NEULEUF Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS ULRICH NEULEUF Data Nascimento: 04/02/1961 Passaporte: C3JFP85PK País: ALEMANHA Mãe: Irmgard Helga Neuleuf Pai: Gerhard Gustav Karl Neuleuf.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021173/2025-75 Requerente: NADIA HARB Prazo: 04 Anos Imigrante: NADIA HARB Data Nascimento: 05/09/1988 Passaporte: LR3034011 País: LÍBANO Mãe: ZEINAB HAMAM Pai: ZEIN HARB.</p><p>Processo: 08228.023728/2025-13 Requerente: Vera Derevianko Prazo: 4 Anos Imigrante: Vera Derevianko Data Nascimento: 15/12/1980 Passaporte: GB5888419 País: BÉLGICA Mãe: Larisa Derevianko Pai: Aleksandr Derevianko.</p><p>Processo: 08228.023813/2025-81 Requerente: EDOUARD FRANCOIS GIZA Prazo: 4 Anos Imigrante: EDOUARD FRANCOIS GIZA Data Nascimento: 06/01/1971 Passaporte: 23IF04910 País: FRANÇA Mãe: YOLANDA MAFALDA VOLTA Pai: EDOUARD GIZA.</p><p>Processo: 08228.024014/2025-22 Requerente: JEAN-ERIC ALBERT MICHAEL PONS Prazo: 4 Anos Imigrante: Jean eric Albert Michel Pons Data Nascimento: 17/04/1967 Passaporte: 21FV05583 País: FRANÇA Mãe: Lucie Fanara Pai: Albert Pons.</p><p>Processo: 08228.024741/2025-91 Requerente: ALEXANDRA BOURKE-POP Prazo: 4 Anos Imigrante: Alexandra Bourke Pop Data Nascimento: 19/09/1983 Passaporte: 058388306 País: ROMÊNIA Mãe: Victoria Pop Pai: Ambrosie Pop.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020349/2025-71 Requerente: MYRTHE SENTENER Prazo: 1 Ano Imigrante: Myrthe Sentener Data Nascimento: 09/11/1996 Passaporte: NS4C4LJJ6 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.021122/2025-43 Requerente: BERTRAND XAVIER MARIE YVERNAULT Prazo: 1 Ano Imigrante: Bertrand Xavier Marie Yvernault Data Nascimento: 16/08/1992 Passaporte: 22AK25004 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022009/2025-85 Requerente: EVGENII BEZRODNOV Prazo: 1 Ano Imigrante: Evgenii Bezrodnova Data Nascimento: 20/08/1979 Passaporte: 661723491 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.022687/2025-48 Requerente: ALICIA NICHOLE PIERRE Prazo: 1 Ano Imigrante: ALICIA NICHOLE PIERRE Data Nascimento: 07/05/1995 Passaporte: 673071530 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.023096/2025-98 Requerente: Randall Marcel Armstead Prazo: 1 Ano Imigrante: Randall Marcel Armstead Data Nascimento: 24/10/1984 Passaporte: 642390364 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.023116/2025-21 Requerente: Miguel Alejandro Garcia Mata Prazo: 1 Ano Imigrante: Miguel Alejandro Garcia Mata Data Nascimento: 08/08/1995 Passaporte: N13699246 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.023542/2025-64 Requerente: Jeffrey Alan Segal Prazo: 1 Ano Imigrante: JEFFREY ALAN SEGAL Data Nascimento: 10/12/1979 Passaporte: A06119657 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.023615/2025-18 Requerente: Anne Sophie Laure Mathilde Corbille Prazo: 1 Ano Imigrante: Anne Sophie Laure Mathilde Corbille Data Nascimento: 15/03/1994 Passaporte: 19AL67895 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.024263/2025-18 Requerente: EVAGORAS DRAKOS Prazo: 1 Ano Imigrante: EVAGORAS DRAKOS Data Nascimento: 12/08/1985 Passaporte: K00358339 País: CHIPRE.</p><p>Processo: 08228.024377/2025-68 Requerente: BRENT MCCHAREN BARNETTE Prazo: 1 Ano Imigrante: BRENT MCCHAREN BARNETTE Data Nascimento: 22/03/1968 Passaporte: 673920567 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.024409/2025-25 Requerente: Nikolai Tumparov Prazo: 1 Ano Imigrante: Nikolai Tumparov Data Nascimento: 19/06/1988 Passaporte: 77 0522876 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.024439/2025-31 Requerente: NATKRITTA MAGNAGO Prazo: 1 Ano Imigrante: NATKRITTA MAGNAGO Data Nascimento: 09/07/2001 Passaporte: YC1789184 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.023316/2025-83 Requerente: Ayman Elsayed Ibrahim Hegazy Prazo: 1 Ano Imigrante: Ayman Elsayed Ibrahim Hegazy Data Nascimento: 03/08/1966 Passaporte: A28955213 País: EGITO.</p><p>Processo: 08228.024559/2025-39 Requerente: JOSE JAVIER RUESTA BOSCAN Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSE JAVIER RUESTA BOSCAN Data Nascimento: 06/09/1978 Passaporte: PAL527674 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.026441/2025-45 Requerente: MINAS TENIS CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: JULIA IWONA NOWICKA Data Nascimento: 21/10/1998 Passaporte: EU4658982 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.027019/2025-15 Requerente: CBW - CONFEDERACAO BRASILEIRA DE WRESTLING Prazo: 2 Anos Imigrante: Sosruko Kodzokov Data Nascimento: 17/11/1993 Passaporte: 771720918 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.027396/2025-46 Requerente: MINAS TENIS CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: Jordan Charles Williams Data Nascimento: 13/12/1992 Passaporte: 643028007 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 - Alteração do Prazo</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.027977/2025-88 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PALMEIRAS Prazo: Indeterminado Imigrante: RICARD WALTER PABON Data Nascimento: 29/07/1971 Passaporte: G313028U País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 50/2024</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022980/2025-13 Requerente: NICOLAS GUZMAN Prazo: 2 Anos Imigrante: NICOLAS GUZMAN Data Nascimento: 10/09/2000 Passaporte: RD8535077 País: REPÚBLICA DOMINICANA.</p><p>Processo: 08228.023420/2025-78 Requerente: FRANCIA JUDITH ROSA MARTE Prazo: 2 Anos Imigrante: Francia Judith Rosa Marte Data Nascimento: 02/07/1998 Passaporte: RD8152595 País: REPÚBLICA DOMINICANA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante PIERRE AUGUSTE GRATIEN LEBLANC a exercer concomitantemente o cargo de Membro Suplente do Conselho de Administração na ENERGIA SUSTENTAVEL DO BRASIL S.A. Processo: 08228.018608/2025-11, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.016930/2024-16.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante NATHAN DAVID VARDA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na PROPDO AI LTDA. Processo: 08228.019319/2025-12, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.030200/2024-11.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SEM EFEITO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, resolve: TORNAR SEM EFEITO o ato que INDEFERIU o pedido de autorização de residência, fundamentado na PORTARIA INTERMINISTERIAL MJSP/MRE Nº 38/2023, Processo: 08228.006918/2024-95 Requerente: NELDARLINE ISAAC ANDRE Prazo: Indeterminado Imigrante: BERLANN-DINA Data Nascimento: 23/01/2020 Passaporte: R10553692 País: HAITI Mãe: MICA INNOCENT Pai: MICHELET FABIEN Imigrante: MICA INNOCENT Data Nascimento: 08/03/1997 Passaporte: R10553696 País: HAITI Mãe: CLAIRMELIE MELIVERT Pai: JEAN RAYMOND INNOCENT Imigrante: MICHE LOT FABIEN Data Nascimento: 22/05/2023 Passaporte: R10553693 País: HAITI Mãe: MICA INNOCENT Pai: MICHELET FABIEN Imigrante: MICHELET FABIEN Data Nascimento: 07/03/1990 Passaporte: R10676098 País: HAITI Mãe: CEVENIE CERILIA Pai: LEBIEN FA B I E N, publicado no DOU Nº 92, de 19/05/2025, Seção 1, Página 61.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, resolve: TORNAR SEM EFEITO o ato que INDEFERIU o pedido de autorização de residência, fundamentado na PORTARIA INTERMINISTERIAL MJSP/MRE Nº 38/2023, Processo: 08228.041060/2023-24 Requerente: PRESNEL FRANCOIS Prazo: Indeterminado Imigrante: STEEVE PRESKY FRANÇOIS Data Nascimento: 28/12/2017 Passaporte: R10865462 País: HAITI Mãe: MIRELANDE JOSEPH Pai: PRESNEL FRANÇO I S Imigrante: MIRELANDE JOSEPH Data Nascimento: 02/11/1997 Passaporte: R10856384 País: HAITI Mãe: SIMONE ALISMA Pai: THÉLÉMARQUE JOSEPH, publicado no DOU Nº 95, de 22/05/2025, Seção 1, Página 68.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, resolve: TORNAR SEM EFEITO o ato que INDEFERIU o pedido de autorização de residência, fundamentado na PORTARIA INTERMINISTERIAL MJSP/MRE Nº 38/2023, Processo: 08228.035066/2024-43 Requerente: ANDRE SOMMERVIL Prazo: Indeterminado Imigrante: Maganithe Sommervil Data Nascimento: 24/06/1988 Passaporte: R12369905 País: BRASIL Mãe: Saintelia Ramolien Pai: Julot Sommervil., publicado no DOU Nº 166, de 02/09/2025, Seção 1, Página 132.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.059250/2023-14 Requerente: JEAN RICOT LACROIX Prazo: Indeterminado Imigrante: JEAN ROOSEVELT LACROIX (RESIDÊNCIA) Data Nascimento: 25/02/1990 Passaporte: GV5614176 País: HAITI Mãe: JEANNINE PIERRE LOUIS Pai: MICHEL LACROIX.</p><p>Processo: 08228.057268/2023-65 Requerente: JEAN KOSTADINOV BARTHELMY Prazo: 365 Dias Imigrante: JUNISE ANTOINE Data Nascimento: 18/05/1996 Passaporte: R11460398 País: HAITI Mãe: MARIE SOLANITA MAXIME Pai: JEAN JOEL ANTOINE.</p><p>Processo: 08228.057256/2023-31 Requerente: JOSEPH LEFRANC HENRILUS Prazo: Indeterminado Imigrante: Henrilus manes Data Nascimento: 18/12/1989 Passaporte: R10658885 País: HAITI Mãe: Marie manitha altenor Pai: Joseph lefranc henrilus Imigrante: Henrilus joseph Williams Data Nascimento: 27/06/1991 Passaporte: R10890596 País: HAITI Mãe: Ketlie petiote Pai: Joseph lefranc henrilus Imigrante: Chavannes beatrice Data Nascimento: 26/04/1966 Passaporte: R11103755 País: HAITI Mãe: Marie clotide Michel Pai: Wesner chavannes.</p><p>Processo: 08228.057158/2023-11 Requerente: CLAUDY FLORESTAL Prazo: Indeterminado Imigrante: ARITCH CLAUDEL FLORESTAL Data Nascimento: 03/03/1991 Passaporte: R11912529 País: HAITI Mãe: ARISMENE QUATORZ Pai: JEAN CLAUDE FLORESTAL.</p><p>Processo: 08228.057145/2023-24 Requerente: YONEL CLENOR Prazo: Indeterminado Imigrante: ROLSON CLENOR Data Nascimento: 17/05/1999 Passaporte: R11066968 País: HAITI Mãe: GERTRUDE MOGENE Pai: YONEL CLENOR.</p><p>Processo: 08228.057141/2023-46 Requerente: JEAN CLAUDE PIERRE Prazo: Indeterminado Imigrante: Rico Pierre Data Nascimento: 27/01/1999 Passaporte: AQ5570556 País: HAITI Mãe: Lucimeñe Cassamajor Pai: Jean Claude Pierre.</p><p>Processo: 08228.057109/2023-61 Requerente: EUGENE ROSENA Prazo: Indeterminado Imigrante: Joanel Romain Data Nascimento: 04/08/1979 Passaporte: R10631276 País: HAITI Mãe: Eliane Elisca Pai: Joyesse Romain.</p><p>Processo: 08228.057102/2023-49 Requerente: DIEUBON DANIEL Prazo: Indeterminado Imigrante: BETHUNE ULRICK ALINCY Data Nascimento: 11/02/1991 Passaporte: R11745442 País: HAITI Mãe: ANNETTE PIERRE Pai: LOISEMENE ALINCY.</p><p>Processo: 08228.057101/2023-11 Requerente: FEGUENS JOSEPH Prazo: 1 Ano Imigrante: ANNE PHARA BLAISE Data Nascimento: 14/11/1998 Passaporte: R11614815 País: HAITI Mãe: NADEGE ORNE Pai: JACQUESONNE BLAISE.</p><p>Processo: 08228.057096/2023-21 Requerente: SEM MAUVAIS Prazo: Indeterminado Imigrante: LOVELY LENEIS Data Nascimento: 23/01/1989 Passaporte: R10951962 País: HAITI Mãe: VIOLETTE ST-GERMAIN Pai: MARIO LENEIS.</p><p>Processo: 08228.057081/2023-61 Requerente: CHERNA SAINTERVIL Prazo: Indeterminado Imigrante: OSNEL SAINTERVIL Data Nascimento: 20/01/2004 Passaporte: R10613005 País: HAITI Mãe: DIEU-MENE PAUL Pai: JEAN VINEUS SAINTERVIL.</p><p>Processo: 08228.056043/2023-91 Requerente: LEONEL DESTINE Prazo: 23/11/2024 Imigrante: NELL SANDY MISSANDLY FAUSTIN Data Nascimento: 11/01/1997 Passaporte: R11241235 País: HAITI Mãe: MITHNA AUGUSTIN Pai: MARC FAUSTIN.</p><p>Processo: 08228.056042/2023-47 Requerente: JEAN GERALD DORCENA Prazo: Indeterminado Imigrante: ASHLIE CHANARA DORCENA Data Nascimento: 03/03/2008 Passaporte: R10901044 País: HAITI Mãe: MARIE SHERLINE DORCENA CINEUS Pai: JEAN GERALD DORCENA Imigrante: CHEDNAYLINE DORCENA Data Nascimento: 01/01/2006 Passaporte: R10901043 País: HAITI Mãe: MARIE SHERLINE DORCENA CINEUS Pai: JEAN GERALD DORCENA Imigrante: WOOD- KERVENS DORCENA Data Nascimento: 14/09/2004 Passaporte: R10480044 País: HAITI Mãe: MARIE SHERLINE DORCENA CINEUS Pai: JEAN GERALD DORCENA Imigrante: REBECCA DORCENA Data Nascimento: 13/10/2010 Passaporte: R10464167 País: HAITI Mãe: MARIE SHERLINE DORCENA CINEUS Pai: JEAN GERALD DORCENA Imigrante: WOOD GEDSON DORCENA Data Nascimento: 06/09/2014 Passaporte: R10901042 País: HAITI Mãe: MARIE SHERLINE DORCENA CINEUS Pai: JEAN GERALD DORCENA.</p><p>Processo: 08228.056031/2023-67 Requerente: FRITZNEL OVIL Prazo: Indeterminado Imigrante: VALCIN WIDLINE Data Nascimento: 30/01/1979 Passaporte: R10555995 País: HAITI Mãe: CELANIE JEAN Pai: MENOR OVIL.</p><p>Processo: 08228.056000/2023-14 Requerente: GINA LUBIN Prazo: 1 Ano Imigrante: JEAN-DENIS LUBIN Data Nascimento: 07/08/1985 Passaporte: R11780109 País: HAITI Mãe: ENITE JOSEPH Pai: HOMERE LUBIN.</p><p>Processo: 08228.055991/2023-18 Requerente: JUNIOR BREVIL Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIE EUNIDE BREVIL Data Nascimento: 02/05/1998 Passaporte: R10796451 País: HAITI Mãe: CARMEN BREVIL Pai: JOSEPH VOLTERE BREVIL Imigrante: GEORDANY BREVIL Data Nascimento: 18/03/1996 Passaporte: R10590897 País: HAITI Mãe: CARMEN BREVIL Pai: JOSEPH VOLTERE BREVIL.</p><p>Processo: 08228.055980/2023-21 Requerente: DANIEL SENAT Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDRENA CENAT Data Nascimento: 28/12/1974 Passaporte: JC5432274 País: HAITI Mãe: MELANIE EXHOMME Pai: LEON CENAT.</p><p>Processo: 08228.055974/2023-72 Requerente: JONEL JOSAT Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIE FRANCE PIERRE Data Nascimento: 08/10/1998 Passaporte: PP5573596 País: HAITI Mãe: ELISIA PHILOGENE Pai: LOUIS JORIFENE PIERRE.</p><p>Processo: 08228.055949/2023-99 Requerente: GREGORY JOSEPH Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSEPH GIVELINE Data Nascimento: 28/01/2006 Passaporte: RM5004999 País: HAITI Mãe: ST.VILLIERE YVETTE Pai: GREGORY JOSEPH.</p><p>Processo: 08228.052694/2023-11 Requerente: Esther Duvivier Prazo: Indeterminado Imigrante: Isemael Duvivier Data Nascimento: 12/11/1989 Passaporte: R11501104 País: HAITI Mãe: Carole Pompilus Pai: Samuel Duvivier.</p><p>Processo: 08228.052691/2023-79 Requerente: MATHILUS PRIMA Prazo: Indeterminado Imigrante: Obenson Prima Data Nascimento: 13/06/2005 Passaporte: GV5690601 País: HAITI Mãe: Focia Cine Pai: Mathilus Prima.</p><p>Processo: 08228.052669/2023-29 Requerente: SAINT GARDIEN ANELSAINT Prazo: Indeterminado Imigrante: ROSENA JORMEUS Data Nascimento: 15/11/1988 Passaporte: TB5609244 País: HAITI Mãe: GERTHA SAINT LOUIS Pai: LOUIS JORMEUS.</p><p>Processo: 08228.052664/2023-12 Requerente: JOSAPHAT CASSEUS Prazo: Indeterminado Imigrante: NACISE LUBIN Data Nascimento: 09/09/1997 Passaporte: R11416182 País: HAITI Mãe: VENETTE LUBIN Pai: CLOVISTE LUBIN.</p><p>Processo: 08228.052663/2023-51 Requerente: FRANCELIA DORCE Prazo: Indeterminado Imigrante: NEIZE CHAMMA WITHNIE Data Nascimento: 13/01/2006 Passaporte: R10812357 País: HAITI Mãe: FRANCELIA DORCE Pai: NEIZE MAXNER Imigrante: NEIZE WANSLAYFIA Data Nascimento: 31/07/2004 Passaporte: R10828727 País: HAITI Mãe: FRANCELIA DORCE Pai: NEIZE MAXNER.</p><p>Processo: 08228.052607/2023-17 Requerente: WILNIQUE MAXI Prazo: Indeterminado Imigrante: BENAX MAXI Data Nascimento: 02/12/1997 Passaporte: GV5209282 País: HAITI Mãe: ALINE VALERIS Pai: BELIZAIRE MAXI.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>