<xml><article id="45412346" name="AGOSTO - Acordaos - 2A Turma" idOficio="11279992" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/09/2025" artClass="00071:00048:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Medicina Veterinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="230" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=230" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23100283">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃOS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃOS</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 120/2025, de 21/08/2025 Processo CFMV n. 0510006.00000419/2024-56. Origem: CRMV-PR. Recorrente: JOSE LUIZ SINHORIN 07085757906. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 119/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0520022.00000256/2023-80. Origem: CRMV-RS. Recorrente: JUGUER INDUSTRIA DE ALIMENTOS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 118/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000506/2024-49. Origem: CRMV-PR. Recorrente: MUNICÍPIO DE MARINGÁ. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 117/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0320032.00000113/2025-68. Origem: CRMV-BA. Recorrente: JOAO CARLOS SANTOS OLIVEIRA-ME. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 116/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0320032.00000112/2025-77. Origem: CRMV-BA. Recorrente: JOAO CARLOS SANTOS OLIVEIRA-ME. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 115/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0220023.00000054/2024-21. Origem: CRMV-AM. Recorrente: ATACADAO DISTRIBUIÇÃO COMERCIO E INDUSTRIA LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 114/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0120027.00000192/2023-73. Origem: CRMV-DF. Recorrente: ZOOT. CÁSSIO JOSÉ DA SILVA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, DE OFÍCIO, ANULAR O JULGAMENTO PROFERIDO E DETERMINAR O RETORNO DO PROCESSO AO REGIONAL PARA APRECIAÇÃO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 113/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150028.00000040/2024-40. Origem: CRMV-MT. Recorrente: INPASA AGROINDUSTRIAL S/A (NOVA MUTUM-MT). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 112/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150028.00000039/2024-49. Origem: CRMV-MT. Recorrente: INPASA AGROINDUSTRIAL S/A (SINOP-MT). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 96/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130036.00000192/2024-45. Origem: CRMV-GO. Recorrente: RIO BRANCO ALIMENTOS S. A. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 111/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0520013.00000054/2025-18. Origem: CRMV-RS. Recorrente: MÉD.-VET. ALBANO HENRIQUE COLLOR. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 95/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0140017.00000105/2024-67. Origem: CRMV-MS. Recorrente: CAETÉ FLORESTAL S/A. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 110/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150028.00000299/2024-37. Origem: CRMV-MT. Recorrente: ZOOT. AMORÉSIO SOUZA SILVA FILHO. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 93/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000533/2024-97. Origem: CRMV-PR. Recorrente: E&amp;G MATERIAL DE CONSTRUÇAO E AGRO LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 109/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150008.00000150/2022-52. Origem: CRMV-MT. Recorrente: CAMILO PASQUINI ME (LIOVET). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 108/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150019.00000888/2022-38. Origem: CRMV-MT. Recorrente: COMERCIAL AGROPATAS MULTI ARTIGOS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 107/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000312/2024-49. Origem: CRMV-PR. Recorrente: IKAN COMERCIO DE PESCADOS E FRUTOS DO MAR LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 106/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0430023.00000404/2024-31. Origem: CRMV-RJ. Recorrente: ARFRIO S/A ARMAZENS GERAIS E FRIGORÍFICOS. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 105/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000447/2024-95. Origem: CRMV-PR. Recorrente: FRIMON FRIGORIFICO DE CARNES LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 104/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000061/2025-12. Origem: CRMV-GO. Recorrente: AGROPECUARIA ESTANCIA TAMBURIL LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 103/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000062/2025-03. Origem: CRMV-GO. Recorrente: AGROPECUARIA ESTANCIA TAMBURIL LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 102/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000505/2024-91. Origem: CRMV-GO. Recorrente: ASSOCIACAO DE EQUOTERAPIA BELLA AURORA DE ANICUNS. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 101/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000506/2024-82. Origem: CRMV-GO. Recorrente: ASSOCIACAO DE EQUOTERAPIA BELLA AURORA DE ANICUNS. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 100/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000254/2024-86. Origem: CRMV-PR. Recorrente: MARINA ROCHA LOURES SERVICOS VETERINARIOS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, DAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 94/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000265/2024-84. Origem: CRMV-PR. Recorrente: MUNICIPIO DE CONTENDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 99/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0320032.00000115/2025-50. Origem: CRMV-BA. Recorrente: MILENA CARVALHO DOS SANTOS (CONSULTORIO VETERINARIO PET FELIZ). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 98/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0320032.00000114/2025-59. Origem: CRMV-BA. Recorrente: MILENA CARVALHO DOS SANTOS (CONSULTORIO VETERINARIO PET FELIZ). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 97/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000300/2024-93. Origem: CRMV-GO. Recorrente: CLINICA VETERINARIA TITIU TRINDADE LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 92/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0320032.00000208/2024-87. Origem: CRMV-BA. Recorrente: MY PET PORTÃO CLÍNICA VETERINÁRIA LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 91/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0320032.00000207/2024-96. Origem: CRMV-BA. Recorrente: M &amp; D ATIVIDADES VETERINÁRIAS (PLANETA PET). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 90/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000491/2024-87. Origem: CRMV-PR. Recorrente: FARMACIA VETERINARIA VARGAS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 89/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000809/2024-71. Origem: CRMV-GO. Recorrente: VET ARRUDA VETERINÁRIA LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 88/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000784/2024-05. Origem: CRMV-GO. Recorrente: SC SERVICOS VETERINARIOS LTDA (HOSPITAL VETERINÁRIO CRISTO REDENTOR). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 87/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000756/2024-63. Origem: CRMV-GO. Recorrente: VM VETERINARIA PET CARE LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 86/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000441/2024-52. Origem: CRMV-PR. Recorrente: DANILO H TAKANO SERVICOS VETERINARIOS. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 85/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0320032.00000292/2024-10. Origem: CRMV-BA. Recorrente: MARILENE DE SOUZA MAMONA ME. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 84/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000659/2024-63. Origem: CRMV-GO. Recorrente: FERA CLINICA VETERINARIA &amp; PET SHOP. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 83/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000887/2024-48. Origem: CRMV-GO. Recorrente: PET ROYAL COMÉRCIO E SERVIÇOS VETERINÁRIOS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 82/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000793/2024-21. Origem: CRMV-GO. Recorrente: AMOR E CUIDADO PETS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 81/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150019.00000059/2024-28. Origem: CRMV-MT. Recorrente: PET CLUBE LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 80/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000799/2024-64. Origem: CRMV-GO. Recorrente: RAFUCAO CLINICA VETERINARIA LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 79/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000843/2024-56. Origem: CRMV-GO. Recorrente: COMERCIAL D. A. DE CARVALHO LTDA (SAÚDE ANIMAL). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 78/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000516/2024-56. Origem: CRMV-PR. Recorrente: RAFFAELLI COMERCIO DE PRODUTOS PARA ANIMAIS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 77/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000176/2025-11. Origem: CRMV-PR. Recorrente: TAWANY CAMILA PINTO BONAMIGO - PET STOP. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 76/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150017.00000098/2022-70. Origem: CRMV-MT. Recorrente: ANDRIEL RODRIGO METELO DE SIQUEIRA - ME. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 75/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000380/2024-52. Origem: CRMV-GO. Recorrente: CIRURGIVET CLÍNICA VETERINÁRIA E SERVIÇOS. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 74/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0140032.00000084/2024-88. Origem: CRMV-MS. Recorrente: NJ CLINICA VETERINARIA POPULAR VET LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 73/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000196/2024-59. Origem: CRMV-GO. Recorrente: PET SHOP SÃO LÁZARO LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 72/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0320032.00000456/2024-86. Origem: CRMV-BA. Recorrente: ZOOCLIN MEDICINA VETERINARIA LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, DE OFÍCIO, ANULAR O JULGAMENTO PROFERIDO E DETERMINAR O RETORNO DO PROCESSO AO REGIONAL PARA REALIZAÇÃO DE NOVO JULGAMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 71/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0320032.00000451/2024-34. Origem: CRMV-BA. Recorrente: LORENA AUGUSTA MARQUES FERNANDES SOARES (VIDA ANIMAL). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 70/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000631/2024-24. Origem: CRMV-GO. Recorrente: L. A. MARQUES NAZARETH CLINICA VETERINARIA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 69/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150008.00000125/2022-83. Origem: CRMV-MT. Recorrente: SEBO VARZEA GRANDE INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ANIMAIS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, DAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 68/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000906/2024-71. Origem: CRMV-GO. Recorrente: INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE CEREAIS ALIANÇA LTDA (ALIANÇA AGRONEGÓCIOS). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, pela perda superveniente do objeto, ARQUIVAR O PROCESSO sem análise do mérito, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Zoot. Rodrigo Afonso Leitão - CRMV-MG n. 0833/Z.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 67/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150019.00000827/2023-04. Origem: CRMV-MT. Recorrente: INPASA AGROINDUSTRIAL S/A (SINOP-MT). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 66/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000101/2025-40. Origem: CRMV-GO. Recorrente: REECOPA PRODUTOS AGROPECUÁRIOS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 65/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000731/2024-94. Origem: CRMV-GO. Recorrente: CORDEIRO E VINHO BRASILIA LTDA (FAZENDA ERCOARA). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 64/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0130035.00000732/2024-85. Origem: CRMV-GO. Recorrente: CORDEIRO E VINHO BRASILIA LTDA (FAZENDA ERCOARA). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 63/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0140032.00000532/2024-33. Origem: CRMV-MS. Recorrente: LATICINIOS CAROLINA LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 62/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0150019.00000155/2024-37. Origem: CRMV-MT. Recorrente: A. C. INDUSTRIA E COMERCIO DE LATICINIOS LTDA. Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, NEGAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto da Conselheira Relatora, Méd.-Vet. Mitika Kuribayashi Hagiwara - CRMV-SP n. 0521.</p><p>ACÓRDÃO ADMINISTRATIVO 2ª TURMA 61/2025, de 21/08/2025. Processo CFMV n. 0510006.00000529/2024-36. Origem: CRMV-PR. Recorrente: MUNICÍPIO DE SÃO TOMÉ/PR (PREFEITURA MUNICIPAL DE SÃO TOMÉ). Decisão: POR UNANIMIDADE, em CONHECER do recurso e, no mérito, DAR-LHE PROVIMENTO, nos termos do Voto do Conselheiro Relator, Méd.-Vet. Raimundo Alves Barrêto Júnior - CRMV-RN n. 0307</p><p class="assina">MARCOS VINÍCIUS DE OLIVEIRA NEVES</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Turma</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>