<xml><article id="45416477" name="RESOLUCAO BCB 499" idOficio="11280924" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/09/2025" artClass="00052:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Área de Administração" artSize="12" artNotes="" numberPage="208" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=208" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102178">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO BCB Nº 499, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta o acesso às informações relativas às declarações de importação e exportação registradas no Sistema Integrado de Comércio Exterior - Siscomex e sua utilização no âmbito do Banco Central do Brasil.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO BCB Nº 499, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Regulamenta o acesso às informações relativas às declarações de importação e exportação registradas no Sistema Integrado de Comércio Exterior - Siscomex e sua utilização no âmbito do Banco Central do Brasil.</p><p>O Comitê de Administração - Coad, em sessão realizada em 10 de setembro de 2025, no uso da atribuição que lhe confere o art. 139, caput, inciso IV, alínea "a", item 2, e alínea "b", item 1, do Regimento Interno do Banco Central do Brasil, anexo à Resolução BCB nº 340, de 21 de setembro de 2023, e tendo em vista o disposto na Resolução BCB nº 277, de 31 de dezembro de 2022, e na Circular nº 3.978, de 23 de janeiro de 2020, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução regulamenta o acesso às informações relativas às declarações de importação e exportação registradas no Sistema Integrado de Comércio Exterior - Siscomex e sua utilização no âmbito do Banco Central do Brasil.</p><p>Art. 2º As informações de que trata o art. 1º serão obtidas pelo Banco Central do Brasil e utilizadas por seus órgãos e agentes, observadas as cautelas necessárias à preservação do sigilo, para o desempenho de suas atribuições legais, em especial aquelas relativas a:</p><p>I - regulação e supervisão do mercado de câmbio;</p><p>II - ações de prevenção à lavagem de dinheiro, ao financiamento do terrorismo e à proliferação de armas de destruição em massa no mercado de câmbio; e</p><p>III - regulação e supervisão dos capitais brasileiros no exterior e dos capitais estrangeiros no país relacionados a comércio internacional quanto a seus fluxos e estoques.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RODRIGO ALVES TEIXEIRA</p><p class="cargo">Diretor</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>