<xml><article id="45409465" name="Portaria Titulos.. Honorificos" idOficio="11279724" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00030:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Igualdade Racial/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="143" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=143" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099924">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 297, DE 15 DE AGOSTO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a concessão de título honorífico no âmbito do Ministério da Igualdade Racial]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 297, DE 15 DE AGOSTO DE 2025</p><p class="ementa">Institui a concessão de título honorífico no âmbito do Ministério da Igualdade Racial</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA IGUALDADE RACIAL, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, e o disposto no Decreto nº 11.355, de 1º de janeiro de 2023, que aprova a Estrutura Regimental do Ministério da Igualdade Racial, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída, no âmbito do Ministério da Igualdade Racial, a concessão de títulos honoríficos a personalidades e entidades, formais ou informais, que tenham contribuído, de forma relevante, em quaisquer áreas de atuação, para: a promoção da igualdade racial; o enfrentamento ao racismo; e a valorização da população negra no Brasil.</p><p>Art. 2º Os títulos honoríficos serão concedidos por ato da Ministra de Estado da Igualdade Racial, após análise e aprovação da indicação em processo administrativo devidamente instruído e acompanhado de indicação fundamentada.</p><p>Art. 3º As indicações para concessão do título poderão ser realizadas:</p><p>I - pela Ministra de Estado da Igualdade Racial, a qualquer tempo sem limite de indicações anual;</p><p>II - pelas Secretarias finalísticas do Ministério da Igualdade Racial, respeitado o limite de uma indicação por ano, por Secretaria; e</p><p>III - pelo Conselho Nacional de Promoção da Igualdade Racial (CNPIR), mediante deliberação em plenária, respeitado o limite de uma indicação por ano.</p><p>Art. 4º Caberá à própria unidade coordenar o trâmite administrativo das indicações, garantindo a devida instrução processual e o cumprimento dos critérios estabelecidos.</p><p>Art. 5º Para a concessão do título honorífico, a personalidade ou as entidades, formais ou informais, indicadas deverão atender, no mínimo, a um dos seguintes critérios:</p><p>I - atuação reconhecida na defesa dos direitos da população negra, povos e comunidades tradicionais de matriz africana, povos de terreiros e ciganos, com impacto positivo, concreto ou simbólico, para a equidade racial;</p><p>II - contribuição relevante na promoção da igualdade racial ou no combate ao racismo no Brasil, em âmbito local, regional ou nacional.</p><p>§1º Representantes de povos e comunidades tradicionais poderão, igualmente, ser agraciados pela honraria, se comprovadas suas contribuições, conforme disposto no artigo 4º, §2º, do Decreto nº 8.750, de 9 de maio de 2016.</p><p>§2º Sem prejuízo do disposto no caput, a concessão do título ficará condicionada ao atendimento dos seguintes requisitos:</p><p>I- integridade ética e reputação ilibada, avaliadas com base na conduta pública, profissional e privada da personalidade ou da entidade indicada; e</p><p>II- não poderão receber o título honorífico, personalidades ou entidades que mantenham vínculo funcional, contratual ou de qualquer outra natureza com o Ministério da Igualdade Racial, excetuadas as parcerias eventuais e não remuneradas.</p><p>Art. 6º A solicitação de título honorífico será feita por qualquer interessado, através de requerimento protocolado nas unidades mencionadas no artigo 3º, incisos II e III, devendo conter:</p><p>I - identificação do requerente;</p><p>II - identificação da pessoa homenageada;</p><p>III - justificativa para concessão da honraria; e</p><p>IV - documentos comprobatórios.</p><p>Art. 7º Os títulos concedidos serão publicados no sítio eletrônico do Ministério da Igualdade Racial.</p><p>Art. 8º Ficam revogadas as Portarias nº 238 de 4 de junho de 2025 e Portaria nº 295 de 14 de agosto de 2025.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANIELLE FRANCISCO DA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>