<xml><article id="45417637" name="PUBLICACAO 63_003" idOficio="11281004" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/09/2025" artClass="00033:00052:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="161" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=161" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102322">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.052603/2023-39 Requerente: SONY ARISTILE Prazo: 2 Meses Imigrante: Marckenlove Aristile Data Nascimento: 03/04/2012 Passaporte: GV5635982 País: HAITI Mãe: Andremese Pai: Sony Aristile Imigrante: Marcdalove Aristile Data Nascimento: 03/04/2012 Passaporte: GV5636351 País: HAITI Mãe: Andremese Charles Pai: Sony Aristile.</p><p>Processo: 08228.052602/2023-94 Requerente: PHANEL CHARLES Prazo: Indeterminado Imigrante: BERTHO CHARLES Data Nascimento: 18/07/1993 Passaporte: R10052074 País: HAITI Mãe: LUCIANNE LUCIEN Pai: PHANEL CHARLES Imigrante: LUCIANNE CHARLES LUCIEN Data Nascimento: 06/11/1963 Passaporte: R10072687 País: HAITI Mãe: MARILIA EXILHOMME Pai: VALEUS LUCIEN.</p><p>Processo: 08228.052583/2023-12 Requerente: WILNIQUE MAXI Prazo: Indeterminado Imigrante: WILLY MAXI Data Nascimento: 01/04/1983 Passaporte: RM5149419 País: HAITI Mãe: LUZANNE JULIEN Pai: YCLAISSIER MAXI.</p><p>Processo: 08228.052579/2023-38 Requerente: WISLINE BONY SAINT JEAN Prazo: 2 Anos Imigrante: GUERLINE SAINT JEAN Data Nascimento: 26/04/1979 Passaporte: PP4917266 País: HAITI Mãe: ELINA DAZEMA Pai: ROMAIN SAINT JEAN.</p><p>Processo: 08228.052052/2023-11 Requerente: JACQUENOR JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: BENDY TANISSAINT Data Nascimento: 22/06/1996 Passaporte: R10296248 País: HAITI Mãe: ROSE CHARLES Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.052040/2023-89 Requerente: DIEUFORT HERCULE Prazo: Indeterminado Imigrante: Silmanie Pierrissaint Data Nascimento: 03/05/1994 Passaporte: R10941924 País: HAITI Mãe: Elimène Jossué Pai: Nasson Pierrissaint.</p><p>Processo: 08228.033501/2023-14 Requerente: CARLINE FILS AIME Prazo: Indeterminado Imigrante: NATACHA FILS AIME Data Nascimento: 01/07/1982 Passaporte: R11097316 País: HAITI Mãe: MAUDIRA GABRIEL Pai: MESIUS FILS AIME Imigrante: CARVENS PHILIPPE Data Nascimento: 14/10/2011 Passaporte: RM5090374 País: HAITI Mãe: CARLINE FILS AIME Pai: SHELLOT PHILIPPE.</p><p>Processo: 08228.038246/2024-87 Requerente: JEAN DELINCE GAY Prazo: Indeterminado Imigrante: GUE MODDJINIE Data Nascimento: 29/07/2008 Passaporte: R10632596 País: HAITI Mãe: GUE EXAMA MIMOSE Pai: DJIM GUE Imigrante: GUE CHRISTINA Data Nascimento: 14/09/2015 Passaporte: R10655725 País: HAITI Mãe: GUE EXAMA MIMOSE Pai: DJIM GUE Imigrante: GUE EXAMA MIMOSE Data Nascimento: 06/09/1982 Passaporte: AQ5502092 País: HAITI Mãe: MARIE BUTEAU Pai: LEMITE EXAMA Imigrante: GUE ABIGAELLE BATH-CHEBA Data Nascimento: 04/11/2016 Passaporte: R10632595 País: HAITI Mãe: GUE EXAMA MIMOSE Pai: DJIM GUE.</p><p>Processo: 08228.038232/2024-63 Requerente: NESLY ISMAEL Prazo: Indeterminado Imigrante: REGINALD ISMAEL Data Nascimento: 29/11/1985 Passaporte: RM5131593 País: HAITI Mãe: MARIE CLAUDETTE PIERRE LUS Pai: RENE ISMAEL.</p><p>Processo: 08228.038222/2024-28 Requerente: ACHILLE JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: ANASTHATACIA PIERRE Data Nascimento: 25/03/2022 Passaporte: R11831386 País: HAITI Mãe: MIRLNANDE SAINT PIERRE Pai: LAROUSSE PIERRE.</p><p>Processo: 08228.038211/2024-48 Requerente: SHELOVE LOUIS Prazo: Indeterminado Imigrante: Jonas Louis Data Nascimento: 21/08/1985 Passaporte: R10097341 País: HAITI Mãe: Jacqueline Joie Pai: Creis Louis.</p><p>Processo: 08228.038193/2024-11 Requerente: JEAN LUNEL SULLY Prazo: Indeterminado Imigrante: Manasse Skendy Christopher Siprien Data Nascimento: 07/04/2005 Passaporte: R12437357 País: HAITI Mãe: Manoucheka Sully Pai: Mercien Siprien.</p><p>Processo: 08228.038146/2024-51 Requerente: CHRIST FORT DURET Prazo: Indeterminado Imigrante: Lenise Jean-Francois Data Nascimento: 01/01/1995 Passaporte: R11338923 País: HAITI Mãe: lenise françois Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.038138/2024-12 Requerente: FRANCIA TOUSSAINT Prazo: Indeterminado Imigrante: Frantzdy Joseph Data Nascimento: 01/01/2000 Passaporte: R12431397 País: HAITI Mãe: Limise Pierriste Pai: Francois Joseph.</p><p>Processo: 08228.038099/2024-45 Requerente: GUERRIER DUCLAIR Prazo: Indeterminado Imigrante: guerdine edmond Data Nascimento: 01/01/1998 Passaporte: r10009322 País: HAITI Mãe: Gerline Clauna Pai: Edmond Thony.</p><p>Processo: 08228.038077/2024-85 Requerente: MARIE FLORE ALEZY FLEURY Prazo: Indeterminado Imigrante: ABIGAIL ANNE CLAIRNIA COLES DESIR Data Nascimento: 15/11/2014 Passaporte: F308271A País: HAITI Mãe: ESTEPHANIA DESIR FLEURY Pai: JEAN CLAIRSAINT DESIR.</p><p>Processo: 08228.038044/2024-35 Requerente: BRINNIS JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: Wilson Jean-Baptiste Data Nascimento: 01/09/1985 Passaporte: MG4722360 País: HAITI Mãe: Madeleine Chacha Pai: Fedeme Jean-Baptiste.</p><p>Processo: 08228.037966/2024-25 Requerente: MOISE RENEL Prazo: Indeterminado Imigrante: DANIKA LAURENT Data Nascimento: 20/03/1996 Passaporte: PP4791187 País: HAITI Mãe: ERSULE FANFAN Pai: WEBERT LAURENT.</p><p>Processo: 08228.037965/2024-81 Requerente: MOISE RENEL Prazo: Indeterminado Imigrante: ASHLEY LAURE LAURENT Data Nascimento: 07/07/2000 Passaporte: R11344606 País: HAITI Mãe: ERSULE FANFAN Pai: WEBER LAURENT.</p><p>Processo: 08228.037907/2024-57 Requerente: STEEVENSON DANIEL Prazo: 12 Meses Imigrante: HUDBENS BOLIVAR Data Nascimento: 01/10/1992 Passaporte: R10929870 País: HAITI Mãe: MARIE ANGE BOLIVAR Pai: Frantz Joseph.</p><p>Processo: 08228.037900/2024-35 Requerente: KELLY ANTOINE Prazo: 12 Meses Imigrante: FENELON FRANKY Data Nascimento: 09/10/1999 Passaporte: R12039988 País: HAITI Mãe: Rose Mertus Pai: Francene Fenelon.</p><p>Processo: 08228.037795/2024-34 Requerente: SADIUS NOEL Prazo: Indeterminado Imigrante: MISELINE SAVIUS Data Nascimento: 15/01/1999 Passaporte: GV4828961 País: HAITI Mãe: JENISE NOEL Pai: DIEUFORT SAVIUS.</p><p>Processo: 08228.037746/2024-18 Requerente: SOLYNE ORNIS OSCAR Prazo: Indeterminado Imigrante: JENNYCA YVES Data Nascimento: 07/09/2005 Passaporte: R10180646 País: HAITI Mãe: GINA VALOUIS Pai: LEON YVES.</p><p>Processo: 08228.037727/2024-75 Requerente: EVOIS ESTIMABLE Prazo: Indeterminado Imigrante: KERVENS ESTIMABLE Data Nascimento: 09/09/2002 Passaporte: R10434866 País: HAITI Mãe: CHERNA CONSERVE Pai: RICOT ESTIMABLE.</p><p>Processo: 08228.037724/2024-31 Requerente: EVOIS ESTIMABLE Prazo: Indeterminado Imigrante: JUNIOR ESTIMABLE Data Nascimento: 17/08/2004 Passaporte: R10599766 País: HAITI Mãe: MATHE THELIA Pai: JUNEL ESTIMABLE.</p><p>Processo: 08228.037719/2024-29 Requerente: CARINE FLEURY Prazo: Indeterminado Imigrante: Jubenson Alette Data Nascimento: 11/07/1990 Passaporte: R10888488 País: HAITI Mãe: Sherimene Cheramy Pai: Jean Claude Alette.</p><p>Processo: 08228.037702/2024-71 Requerente: ULTRA GABRIEL Prazo: 2025 Anos Imigrante: GUERLINE GABRIEL Data Nascimento: 20/05/1976 Passaporte: R10303021 País: HAITI Mãe: JACCIL ABRAHAM Pai: CHARILUS CHAVANNES.</p><p>Processo: 08228.037660/2024-79 Requerente: NIVENCIE JEAN LAURENT Prazo: 2025 Anos Imigrante: Nicenchama Jean-Laurent Data Nascimento: 05/04/2001 Passaporte: R12210593 País: HAITI Mãe: Marie Darline Innocent Pai: Nissé Jean Laurent.</p><p>Processo: 08228.037514/2024-43 Requerente: WIDELINE PAUL FILS Prazo: Indeterminado Imigrante: ROCHELET PAULFILS Data Nascimento: 19/11/2000 Passaporte: R12164917 País: HAITI Mãe: JEANNETTE JULES Pai: OGE PAULFILS.</p><p>Processo: 08228.037305/2024-16 Requerente: FEDLENE FLEURIMIS Prazo: 11 Anos Imigrante: MELINA ROSENE Data Nascimento: 05/03/1967 Passaporte: R10812081 País: HAITI Mãe: MORICIANE TOUSSAINT Pai: ATIS ROSENE Imigrante: REGINALD FLEURIMISTE Data Nascimento: 19/07/1981 Passaporte: R10485217 País: HAITI Mãe: MIREILLE PIERRE Pai: FEDENAL FLEURIMIS.</p><p>Processo: 08228.037187/2024-21 Requerente: WILDA BONHOMME Prazo: Indeterminado Imigrante: RAPHAIKA BONHOMME Data Nascimento: 19/09/2015 Passaporte: TB5692799 País: HAITI Mãe: SERGEZIE BRUTUS Pai: WINSY BONHOMME.</p><p>Processo: 08228.037146/2024-33 Requerente: AMONIA SERVILIEN Prazo: Indeterminado Imigrante: WILTHA SERVILIEN Data Nascimento: 04/01/2001 Passaporte: R11782314 País: HAITI Mãe: AMONESE DORCELY Pai: GEDEON SERVILIEN.</p><p>Processo: 08228.037123/2024-29 Requerente: JEAN KEBERT ERINE Prazo: 12 Meses Imigrante: PIERRE ARLENSKY LOUIS-JEUNE Data Nascimento: 15/10/1996 Passaporte: TB4619518 País: HAITI Mãe: GERLINE DELVA Pai: JOANES LOUIS-JEUNE.</p><p>Processo: 08228.037017/2024-45 Requerente: RUTH NORGAISSE Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIE JEANA JEAN BAPTISTE Data Nascimento: 29/03/1993 Passaporte: R10703623 País: HAITI Mãe: JOLETTE INNOCENT Pai: FREDERICK JEAN BAPTISTE Imigrante: MELCHIE ALMEDA Data Nascimento: 11/05/1999 Passaporte: R10500964 País: HAITI Mãe: RUT NORGAISSE Pai: HILAIRE ALMEDA Imigrante: Anonce cadet Data Nascimento: 25/05/1981 Passaporte: R11379577 País: HAITI Mãe: jolette innocent Pai: anniel cadet Imigrante: guivensley medina Data Nascimento: 03/10/1999 Passaporte: RM5098220 País: HAITI Mãe: jolette innocent Pai: guillaume medina.</p><p>Processo: 08228.036999/2024-58 Requerente: DURANO THELISMA Prazo: Indeterminado Imigrante: MARC ANTOINE THELUSMAT Data Nascimento: 05/12/1994 Passaporte: GV5410908 País: HAITI Mãe: ESTELLA THELOT Pai: EDMONT THELISMA.</p><p>Processo: 08228.036993/2024-81 Requerente: ENOCH ESTIMABLE Prazo: Indeterminado Imigrante: BEVARA ESTIMABLE Data Nascimento: 03/11/1993 Passaporte: R10794569 País: HAITI Mãe: ELIANA ALCEIDE Pai: BERTRAND ESTIMABLE.</p><p>Processo: 08228.036955/2024-28 Requerente: DJESCA JADOR Prazo: Indeterminado Imigrante: Djoking Louis Data Nascimento: 30/04/2000 Passaporte: R10691363 País: HAITI Mãe: Anna-herard Benjamin Pai: Ketel Louis.</p><p>Processo: 08228.036951/2024-41 Requerente: YOUVENTY POLISCA Prazo: Indeterminado Imigrante: MILGRIDE DOROTHY THELUSMA Data Nascimento: 06/10/2006 Passaporte: R11866988 País: HAITI Mãe: NADEGE PAULISCA THELUSMA Pai: CLIFORD THELUSMA.</p><p>Processo: 08228.036752/2024-31 Requerente: DANIEL DOMOND Prazo: Indeterminado Imigrante: Andre Domond Data Nascimento: 29/08/1999 Passaporte: R12557337 País: HAITI Mãe: Delimene Alce Pai: Claude Domond.</p><p>Processo: 08228.036751/2024-97 Requerente: Solange Derilus Prazo: Indeterminado Imigrante: Rose-Mylove Marcela Data Nascimento: 07/10/2004 Passaporte: R12579604 País: HAITI Mãe: Solange Derilus Pai: Renel Marcela.</p><p>Processo: 08228.035452/2024-35 Requerente: DENEL PIERRE Prazo: Indeterminado Imigrante: JONA ULYSSE Data Nascimento: 30/12/1993 Passaporte: R11001603 País: HAITI Mãe: ELISANE JULIEN Pai: DANIEL ULYSSE.</p><p>Processo: 08228.032698/2024-55 Requerente: julin fenelon Prazo: 3 Meses Imigrante: WESNAIKY JEAN BAPTISTE Data Nascimento: 17/07/2001 Passaporte: R11032120 País: HAITI Mãe: Marie carmel Etienne Pai: ANOUX JEAN BAPTISTE.</p><p>Processo: 08228.032690/2024-99 Requerente: ANTOINE JUMEL AUJOUR Prazo: 2028 Anos Imigrante: LOUIS ALAIN GEDEON Data Nascimento: 16/10/1973 Passaporte: BL4791821 País: HAITI Mãe: ELICIDE AUJOUR Pai: MAXILON GEDEON.</p><p>Processo: 08228.031638/2024-15 Requerente: JOCELIN OMIS Prazo: Indeterminado Imigrante: Rosenie Morélus Data Nascimento: 25/03/1984 Passaporte: RM5132953 País: HAITI Mãe: Germilia Louidor Pai: Resilien Morélus.</p><p>Processo: 08228.031566/2024-14 Requerente: JEAN OBERSON ORESTE Prazo: Indeterminado Imigrante: HOLE ORESTE Data Nascimento: 01/09/1995 Passaporte: R12309040 País: HAITI Mãe: MARIE CHANTAL GEORGES Pai: HOLEME ORESTE.</p><p>Processo: 08228.031561/2024-83 Requerente: JEAN OBERSON ORESTE Prazo: Indeterminado Imigrante: BABY POINT-DU-JOUR Data Nascimento: 12/01/2003 Passaporte: R10431583 País: HAITI Mãe: LERISEMENE VITAL Pai: MICHEL POINT DU JOUR.</p><p>Processo: 08228.031152/2024-87 Requerente: Joseph jefferson Prazo: 1 Ano Imigrante: Widlande Michel Data Nascimento: 21/11/2002 Passaporte: R10784075 País: HAITI Mãe: Widely Michel Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.031097/2024-25 Requerente: EUGENE LAVENAL Prazo: Indeterminado Imigrante: ZILINE MIZAINE LAVENAL Data Nascimento: 13/06/1983 Passaporte: R12311930 País: ANGOLA Mãe: HOCITA JEAN Pai: SIMON MIZAINE Imigrante: ELISE LAVENALE Data Nascimento: 21/07/1997 Passaporte: R12222581 País: HAITI Mãe: CLERISSE FLEURISMA Pai: FRANCE JOSEPH LAVENALE Imigrante: FRANTZ LAVENALE Data Nascimento: 11/10/1978 Passaporte: CY5523664 País: HAITI Mãe: LUTANE DESTIN Pai: JOSEPH LAVENALE.</p><p>Processo: 08228.030650/2024-11 Requerente: DESAUGUSTE ANDY Prazo: 2 Anos Imigrante: Desauguste Data Nascimento: 11/11/1995 Passaporte: G452249P País: HAITI Mãe: Gislaine Solon Pai: Renold Joseph Imigrante: Davidson Joseph Data Nascimento: 11/11/1995 Passaporte: PP4331125 País: HAITI Mãe: Gislaine Solon Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.023301/2024-34 Requerente: MICHAEL DORT Prazo: Indeterminado Imigrante: Yourie nephaïna souffrant Data Nascimento: 21/02/2004 Passaporte: R10447940 País: HAITI Mãe: Natacha Elysée Pai: chavannes souffrant.</p><p>Processo: 08228.016539/2024-11 Requerente: BERNADETE BRUNO Prazo: Indeterminado Imigrante: BRUNO ADLAIKA Data Nascimento: 10/10/2003 Passaporte: R12018373 País: HAITI Mãe: BERNADETE BRUNO Pai: BEDILOME Imigrante: JEAN RONI ROSENA Data Nascimento: 18/05/1991 Passaporte: JC4708985 País: HAITI Mãe: BERNADETTE BRUNO Pai: SOREI ROSENA Imigrante: ORELIEN JHON WENSLEY Data Nascimento: 09/11/2013 Passaporte: 12020270 País: HAITI Mãe: BERNADETE BRUNO Pai: ORELIEN RENEL Imigrante: YVES ALBERT BRUNO Data Nascimento: 21/11/1997 Passaporte: R12020013 País: HAITI Mãe: BERNADETE BRUNO Pai: YVON Imigrante: MANISE ROSENA Data Nascimento: 20/11/1995 Passaporte: R12019045 País: HAITI Mãe: BERNADETTE BRUNO Pai: SOREI ROSENA Imigrante: ANTOINE EROISON Data Nascimento: 09/01/2009 Passaporte: RM5002757 País: HAITI Mãe: BERNADETTE BRUNO Pai: ADOI ANTOINE.</p><p>Processo: 08228.011917/2024-62 Requerente: VINCOEUR DESIR Prazo: Indeterminado Imigrante: VANDERSON NERBY LENCHY DESIR Data Nascimento: 03/10/2021 Passaporte: R11531482 País: HAITI Mãe: VANAIKA K DESIR Pai: NÃO INFORMADO Imigrante: MARIE NICOLE BORZOR Data Nascimento: 15/10/1969 Passaporte: R10248070 País: HAITI Mãe: ANNELA EMILE Pai: SELIMA MURAT BORZOR Imigrante: VANAIKA K. DESIR Data Nascimento: 17/02/2001 Passaporte: R10051541 País: HAITI Mãe: MARIE NICOLE BORZOR Pai: VINCOEUR DESIR.</p><p>Processo: 08228.011909/2024-16 Requerente: celestin jhemson Prazo: Indeterminado Imigrante: CELESTIN LOVE-MARTINE Data Nascimento: 19/08/2001 Passaporte: R11062508 País: HAITI Mãe: SAINTANIA MERCURE Pai: WILSON CELESTIN.</p><p>Processo: 08228.011903/2024-49 Requerente: celestin jhemson Prazo: Indeterminado Imigrante: CELESTIN WILLINGS Data Nascimento: 08/11/1991 Passaporte: PP5407518 País: HAITI Mãe: ROSEMILA MAIGNAN Pai: WILSON CELESTIN.</p><p>Processo: 08228.011833/2024-29 Requerente: FORTILUS CAMITA Prazo: Indeterminado Imigrante: ST CYR WISLINE Data Nascimento: 31/10/1994 Passaporte: R10822088 País: HAITI Mãe: CAMELITE COMPERE Pai: MAXON ST CYR.</p><p>Processo: 08228.009671/2024-69 Requerente: EDSON DAGUERRE Prazo: Indeterminado Imigrante: daguerre edisson Data Nascimento: 19/04/1994 Passaporte: r12083003 País: HAITI Mãe: marie janette nicolas Pai: ruthe daguerre.</p><p>Processo: 08228.004350/2024-78 Requerente: JOSLYN MYRTIL Prazo: Indeterminado Imigrante: OVERLINE JEAN PIERRE Data Nascimento: 28/08/1998 Passaporte: R10285791 País: HAITI Mãe: MARIE ELMIRESE Pai: JOSLYN MURTIL Imigrante: JOWENSKY MYRTIL Data Nascimento: 17/05/2019 Passaporte: R10285793 País: HAITI Mãe: OVELINE JEAN PIERRE Pai: JOSLYN MYRTIL.</p><p>Processo: 08228.024951/2025-88 Requerente: FREDERICK MICHAEL HOGAN Prazo: Indeterminado Imigrante: Frederick Michael Hogan Data Nascimento: 17/05/1988 Passaporte: 149562404 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.013960/2025-43 Requerente: ALDARA MARIA DE JORGE GARCIA Prazo: 4 Anos Imigrante: Aldara Maria de Jorge Garcia Data Nascimento: 10/09/1982 Passaporte: XFB002922 País: ESPANHA Mãe: Maria Blanca Pai: Alfonso Jesus.</p><p>Processo: 08228.027722/2025-15 Requerente: JINDA COMERCIO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: GUOPING ZHANG Data Nascimento: 01/06/1968 Passaporte: EJ3983733 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.019684/2025-27 Requerente: ITTI - INSTITUTO DE TERAPIAS TRADICIONAIS INTEGRADAS EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: MARCO FREZZA Data Nascimento: 02/10/1961 Passaporte: YB3554049 País: ITÁLIA Mãe: VERONICA ERCOLANI Pai: GAETANO FREZZA.</p><p>Processo: 08228.013669/2025-75 Requerente: MARA BIANCHI Prazo: Indeterminado Imigrante: MARA BIANCHI Data Nascimento: 14/11/1953 Passaporte: YB5140200 País: ITÁLIA Mãe: NOVELLA BRUNELLI Pai: GUGLIELMO BIANCHI.</p><p>Processo: 08228.026863/2025-11 Requerente: DAVIDSON Joseph Prazo: 2 Anos Imigrante: Kelinda Devalon Data Nascimento: 05/03/2004 Passaporte: R10357431 País: HAITI Mãe: Nauteze Louis Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.026857/2025-63 Requerente: DAVIDSON Joseph Prazo: 2 Anos Imigrante: Daniel Doirin Data Nascimento: 08/03/1993 Passaporte: L70018408 País: HAITI Mãe: Esperanta Laurent Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.024927/2025-49 Requerente: JOYO TECNOLOGIA BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: YAHUI HUANG Data Nascimento: 08/12/2020 Passaporte: EJ4318855 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020718/2025-26 Requerente: ASSOCIACAO DAS IRMAS DE MARIA STELLA MATUTINA Prazo: 1 Ano Imigrante: INÉS CAVERO PONS Data Nascimento: 24/05/2001 Passaporte: PAT867431 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.018343/2025-34 Requerente: SEVERINA CAQUEMBE DANDULA Prazo: 1 Ano Imigrante: SEVERINA CAQUEMBE DANDULA Data Nascimento: 19/12/2003 Passaporte: N2792218 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.024549/2025-11 Requerente: GUOXIN ZHUANG Prazo: Indeterminado Imigrante: Gerong Yang Data Nascimento: 20/05/1977 Passaporte: EE9102198 País: CHINA Mãe: Zhang Xia Xi Pai: Yang Ren Gui.</p><p>Processo: 08228.020837/2025-89 Requerente: ROYAL MAX DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: LIU XIAOLIN Data Nascimento: 08/09/1990 Passaporte: ED5034612 País: CHINA Mãe: Lin Yingju Pai: Liu Jun.</p><p>Processo: 08228.019926/2025-82 Requerente: IBRAHIM YUSSIF Prazo: 02 Anos Imigrante: Ibrahim YUSSIF Data Nascimento: 09/03/2002 Passaporte: G4237209 País: GANA Mãe: HAFSATU MUNIN Pai: ABDULLAHI YUSSIF.</p><p>Processo: 08228.019104/2025-18 Requerente: MIX SHOP ELETRONICO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JINGJIE ZHENG Data Nascimento: 18/01/1996 Passaporte: EK0692970 País: CHINA Mãe: WANGHONG LUO Pai: DALI ZHENG.</p><p>Processo: 08228.018573/2025-11 Requerente: IMPACTUS SERVICOS TECNOLOGICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: PELLO IDIGORAS KORTABITARTE Data Nascimento: 21/07/1980 Passaporte: PAV012655 País: ESPANHA Mãe: MARIA ARANZAZU KORTABITARTE MAGUREGUI Pai: JUAN JOSE IDIGORAS MINTEGUI.</p><p>Processo: 08228.022444/2025-18 Requerente: MARIANNETTE MAURICE Prazo: Indeterminado Imigrante: Jacueline maurice Data Nascimento: 24/08/1978 Passaporte: L70035183 País: REPÚBLICA DOMINICANA.</p><p>Processo: 08228.022246/2025-46 Requerente: MARIANNETTE MAURICE Prazo: Indeterminado Imigrante: FLEUSIMENE HELLIEN Data Nascimento: 03/08/1953 Passaporte: 11142247 País: REPÚBLICA DOMINICANA.</p><p>Processo: 08228.023410/2025-32 Requerente: SADERNO CHIXINDA CHARLES Prazo: 2 Anos Imigrante: SADERNO CHIXINDA CHARLES Data Nascimento: 13/12/2005 Passaporte: 3090038 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.023397/2025-11 Requerente: BERNARDO ALMEIDA SAMBA Prazo: 2 Anos Imigrante: BERNARDO ALMEIDA SAMBA Data Nascimento: 20/08/2004 Passaporte: 3181503 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.023388/2025-21 Requerente: MARIO YURI TIAGO DEMBO Prazo: 2 Anos Imigrante: MARIO YURI TIAGO DEMBO Data Nascimento: 13/03/2004 Passaporte: 3086438 País: ANGOLA.</p><p class="assina">SILVIA CRISTINA TAVARES DA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>