<xml><article id="45408874" name="Decreto Legislativo nA 202 de 20" idOficio="11279605" pubName="DO1" artType="Decreto Legislativo" pubDate="12/09/2025" artClass="00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00019:00000" artCategory="Atos do Congresso Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099795">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO LEGISLATIVO Nº 202, DE 2025 (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Brasília, 10 de setembro de 2025]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Acordo entre o Governo da República Federativa do Brasil e o Secretariado da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima, do Protocolo de Quioto e do Acordo de Paris sobre a Trigésima Sessão da Conferência das Partes na Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima, a Vigésima Sessão da Conferência das Partes servindo como Reunião das Partes no Protocolo de Quioto, a Sétima Sessão da Conferência das Partes servindo como Reunião das Partes no Acordo de Paris, das Sessões dos Órgãos Subsidiários e Outras Reuniões da UNFCCC, também chamado de Acordo de Sede da COP30, assinado em Bonn, Alemanha, em 20 de junho de 2025.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Faço saber que o Congresso Nacional aprovou, e eu, Davi Alcolumbre, Presidente do Senado Federal, nos termos do parágrafo único do art. 52 do Regimento Comum e do inciso XXVIII do art. 48 do Regimento Interno do Senado Federal, promulgo o seguinte</p><p class="identifica">DECRETO LEGISLATIVO Nº 202, DE 2025 (*)</p><p class="ementa">Aprova o Acordo entre o Governo da República Federativa do Brasil e o Secretariado da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima, do Protocolo de Quioto e do Acordo de Paris sobre a Trigésima Sessão da Conferência das Partes na Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima, a Vigésima Sessão da Conferência das Partes servindo como Reunião das Partes no Protocolo de Quioto, a Sétima Sessão da Conferência das Partes servindo como Reunião das Partes no Acordo de Paris, das Sessões dos Órgãos Subsidiários e Outras Reuniões da UNFCCC, também chamado de Acordo de Sede da COP30, assinado em Bonn, Alemanha, em 20 de junho de 2025.</p><p>O Congresso Nacional decreta:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o texto do Acordo entre o Governo da República Federativa do Brasil e o Secretariado da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima, do Protocolo de Quioto e do Acordo de Paris sobre a Trigésima Sessão da Conferência das Partes na Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima, a Vigésima Sessão da Conferência das Partes servindo como Reunião das Partes no Protocolo de Quioto, a Sétima Sessão da Conferência das Partes servindo como Reunião das Partes no Acordo de Paris, das Sessões dos Órgãos Subsidiários e Outras Reuniões da UNFCCC, também chamado de Acordo de Sede da COP30, assinado em Bonn, Alemanha, em 20 de junho de 2025.</p><p>Parágrafo único. Nos termos do inciso I do<strong>caput</strong>do art. 49 da Constituição Federal, ficam sujeitos à aprovação do Congresso Nacional quaisquer atos que possam resultar em denúncia ou em revisão do referido Acordo, bem como quaisquer ajustes complementares que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrimônio nacional.</p><p>Art. 2º Este Decreto Legislativo entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="data">Brasília, 10 de setembro de 2025</p><p class="assina">Senador DAVI ALCOLUMBRE</p><p class="cargo">Presidente do Senado Federal</p><p>O texto do Acordo acima citado está publicado no Diário do Senado Federal de 22/8/2025.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>