<xml><article id="45402641" name="Resolucao 494-2025" idOficio="11272833" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/09/2025" artClass="00071:00130:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Espírito Santo" artSize="12" artNotes="" numberPage="233" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=233" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23088540">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCES Nº 494, DE 21 DE AGOSTO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CRCES nº 460, de 22 de março de 2023, que dispõe sobre a aquisição de passagens, concessão de diárias e auxílio-deslocamento, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCES Nº 494, DE 21 DE AGOSTO DE 2025</p><p class="ementa">Altera a Resolução CRCES nº 460, de 22 de março de 2023, que dispõe sobre a aquisição de passagens, concessão de diárias e auxílio-deslocamento, e dá outras providências.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO ESPÍRITO SANTO no uso de suas atribuições legais e regimentais, de acordo com os termos do Regimento Interno, CONSIDERANDO a necessidade de aperfeiçoar os mecanismos de controle e transparência nas concessões de passagens, diárias e auxílios-deslocamento no âmbito do CRCES; CONSIDERANDO a recomendação de auditoria que apontou a ausência de relatório de viagem em processos de concessão de diárias; CONSIDERANDO o interesse da administração em alinhar os procedimentos internos às diretrizes do Conselho Federal de Contabilidade - CFC; resolve:</p><p>Art. 1º O art. 18 da Resolução CRCES nº 460, de 22 de março de 2023, passa a vigorar com a seguinte redação: "Art. 18. Realizada a viagem, compete ao setor requisitante a cobrança, recolhimento e apresentação ao setor financeiro, no prazo de 10 (dez) dias úteis após a chegada da viagem, os seguintes documentos: I - relatório de viagem contendo o obje9vo da viagem, resultados alcançados e outras informações que julgar conveniente (modelo Anexo III); II - comprovação da viagem aérea nos termos do art. 16, § 7º, se for o caso; III - comprovante de par9cipação em evento, reunião, treinamento e outras atividades, como: certificado, lista de presença, declaração do organizador, dentre outros.</p><p>§ 1º. O relatório de viagem previsto no inciso I é de apresentação obrigatória por todos os beneficiários de passagens, diárias e/ou auxílio-deslocamento, independentemente da apresentação de outros documentos comprobatórios. O não cumprimento desta exigência no prazo estabelecido implicará na suspensão de novas concessões até a regularização da pendência.</p><p>§ 2º. Não serão aceitos como comprovação de participação fotografias, vídeos ou outros documentos que exijam perícia e análise circunstanciada."</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Walterleno Maifrede Noronha</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>