<xml><article id="45418495" name="ACORDAO-COFFITO N. 810 - PAD 57-" idOficio="11280611" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/09/2025" artClass="00071:00045:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="229" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=229" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101761">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO-COFFITO Nº 810, DE  27 DE AGOSTO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO-COFFITO Nº 810, DE 27 DE AGOSTO DE 2025</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO FEDERAL DE FISIOTERAPIA E TERAPIA OCUPACIONAL - COFFITO, em sessão da 33ª Reunião Plenária Ordinária, realizada no dia 27 de agosto de 2025, no uso de suas atribuições e disposições regulamentares, conferidas pela Lei nº 6.316, de 17 de dezembro de 1975, e em conformidade com as disposições regimentais e normativas internas;</p><p>Considerando a Portaria-COFFITO nº 613/2023, que instaurou o procedimento administrativo;</p><p>Considerando o Processo Administrativo nº 57/2023 e todas as provas apresentadas em seus autos;</p><p>ACORDAM os Conselheiros Federais do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, por unanimidade, em:</p><p>a. afastar as preliminares apresentadas pela defesa, reconhecendo a competência do COFFITO para processar e julgar o feito;</p><p>b. absolver o interessado, em razão da ausência de autoria e materialidade;</p><p>c. determinar o arquivamento do Processo Administrativo Disciplinar nº 57/2023.</p><p>Quórum: Dr. Sandroval Francisco Torres, Presidente; Dra. Marianna dos Santos Oliveira de Sousa, Vice-Presidente; Dr. Silano Souto Mendes Barros, Diretor-Tesoureiro; Dr. Vinícius Mendonça Assunção, Diretor-Secretário; Dr. Derivan Brito da Silva, Conselheiro Efetivo; Dra. Eliania Pereira da Silva, Conselheira Efetiva; Dr. Gláucio Roberto Santana de Jesus, Conselheiro Efetivo; Dr. Juliano Tibola, Conselheiro Efetivo; e Dr. Lucas Bittencourt Queiroz, Conselheiro Efetivo.</p><p class="assina">VINÍCIUS MENDONÇA ASSUNÇÃO</p><p class="cargo">Diretor-Secretário</p><p class="assina">SANDROVAL FRANCISCO TORRES</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>