<xml><article id="45402644" name="CREF19_RESOLUCAO 088-2025 - ANUI" idOficio="11275856" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/09/2025" artClass="00071:00225:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 19ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="233" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=233" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23093208">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREF19/AL Nº 88, DE 21 de agosto de 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREF19/AL Nº 88, DE 21 de agosto de 2025</p><p>O PRESIDENTE DO CREF19/AL, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o Inciso IV do Art. 4º do Regimento Interno do Conselho Regional de Educação Física (Resolução CREF19/AL nº 57/2023), dispõe sobre os valores das anuidades das Pessoas Jurídicas devidas ao Conselho Regional de Educação Física da 19ª Região - CREF19/AL, para o exercício de 2026. CONSIDERANDO o disposto no Inciso II do Art. 22 do Regimento Interno do Conselho Regional de Educação Física (Resolução CREF19/AL nº 57/2023), que estabelece ser atribuição do CREF19/AL aprovar atos normativos ou deliberativos necessários ao exercício de sua competência; CONSIDERANDO o disposto na Lei Federal nº 12.197, de 14 de janeiro de 2010 que fixa limites para o valor das anuidades devidas ao Conselho Federal e aos Conselhos Regionais de Educação Física; CONSIDERANDO o disposto no art. 3º da Lei Federal nº 12.514/2011; CONSIDERANDO o disposto na Resolução CONFEF Nº 537 de 08 de julho de 2024, que dispõe sobre a anuidade de Pessoa Jurídica devida ao Sistema CONFEF/CREFs; CONSIDERANDO, a deliberação do Plenário na reunião realizada em 21 de agosto de 2026, resolve:</p><p>Art. 1º - Fixar, para o exercício de 2026, os valores da anuidade de Pessoa Jurídica R$ 1.569,68 (mil, quinhentos e sessenta e nove reais e sessenta e oito centavos);</p><p>Art. 2º - O pagamento das anuidades das Pessoas Jurídicas será feito em uma das seguintes formas: I- Pagamento em parcela única no boleto ou cartão de crédito no período de 01/01/2026 até 31/01/2026, será: a) Para Pessoa Jurídica com capital social de até R$ 50.000,00, o valor de R$ 1.224,35 (mil, duzentos e vinte e quatro reais e trinta e cinco centavos); b) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 50.000,00 até R$ 200.000,00, o valor de R$ 1.271,44 (mil, duzentos e setenta e um reais e quarenta e quatro centavos); c) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 200.000,00 até R$ 500.000,00, o valor de R$ 1.302,83 (mil, trezentos e dois reais e oitenta e três centavos); d) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 500.000,00 até R$ 1.000.000,00, o valor de R$ 1.334,23 (mil, trezentos e trinta e quatro reais e vinte e três centavos); e) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 1.000.000,00 até R$ 2.000.000,00, o valor de R$ 1.381,32 (mil, trezentos e oitenta e um reais e trinta e dois centavos); f) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 2.000.000,00 até R$ 10.000.000,00, o valor de R$ 1.412,71 (mil, quatrocentos e doze reais e setenta e um centavos); g) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 10.000.000,00, o valor de R$ 1.491,20 (mil, quatrocentos e noventa e um reais e vinte centavos); II - Para pagamento em parcela no boleto, no período de 01/01/2026 até 31/01/2026, podendo ser dividido em até 06 (seis) vezes iguais e consecutivas: a) Para Pessoa Jurídica com capital social de até R$ 50.000,00, a anuidade será de R$ 1.271,44 (mil, duzentos e setenta e um reais e quarenta e quatro centavos); b) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 50.000,00 até R$ 200.000,00, a anuidade será de R$ 1.302,83 (mil, trezentos e dois reais e oitenta e três centavos); c) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 200.000,00 até R$ 500.000,00 a anuidade será de R$ 1.334,23 (mil, trezentos e trinta e quatro reais e vinte e três centavos); d) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 500.000,00 até R$ 1.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.381,32 (mil, trezentos e oitenta e um reais e trinta e dois centavos); e) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 1.000.000,00 até R$ 2.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.412,71 (mil, quatrocentos e doze reais e setenta e um centavos); f) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 2.000.000,00 até R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.459,80 (mil, quatrocentos e cinquenta e nove reais e oitenta centavos); g) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1506,89 (mil, quinhentos e seis reais e oitenta e nove centavos); III) para pagamento em parcela única no boleto ou cartão de crédito no período de 01/02/2026 até 28/02/2026: a) Para Pessoa Jurídica com capital social de até R$ 50.000,00, a anuidade será de R$ 1.302,83 (mil, trezentos e dois reais e oitenta e três centavos); b) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 50.000,00 até R$ 200.000,00, a anuidade será de R$ 1.334,23 (mil, trezentos e trinta e quatro reais e vinte e três centavos); c) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 200.000,00 até R$ 500.000,00 a anuidade será R$ 1.381,32 (mil, trezentos e oitenta e um reais e trinta e dois centavos); d) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 500.000,00 até R$ 1.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.412,71 (mil, quatrocentos e doze reais e setenta e um centavos); e) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 1.000.000,00 até R$ 2.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.459,80 (mil, quatrocentos e cinquenta e nove reais e oitenta centavos); f) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 2.000.000,00 até R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1506,89 (mil, quinhentos e seis reais e oitenta e nove centavos); g) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.522,59 (mil, quinhentos e vinte e dois reais e cinquenta e nove centavos); IV) para pagamento em parcela no boleto, no período de 01/02/2026 até 28/02/2026, podendo ser dividido em até 06 (seis) vezes iguais e consecutivas: a) Para Pessoa Jurídica com capital social de até R$ 50.000,00, a anuidade será de R$ 1.334,23 (mil, trezentos e trinta e quatro reais e vinte e três centavos); b) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 50.000,00 até R$ 200.000,00, a anuidade será de R$ 1.381,32 (mil, trezentos e oitenta e um reais e trinta e dois centavos); c) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 200.000,00 até R$ 500.000,00 a anuidade será R$ 1.412,71 (mil, quatrocentos e doze reais e setenta e um centavos); d) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 500.000,00 até R$ 1.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.459,80 (mil, quatrocentos e cinquenta e nove reais e oitenta centavos); e) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 1.000.000,00 até R$ 2.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.491,20 (mil, quatrocentos e noventa e um reais e vinte centavos); f) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 2.000.000,00 até R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1506,89 (mil, quinhentos e seis reais e oitenta e nove centavos); g) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.522,59 (mil, quinhentos e vinte e dois reais e cinquenta e nove centavos); V) para pagamento em parcela única no boleto ou cartão de crédito no período de 01/03/2026 até 31/03/2026: a) Para Pessoa Jurídica com capital social de até R$ 50.000,00, a anuidade será de R$ 1.381,32 (mil, trezentos e oitenta e um reais e trinta e dois centavos); b) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 50.000,00 até R$ 200.000,00, a anuidade será de R$ 1.412,71 (mil, quatrocentos e doze reais e setenta e um centavos); c) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 200.000,00 até R$ 500.000,00 a anuidade será R$ 1.459,80 (mil, quatrocentos e cinquenta e nove reais e oitenta centavos); d) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 500.000,00 até R$ 1.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.491,20 (mil, quatrocentos e noventa e um reais e vinte centavos); e) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 1.000.000,00 até R$ 2.000.000,00 a anuidade será de R$ 1506,89 (mil, quinhentos e seis reais e oitenta e nove centavos); f) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 2.000.000,00 até R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.522,59 (mil, quinhentos e vinte e dois reais e cinquenta e nove centavos); g) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.530,44 (mil, quinhentos e trinta reais e quarenta e quatro centavos); VI) para pagamento em parcela no boleto ou no cartão de crédito, no período de 01/03/2026 até 31/03/2026, podendo ser dividido em até 06 (seis) vezes iguais e consecutivas: a) Para Pessoa Jurídica com capital social de até R$ 50.000,00, a anuidade será de R$ 1.412,71 (mil, quatrocentos e doze reais e setenta e um centavos); b) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 50.000,00 até R$ 200.000,00, a anuidade será de R$ 1.459,80 (mil, quatrocentos e cinquenta e nove reais e oitenta centavos); c) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 200.000,00 até R$ 500.000,00 a anuidade será R$ 1.491,20 (mil, quatrocentos e noventa e um reais e vinte centavos); d) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 500.000,00 até R$ 1.000.000,00 a anuidade será de R$ 1506,89 (mil, quinhentos e seis reais e oitenta e nove centavos); e) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 1.000.000,00 até R$ 2.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.522,59 (mil, quinhentos e vinte e dois reais e cinquenta e nove centavos); f) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 2.000.000,00 até R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.538,29 (mil, quinhentos e trinta e oito reais e vinte e nove centavos); g) Para Pessoa Jurídica com capital social acima de R$ 10.000.000,00 a anuidade será de R$ 1.553,98 (mil, quinhentos e cinquenta e três reais e noventa e oito centavos);</p><p>Parágrafo único - Os pagamentos que tratam o artigo 2º desta Resolução, poderão ser pagos via PIX, respeitando todas as condições e critérios descritos nos incisos II, IV e VI deste artigo.</p><p>Art. 3º - Às Pessoas Jurídicas, a partir de 01 de abril de 2026, não serão concedidos os descontos previstos no Art. 2º e incidirá os acréscimos legais de multa de 2%, sobre o valor do débito, juros moratórios de 1% ao mês, incluindo o mês do pagamento, e correção monetária pelo IPCA, ou outro, que venha o substituir, com parcela mínima de R$ 100,00 (cem reais).</p><p>Parágrafo Primeiro - Para fins de cobrança e/ou execução extra e/ou judicial, a anuidade, do exercício de 2026, vencerá no dia 31 de dezembro de 2026.</p><p>Parágrafo Segundo - O parcelamento do valor da anuidade do exercício em curso limitar-se-á ao exercício fiscal de dezembro/2026.</p><p>Art. 4º - Os boletos, referentes as anuidades, poderão ser pagos até a data de seus vencimentos.</p><p>Art. 5º- As Pessoas Jurídicas, com registro realizado no ano de 2026, poderão optar em pagar o valor da anuidade, sem os descontos previstos nesta Resolução, utilizando o direito a proporcionalidade dos duodécimos correspondentes aos meses restantes ao fechamento do exercício ou pelo pagamento com a utilização dos descontos concedidos nesta Resolução.</p><p>Art. 6º - Os pedidos de baixa de registro que forem protocolizados no CREF até 31 de março do ano corrente, ficarão isentos do pagamento de anuidade do exercício em curso, desde que o requerimento atenda aos requisitos constantes na Resolução CONFEF nº 477/2023.</p><p>Art. 7º - Os casos omissos desta Resolução serão resolvidos pelo Plenário do CREF19/AL.</p><p>Art. 8º - Esta resolução entra em vigor a partir de 01 de janeiro de 2026.</p><p class="assina">Stanley Magalhães Nunes da Silva</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>