<xml><article id="45416917" name="DELIBERACAO 327" idOficio="11280955" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="12/09/2025" artClass="00050:00019:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00327" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="203" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=203" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102240">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 327, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 327, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no Voto-Vista DLA - 012, de 11 de setembro de 2025, e no que consta do processo nº 50500.022149/2025-43, delibera:</p><p>Art. 1º Ficam alteradas as Decisões da Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros - Supas, nos termos do art. 217 da Resolução nº 6.033, de 21 de dezembro de 2023.</p><p>Parágrafo único. Em razão da efetivação das operações societárias de incorporação da Sociedade de Transporte Rodoviário de Passageiros, Serviços e Tecnologia - BUSCOOP, CNPJ nº 34.280.525/0001-40, pela Empresa de Ônibus Nossa Senhora da Penha S.A., CNPJ nº 76.539.600/0001-94, e, subsequentemente, da Empresa de Ônibus Nossa Senhora da Penha S.A., CNPJ nº 76.539.600/0001-94, pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72:</p><p>I - a Decisão Supas nº 1.115, de 4 de outubro de 2024, publicada no Diário Oficial da União - DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 212, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº PRS0188020 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Paranaguá/PR - São Paulo/SP, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>II - a Decisão Supas nº 1.116, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 213, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº PRRJ0188031 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Curitiba/PR - Rio de Janeiro/RJ, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>III - a Decisão Supas nº 1.117, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 213, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43.</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº PRRS0188018 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Curitiba/PR - Porto Alegre/RS, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>IV - a Decisão Supas nº 1.118, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 213, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43.</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº SPRJ0188044 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Embu das Artes/SP - Rio de Janeiro/RJ, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>V - a Decisão Supas nº 1.119, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 213, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43.</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº SPPR0188041 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Jundiaí/SP - Curitiba/PR, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>VI - a Decisão Supas nº 1.120, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 214, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43.</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº SPPR0188035 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha São Paulo/SP - Curitiba/PR, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>VII - a Decisão Supas nº 1.121, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 214, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RJPR0188040 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Rio de Janeiro/RJ - Curitiba/PR, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>VIII - Decisão Supas nº 1.122, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 214, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RJSP0188019 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Rio de Janeiro/RJ - São Bernardo do Campo/SP, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>IX - a Decisão Supas nº 1.123, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 214, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RJSP0188012 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Rio de Janeiro/RJ - São Paulo/SP, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>X - a Decisão Supas nº 1.124, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 215, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RJSC0188013 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Rio de Janeiro/RJ - Florianópolis/SC, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XI - a Decisão Supas nº 1.125, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 215, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RJPR0188029 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Volta Redonda/RJ - Curitiba/PR, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XII - a Decisão Supas Nº 1.137, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 215, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RJRS0188014 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Rio de Janeiro/RJ - Porto Alegre/RS, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XIII - a Decisão Supas nº 1.138, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção1, pág. 216, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RJRS0188054 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Rio de Janeiro/RJ - Rio Grande/RS, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XIV - a Decisão Supas nº 1.139, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 217, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSC0188043 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Porto Alegre/RS - Blumenau/SC via BR-116, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XV - a Decisão Supas nº 1.140, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 217, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSP0188022 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Porto Alegre/RS - São Paulo/SP, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XVI - a Decisão Supas nº 1.141, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 217, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº PRRS0188033 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Curitiba/PR - Rio Grande/RS via BR-101, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XVII - a Decisão Supas nº 1.142, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 218, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº PRRS0188049 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Curitiba/PR - Novo Hamburgo/RS, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XVIII - a Decisão Supas nº 1.143, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 218, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº PRRS0188021 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Curitiba/PR - Santana do Livramento/RS, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XIX - a Decisão Supas nº 1.144, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 219, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº SPRS0188030 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Campinas/SP - Porto Alegre/RS, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XX - a Decisão Supas nº 1.145, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 219, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº SPSC0188055 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha São Paulo/SP - Itapema/SC, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXI - a Decisão Supas nº 1.146, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção1, pág. 219, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº SCRS0188050 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Florianópolis/SC - Rio Grande/RS, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXII - a Decisão Supas nº 1.147, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 220, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº SCRS0188045 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Garopaba/SC - Porto Alegre/RS, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXIII - a Decisão Supas nº 1.148, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 220, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSP0188016 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Santana do Livramento/RS - São Paulo/SP, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXIV - a Decisão Supas nº 1.149, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 221, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSC0188053 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Porto Alegre/RS - Blumenau/SC, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXV - a Decisão Supas nº 1.150, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 221, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSC0188028 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Porto Alegre/RS - Balneário Camboriú/SC, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXVI - a Decisão Supas nº 1.151, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 221, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSP0188047 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Porto Alegre/RS - São Paulo/SP, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXVII - a Decisão Supas nº 1.152, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 222, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSC0188037 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Porto Alegre /RS - Jaraguá do Sul/SC. conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXVIII - a Decisão Supas nº 1.153, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 222, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº SCRJ0188039 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Blumenau/SC - Rio de Janeiro/RJ, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXIX - a Decisão Supas nº 1.154, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 222, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A. Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº PRRS0188048 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha CURITIBA/PR - RIO GRANDE/RS, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXX - a Decisão Supas nº 1.155, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 223, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº SCPR0188027 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Florianópolis/SC - Paranaguá/PR, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXXI - a Decisão Supas nº 1.156, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 223, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSP0188052 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Cachoeira do Sul/RS - São Paulo/SP, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXXII - a Decisão Supas nº 1.157, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 224, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSP0188034 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Porto Alegre/RS - São Paulo/SP, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXXIII - a Decisão Supas nº 1.158, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 224, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RJPR0188032 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Rio de Janeiro/RJ - Guaratuba/PR , conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXXIV - a Decisão Supas nº 1.160, de 4 de outubro de 2024, publicada no DOU de 11 de outubro de 2024, seção 1, pág. 224, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSC0188025 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha RIO GRANDE/RS - ITAJAI/SC , conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXXV - a Decisão Supas nº 2.230, de 16 de outubro de 2024, publicada no DOU de 23 de outubro de 2024, seção 1, pág. 149, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSC0188015 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Ijuí/RS - Itajaí/SC , conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXXVI - a Decisão Supas nº 2.235, de 16 de outubro de 2024, publicada no DOU de 23 de outubro de 2024, seção 1, pág. 151, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSC0188026 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Palmeira das Missões/RS - Balneário Camboriú/SC, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXXVII - a Decisão Supas nº 2.241, de 16 de outubro de 2024, publicada no DOU de 23 de outubro de 2024, seção 1, pág. 151, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº RSSC0188038 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha Santa Rosa/RS - Balneário Camboriú/SC, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXXVIII - a Decisão Supas nº 2.243, de 16 de outubro de 2024, publicada no DOU de 23 de outubro de 2024, seção 1, pág. 153, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº PRSC0188024 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha, Curitiba/PR - Florianópolis/SC, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XXXIX - a Decisão Supas nº 2.247, de 16 de outubro de 2024, publicada no DOU de 23 de outubro de 2024, seção1, pág. 155, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da operação em razão efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43".</p><p>"Art. 2º Emitir o Termo de Autorização - TAR nº PRSC0188023 à Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, para prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual de passageiros, sob o regime de autorização, na linha, Maringá/PR - Florianópolis/SC, conforme seções relacionadas no Anexo desta Decisão.</p><p>..." (NR)</p><p>XL - a Decisão Supas nº 202, de 31 de janeiro de 2025, publicada no DOU de 7 de fevereiro de 2025, seção 1, pág. 120, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da autorização em razão da efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43.</p><p>..." (NR)</p><p>XLI - a Decisão Supas nº 203, de 31 de janeiro de 2025, publicada no DOU de 7 de fevereiro de 2025, seção 1, pág. 120, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da autorização em razão da efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43.</p><p>...'' (NR)</p><p>XLII - A Decisão Supas nº 204, de 31 de janeiro de 2025, publicada no DOU de 7 de fevereiro de 2025, pág. 121, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da autorização em razão da efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43.</p><p>..." (NR)</p><p>XLIII - a Decisão Supas nº 205, de 31 de janeiro de 2025, publicada no DOU de 7 de fevereiro de 2025, seção 1, pág. 121, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art. 1º-A Modificar a titularidade da autorização em razão da efetivação das operações societárias de incorporação pela Expresso Nossa Senhora da Penha Ltda., CNPJ nº 79.111.779/0001-72, conforme o que consta no processo nº 50500.022149/2025-43.</p><p>..." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GUILHERME THEO SAMPAIO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>