<xml><article id="45409849" name="RESOLUCAO NA 796 - CONEP" idOficio="11279775" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/09/2025" artClass="00047:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Conselho Nacional de Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="188" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=188" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23100020">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO Nº 796, DE 7 DE AGOSTO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a aprovação da Coordenação da Comissão Nacional de Ética em Pesquisa do Conselho Nacional de Saúde (CONEP/CNS) para o mandato 2025-2029.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 796, DE 7 DE AGOSTO DE 2025</p><p class="ementa">Dispõe sobre a aprovação da Coordenação da Comissão Nacional de Ética em Pesquisa do Conselho Nacional de Saúde (CONEP/CNS) para o mandato 2025-2029.</p><p>O Pleno do Conselho Nacional de Saúde (CNS), em sua Trecentésima Sexagésima Nona Reunião Ordinária, realizada nos dias 06 e 07 de agosto de 2025, no uso de suas competências regimentais e atribuições conferidas pela Lei nº 8.080, de 19 de setembro de 1990; pela Lei nº 8.142, de 28 de dezembro de 1990 ; pela Lei Complementar nº 141, de 13 de janeiro de 2012 ; pelo Decreto nº 5.839, de 11 de julho de 2006, e cumprindo as disposições da Constituição da República Federativa do Brasil de 1988 e da legislação brasileira correlata; e</p><p>Considerando o disposto na Resolução CNS nº 765, de 19 de dezembro de 2024, que dispõe sobre o Regimento Interno do Conselho Nacional de Saúde;</p><p>Considerando o disposto no inciso V do art. 14, da Resolução CNS nº 765, de 19 de dezembro de 2024, que dispõe sobre a competência da Presidente do CNS para assinar as Resoluções aprovadas pelo Pleno;</p><p>Considerando a competência do Conselho Nacional de Saúde para atuar na formulação de estratégias e no controle da execução da Política Nacional de Saúde, inclusive no que tange à sua organização interna e ao funcionamento de suas comissões;</p><p>Considerando o disposto no art. 49 da Resolução CNS nº 765, de 19 de dezembro de 2024, que dispõe sobre a necessidade de apreciação e da aprovação pelo Pleno do CNS da composição das Comissões do CNS;</p><p>Considerando o disposto no §5º do art. 50 da Resolução CNS nº 765, de 19 de dezembro de 2024, que dispõe que a CONEP/CNS, pela sua especificidade, possui legislação específica;</p><p>Considerando as especificidades da CONEP/CNS, determinadas pela Resolução CNS nº 446, de 11 de agosto de 2011, com períodos de representação diferentes das outras comissões do CNS;</p><p>Considerando o disposto no § 1º do art. 9º da Resolução CNS nº 446, de 11 de agosto de 2011, que estabelece o procedimento para a escolha da coordenação da CONEP/CNS pelo Pleno do CNS;</p><p>Considerando o encerramento do mandato da Coordenadora da CONEP/CNS, Sra. Laís Alves de Souza Bonilha, referente ao período de 2022 a 2025;</p><p>Considerando a deliberação do Pleno do CNS, em sua 369ª Reunião Ordinária, que, em conformidade com as normativas vigentes, aprovou a Coordenação da CONEP/CNS; e</p><p>Considerando as atribuições conferidas ao Pleno do CNS, previstas no inciso VIII, do art. 12 que lhe possibilita decidir acerca da criação, modificação, bem como a adoção de outras providências, quanto às Comissões Intersetoriais do CNS, submetendo o seu ato à deliberação do Pleno resolve</p><p>Art. 1º Aprovar a conselheira Ana Lúcia Silva Marçal Padduello para Coordenadora da Comissão Nacional de Ética em Pesquisa (CONEP/CNS) e a conselheira Márcia Cristina das Dores Bandini para Coordenadora Adjunta.</p><p>Art. 2º O mandato da Coordenação aprovada terá a duração de 4 (quatro) anos, com início em 07 de agosto de 2025 e término em 06 de agosto de 2029, ressalvada ao Pleno a possibilidade de aplicação do disposto no § 2º do art. 9º da Resolução CNS nº 446/2011.</p><p>Art. 3º Os membros eleitos, no exercício de suas funções, são obrigados a manter o sigilo do conteúdo tratado durante as reuniões e Plenárias da CONEP/CNS, tendo em vista que todo o procedimento de análise dos protocolos tramitados no Sistema CEP/CONEP é de ordem estritamente sigilosa, em conformidade com o disposto no art. 11, da Resolução CNS nº 446, de 11 de agosto de 2011, e letra C, item 2.1, da Norma Operacional nº 001 de 2013.</p><p>Parágrafo único. Os candidatos às vagas de membros titulares e suplentes, ao candidatar-se, apresentaram declaração de isenção de conflitos de interesses.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 5° Fica revogada a Resolução nº 670, de 28 de março de 2022.</p><p class="assina">FERNANDA LOU SANS MAGANO</p><p class="cargo">Presidenta do Conselho Nacional de Saúde</p><p>Homologo a Resolução CNS nº 796, de 7 de agosto de 2025, nos termos da Lei nº 8.142, de 28 de dezembro de 1990.</p><p class="assina">ALEXANDRE ROCHA SANTOS PADILHA</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Saúde</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>