<xml><article id="45416240" name="PORT_2780 Gloria DOeste - MT 10." idOficio="11280836" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00032:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="145" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=145" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102078">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.780, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.780, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>A UNIÃO, por intermédio do MINISTÉRIO DA INTEGRAÇÃO E DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, neste ato representado pelo SECRETÁRIO NACIONAL DE PROTEÇÃO E DEFESA CIVIL, nomeado pela Portaria n. 190, de 1º de janeiro de 2023, publicada no D.O.U, de 2 de janeiro de 2023, Seção 2, Edição Extra B, consoante delegação de competência conferida pela Portaria n. 1.184, de 15 de abril de 2024, publicada no DOU, de 16 de abril de 2024, Seção 1, e tendo em vista o disposto na Lei nº 12.340, de 01 de dezembro de 2010, na Lei nº 12.608, de 10 de abril de 2012 e no Decreto nº 11.219, de 5 de outubro de 2022 e no Decreto nº 11.655, de 23 de agosto de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Art. 1º Prorrogar o prazo de execução das ações de recuperação no Município de Glória D'Oeste - MT até 04/04/2026.</p><p>Art. 2º Para tanto, altera-se o art. 5° da Portaria n.º 475, de 07 de novembro de 2018, que autorizou o empenho e a transferência de recursos ao município e está contida no processo administrativo n.º 59053.000601/2017-04.</p><p>Art. 3º Ficam ratificados os demais dispositivos da Portaria acima citada, não alterados por esta.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">WOLNEI WOLFF BARREIROS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>