<xml><article id="45410356" name="RESOLUCAO 192 2025 CONDEL SUDENE" idOficio="11279601" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/09/2025" artClass="00032:00037:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Superintendência do Desenvolvimento do Nordeste/Conselho Deliberativo" artSize="24" artNotes="" numberPage="147" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=147" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099787">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D.4 Meio Ambiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P.4.1 Conservação, proteção e uso sustentável dos recursos naturais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.4.1.3 Monitoramento do clima e desenvolvimento de pesquisas para preservação e uso sustentável dos biomas Caatinga, Cerrado e Mata Atlântica.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prioridade setorial: Implantação de sistemas agroflorestais e manutenção de florestas; Produção de sementes e mudas; Regularização de áreas de preservação permanente - APP e de reserva legal; Adequação à legislação ambiental e de recursos hídricos; Projetos de adaptação às mudanças climáticas e transição para uma economia de baixo carbono.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.4.1.4 Geração e disseminação de informações geocientíficas para a Região Nordeste.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.4.1.5 Promoção da gestão, da proteção, da recuperação, da conservação e do uso sustentável dos recursos naturais em territórios indígenas, da sociobioeconomia e da inovação associadas aos modos de vida dos povos indígenas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P.6.1 Mais saúde pública</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE. 6.1.1 Inovação em serviços e em tecnologia na área de saúde, qualificação da oferta, expansão do acesso, ampliação das soluções digitais e apoio à pesquisa e ao desenvolvimento em telesaúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prioridade setorial: Tecnologias da Informação e Comunicação - TIC para o setor de saúde, notadamente relacionadas a Dispositivos e sistemas para salas cirúrgicas inteligentes e controle remoto de pacientes e a Telemedicina (portabilidade e transmissão de dados), investimentos para o desenvolvimento e produção de equipamentos e dispositivos médicos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE 6.5.2 Formação de parcerias para a integração entre turismo, cultura e economia criativa.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prioridade setorial: Atividades produtivas ligadas à economia criativa, tais como cultura, consumo, mídias e tecnologia.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D.6 Desenvolvimento Social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P.6.5 Nordeste Vivo - Fortalecimento da Cultura e Economia Criativa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE 6.5.3 Apoio à formação e à qualificação de profissionais da cultura e da economia criativa, por meio de programas de capacitação, intercâmbio e acesso a recursos e instrumentos de financiamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prioridade setorial: Atividades produtivas ligadas à economia criativa, tais como cultura, consumo, mídias e tecnologia.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE 6.5.4 Estímulo à economia criativa como vetor de desenvolvimento local, promoção do fomento de arranjos produtivos, incubadoras e espaços colaborativos que favoreçam a geração de emprego e renda e a inclusão social.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prioridade setorial: Atividades produtivas ligadas à economia criativa, tais como cultura, consumo, mídias e tecnologia.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.7.2.1 Ampliação do acesso aos cursos de graduação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prioridade setorial: Financiamento das instituições de ensino técnico e superior para melhoria da sua infraestrutura e financiamento estudantil (P-FIES) para os cursos considerados prioritários pelo "Estudo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnico para definição das áreas de ensino prioritárias"</p><p>(disponível em: <u>https://www.gov.br/SUDENE/pt-br/centrais-de-conteudo/estudotecnico-fdne-fne-fies.pdf</u> ), conforme resumo a seguir:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D.7 Educação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P.7.1 Educação superior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.7.2.2 Ampliação do acesso aos cursos de pós-graduação e do percentual de doutores no corpo docente das instituições federais de ensino superior.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Engenharias, produção e construção;</p><p>2. Ciências, matemática e computação;</p><p>3. Agricultura e veterinária;</p><p>4. Educação;</p><p>5. Saúde e bem estar social;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Turismo, Gestão de Turismo e Hotelaria;</p><p>7. Comércio exterior.</p><p>8. Design de Moda e Design de Produto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.7.2.3 Divulgação e fortalecimento da formação científica no ensino superior.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.7.3.1 Ampliação da oferta de educação de jovens e adultos articulada à educação profissional e tecnológica.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prioridade espacial: municípios polo das Regiões Intermediárias, inclusive as capitais estaduais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P.7.2 Educação profissional e tecnológica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.7.3.2 Ampliação e fortalecimento dos centros vocacionais tecnológicos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.7.3.2 Ampliação da formação em educação profissional e tecnológica (combate à evasão escolar).</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AE.7.3.4 Alinhamento da oferta de cursos de educação profissional e tecnológica com arranjos produtivos locais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>