<xml><article id="45415661" name="ATA 32 - 2C_002" idOficio="11280638" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/09/2025" artClass="00067:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="215" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=215" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101840">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.1. remover o sobrestamento do processo, promovido no Acórdão 7133/2022-2ª Câmara;</p><p>9.2. arquivar os autos em relação ao responsável Jonas dos Santos Souza (falecido), por falta de pressuposto de desenvolvimento válido e regular do processo, com fulcro nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3. rejeitar as alegações de defesa de Viacom Construções Ltda. - ME;</p><p>9.4. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas de Viacom Construções Ltda. - ME, condenando-a ao pagamento das importâncias abaixo especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de quinze dias, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor original (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.903,65</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/8/2011</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>470.167,28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/2/2012</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>198.161,87</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2012</p></td></tr></table><p></p><p>9.5. aplicar à responsável Viacom Construções Ltda. - ME a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 140.000,00, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão proferido por este Tribunal até a do efetivo recolhimento, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor.</p><p>9.6. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da(s) dívida(s) em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.8. enviar cópia do presente Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Pará, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis; e</p><p>9.9. dar ciência do presente Acórdão à Funasa e aos responsáveis, informando-lhes que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.10. informar à Procuradoria da República no Estado do Pará que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5459-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5460/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.389/2025-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Jose Martinho de Souza Rodrigues (610.117.898-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de aposentadoria em favor de Jose Martinho de Souza Rodrigues, emitido pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo, submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; arts. 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, e art. 7º, inciso III, da Resolução TCU 353/2023, com as alterações promovidas pela Resolução TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. negar o registro ao ato de aposentadoria de Jose Martinho de Souza Rodrigues (e-Pessoal 90413/2018);</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo que:</p><p>9.3.1. no prazo quinze dias contados da ciência, providencie a correção das parcelas de proventos impugnadas, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. no prazo de quinze dias contados da ciência desta deliberação, notifique o interessado acerca da presente deliberação, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. no prazo de trinta dias contados da ciência desta deliberação pela entidade, disponibilize a este Tribunal, comprovante da data em que o interessado tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. emita novo ato de aposentadoria, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5460-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5461/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.486/2025-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Civil.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ery Martins Correa (343.382.506-82).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato pensão civil instituída por Wantuil Correa Borba, em favor de Ery Martins Correa, emitido pela Fundação Nacional de Saúde, ora apreciado para fins de registro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, da Lei 8.443/1992, c/c arts. 260 e 262 do Regimento Interno deste Tribunal, e art. 7º, inciso III, da Resolução TCU 353/2023, com redação dada pela Resolução TCU 377/2025, em:</p><p>9.1 negar registro ao ato de pensão civil em favor de Ery Martins Correa (e-Pessoal n. 84966/2021);</p><p>9.2 dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão que:</p><p>9.3.1 faça cessar, no prazo quinze dias contados da ciência, os pagamentos decorrentes das parcelas ora impugnadas, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU, franqueando à interessada o direito de opção entre uma das vantagens inacumuláveis ("opção de FC" ou "quintos de FC");</p><p>9.3.2 emita novo ato livre das irregularidades apontadas, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.3 informe à interessada, no prazo de quinze dias contados da ciência deste Acórdão, sobre o inteiro teor desta deliberação, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4 no prazo de trinta dias, contados da ciência, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.4 dar ciência deste Acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5461-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5462/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.132/2025-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Jose André Luís de Souza (693.382.997-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina ato de concessão de reforma expedido pelo Comando da Aeronáutica e submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União, de acordo com o art. 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante às razões expostas pelo Relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c os artigos 17, inciso III, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. autorizar o registro com ressalvas do ato de concessão de reforma expedido pelo Comando da Aeronáutica, Ato e-Pessoal nº 13709/2024 - Inicial, em favor de José André Luís de Souza;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de 15 dias, a contar da ciência desta deliberação, a correção da parcela referente ao adicional por tempo de serviço, reduzindo-a de 20% para 19% nos proventos do interessado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. comunique ao interessado, no prazo de 15 dias, a contar da ciência deste acórdão, a presente deliberação, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3.3. disponibilize a este Tribunal, no prazo de trinta dias, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que o interessado tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5462-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5463/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.147/2025-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Alexandre Wilson Pereira da Cunha (701.415.337-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina ato de concessão de reforma expedido pelo Comando da Aeronáutica e submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União, de acordo com o art. 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante às razões expostas pelo Relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c os artigos 17, inciso III, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. autorizar o registro com ressalvas do ato de concessão de reforma expedido pelo Comando da Aeronáutica, Ato e-Pessoal nº 15673/2024 - Inicial, em favor de Alexandre Wilson Pereira da Cunha;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de 15 dias, a contar da ciência desta deliberação, a correção da parcela referente ao adicional por tempo de serviço, reduzindo-a de 21% para 20% nos proventos do interessado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. comunique ao interessado, no prazo de 15 dias, a contar da ciência deste acórdão, a presente deliberação, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3.3. disponibilize a este Tribunal, no prazo de trinta dias, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que o interessado tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5463-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5464/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.602/2025-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Jorge Mendes da Silva Souza (644.684.707-63).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina ato de concessão de reforma concedida pelo Comando da Aeronáutica e submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União, de acordo com o art. 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante às razões expostas pelo Relator e com fundamento nos art. 1º, inciso V, e 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c nos art. 260, § 1º, 261 e 262 do Regimento Interno/TCU e no art. 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023, com redação dada pela Resolução TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. registrar com ressalva o ato de concessão de reforma expedido pelo Comando da Aeronáutica, Ato e-Pessoal 82988/2024 - Inicial, em favor de Jorge Mendes da Silva Souza;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de quinze dias, a contar da ciência desta deliberação, a correção da parcela referente ao adicional por tempo de serviço, reduzindo-a de 22% para 21% nos proventos do interessado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. comunique a presente deliberação ao interessado, no prazo de quinze dias, a contar da ciência deste acórdão, alertando-o que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3.3. disponibilize a este Tribunal, no prazo de trinta dias, comprovante da data em que o interessado tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018; e</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Comando da Aeronáutica, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5464-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5465/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.638/2025-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Alceu de Souza Terra (676.883.737-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina ato de concessão de reforma concedida pelo Comando da Aeronáutica e submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União, de acordo com o art. 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante às razões expostas pelo Relator e com fundamento nos art. 1º, inciso V, e 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c nos art. 260, § 1º, 261 e 262 do Regimento Interno/TCU e no art. 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023, com redação dada pela Resolução-TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. registrar com ressalva o ato de concessão de reforma expedido pelo Comando da Aeronáutica, Ato e-Pessoal 85630/2024 - Inicial, em favor de Alceu de Souza Terra;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de quinze dias, a contar da ciência desta deliberação, a correção da parcela referente ao adicional por tempo de serviço, reduzindo-a de 22% para 21% nos proventos do interessado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. comunique a presente deliberação ao interessado, no prazo de quinze dias, a contar da ciência deste acórdão, alertando-o que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3.3. disponibilize a este Tribunal, no prazo de trinta dias, comprovante da data em que o interessado tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018; e</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Comando da Aeronáutica, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5465-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5466/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.678/2025-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: José João Ferreira (290.738.041-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina ato de concessão de reforma concedida pelo Comando da Aeronáutica e submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União, de acordo com o art. 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante às razões expostas pelo Relator e com fundamento nos art. 1º, inciso V, e 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c nos art. 260, § 1º, 261 e 262 do Regimento Interno/TCU e no art. 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023, na redação dada pela Resolução-TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. registrar com ressalva o ato de concessão de reforma expedido pelo Comando da Aeronáutica, Ato e-Pessoal 54224/2024 - Inicial, em favor de José João Ferreira;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de quinze dias, a contar da ciência desta deliberação, a correção da parcela referente ao adicional por tempo de serviço, reduzindo-a de 23% para 22% nos proventos do interessado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. comunique a presente deliberação ao interessado, no prazo de quinze dias, a contar da ciência deste acórdão, alertando-o que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3.3. disponibilize a este Tribunal, no prazo de trinta dias, comprovante da data em que o interessado tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018; e</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Comando da Aeronáutica, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5466-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5467/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.807/2025-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Rui Guilherme da Luz Garcia (121.381.262-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina ato de concessão de reforma concedida pelo Comando da Aeronáutica e submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União, de acordo com o art. 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante às razões expostas pelo Relator e com fundamento nos art. 1º, inciso V, e 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c nos art. 260, § 1º, 261 e 262 do Regimento Interno/TCU e no art. 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023, na redação dada pela Resolução-TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. registrar com ressalva o ato de concessão de reforma expedido pelo Comando da Aeronáutica, Ato e-Pessoal 50735/2024 - Inicial, em favor de Rui Guilherme da Luz Garcia;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de quinze dias, a contar da ciência desta deliberação, a correção da parcela referente ao adicional por tempo de serviço, reduzindo-a de 21% para 20% nos proventos do interessado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. comunique a presente deliberação ao interessado, no prazo de quinze dias, a contar da ciência deste acórdão, alertando-o que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3.3. disponibilize a este Tribunal, no prazo de trinta dias, comprovante da data em que o interessado tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018; e</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Comando da Aeronáutica, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5467-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5468/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.172/2025-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma.</p><p>3. Interessado: Carlos Alberto de Moraes Valle (738.158.707-63).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos esses autos de concessão de reforma de Carlos Alberto de Moraes Valle,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260 do Regimento Interno, e art. 7º, I, da Resolução TCU 353/2023, com as alterações promovidas pela Resolução TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. ordenar o registro do ato de concessão de reforma de Carlos Alberto de Moraes Valle;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das importâncias recebidas indevidamente de boa-fé, com fulcro na Súmula 106 desta Corte de Contas;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica que efetue a correção dos valores impugnados, referentes ao cálculo do Adicional de Tempo de Serviço (ATS);</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao Comando da Aeronáutica.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5468-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5469/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.185/2025-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma.</p><p>3. Interessado: Marcos Eli Sant Anna (740.994.427-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos esses autos de concessão de reforma de Marcos Eli Sant Anna,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260 do Regimento Interno, e art. 7º, I, da Resolução TCU 353/2023, com as alterações promovidas pela Resolução TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. ordenar o registro do ato de concessão de reforma de Marcos Eli Sant Anna;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das importâncias recebidas indevidamente de boa-fé, com fulcro na Súmula 106 desta Corte de Contas;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica que efetue a correção dos valores impugnados, referentes ao cálculo do Adicional de Tempo de Serviço (ATS);</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao Comando da Aeronáutica.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5469-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5470/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.235/2025-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma.</p><p>3. Interessado: Sergio Luiz Benito de Oliveira (012.001.268-58).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos esses autos de concessão de reforma de Sergio Luiz Benito de Oliveira,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260 do Regimento Interno, e art. 7º, I, da Resolução TCU 353/2023, com as alterações promovidas pela Resolução TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. ordenar o registro do ato de concessão de reforma de Sergio Luiz Benito de Oliveira;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das importâncias recebidas indevidamente de boa-fé, com fulcro na Súmula 106 desta Corte de Contas;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica que efetue a correção dos valores impugnados, referentes ao cálculo do Adicional de Tempo de Serviço (ATS);</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao Comando da Aeronáutica.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5470-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5471/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.257/2025-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma.</p><p>3. Interessado: Davi Antônio Pinheiro Bibas (184.258.602-53).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos esses autos de concessão de reforma de Davi Antônio Pinheiro Bibas,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260 do Regimento Interno, e art. 7º, I, da Resolução TCU 353/2023, com as alterações promovidas pela Resolução TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. ordenar o registro do ato de concessão de reforma de Davi Antônio Pinheiro Bibas;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das importâncias recebidas indevidamente de boa-fé, com fulcro na Súmula 106 desta Corte de Contas;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica que efetue a correção dos valores impugnados, referentes ao cálculo do Adicional de Tempo de Serviço (ATS);</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao Comando da Aeronáutica.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5471-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Antônio Anastasia (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5472/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.367/2025-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma.</p><p>3. Interessado: Gilberto da Silva Ribeiro (234.631.553-20).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Serviço de Inativos e Pensionistas da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos esses autos de concessão de reforma de Gilberto da Silva Ribeiro,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260 do Regimento Interno, e art. 7º, I, da Resolução TCU 353/2023, com as alterações promovidas pela Resolução TCU 377/2025, em:</p><p>9.1. ordenar o registro do ato de concessão de reforma de Gilberto da Silva Ribeiro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das importâncias recebidas indevidamente de boa-fé, com fulcro na Súmula 106 desta Corte de Contas;</p><p>9.3. determinar ao Serviço de Inativos e Pensionistas da Marinha que efetue a correção dos valores impugnados, referentes ao cálculo do Adicional de Tempo de Serviço (ATS);</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao Serviço de Inativos e Pensionistas da Marinha.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>