<xml><article id="45417952" name="8092 PORTARIA T Institui o Comit" idOficio="11281079" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00047:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00009" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="184" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=184" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102442">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria GM/MS Nº 8.092, DE 10 DE setembro DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Comitê Gestor e o Comitê Técnico Independente previstos no acordo de compartilhamento de risco para o fornecimento do onasemnogeno abeparvoveque.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria GM/MS Nº 8.092, DE 10 DE setembro DE 2025</p><p class="ementa">Institui o Comitê Gestor e o Comitê Técnico Independente previstos no acordo de compartilhamento de risco para o fornecimento do onasemnogeno abeparvoveque.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Comitê Gestor e o Comitê Técnico Independente previstos no Acordo de Compartilhamento de Risco para o fornecimento de terapia gênica com onasemnogeno abeparvoveque no Sistema Único de Saúde - SUS.</p><p>Seção I</p><p>Do Comitê Gestor</p><p>Art. 2º Fica instituído o Comitê Gestor para execução do Acordo de Compartilhamento de Risco da terapia gênica com onasemnogeno abeparvoveque, no âmbito do Ministério da Saúde.</p><p>Parágrafo único. O Comitê, de caráter temporário, será responsável por definir, operacionalizar, monitorar e avaliar os procedimentos necessários para a implementação e acompanhamento do referido Acordo.</p><p>Art. 3º Compete ao Comitê Gestor:</p><p>I - definir e monitorar procedimentos para execução das atividades necessárias para a implementação do Acordo de Compartilhamento de Risco;</p><p>II - estabelecer e acompanhar os procedimentos operacionais indispensáveis à execução das atividades vinculadas à implementação do Acordo de Compartilhamento de Risco;</p><p>III - verificar, junto à empresa Novartis Biociências S.A., quais centros estão tecnicamente capacitados para realizar a infusão da terapia gênica, exigindo a devida comprovação de que esses centros receberam treinamento adequado, de forma a assegurar o cumprimento dos padrões técnicos e operacionais necessários;</p><p>IV - realizar consulta à Secretaria de Atenção Especializada à Saúde para obter a relação dos centros habilitados como Serviços de Terapia Gênica;</p><p>V - emitir parecer técnico para aprovação dos centros que atendam integralmente aos critérios de habilitação definidos pelo Ministério da Saúde e comprovem a capacitação pela empresa Novartis Biociências S.A., autorizando-os formalmente à realização da infusão da terapia gênica e do monitoramento clínico dos pacientes.</p><p>VI - aprovar:</p><p>a) documentos necessários à execução do Acordo de Compartilhamento de Risco e ao fornecimento da terapia gênica;</p><p>b) fluxos e procedimentos pertinentes ao Acordo; e</p><p>c) diretrizes para a avaliação dos desfechos clínicos do monitoramento dos pacientes que receberam a terapia.</p><p>VII - analisar e deliberar sobre eventuais revisões nos termos do Acordo;</p><p>VIII - monitorar a taxa de perda de seguimento dos pacientes e definir medidas corretivas caso ultrapasse 10% (dez por cento) dos pacientes;</p><p>IX - acompanhar a transição da Fase 1 para a Fase 2 da implementação do Acordo de Compartilhamento de Risco;</p><p>X - supervisionar o desenvolvimento e operacionalização da Plataforma de Desfechos;</p><p>XI - deliberar sobre a necessidade de realização de segunda avaliação dos pacientes pelo Comitê Técnico Independente, conforme solicitação do Ministério da Saúde ou da empresa Novartis Biociências S.A.;</p><p>XII - avaliar os relatórios gerados e extraídos da Plataforma de Desfecho;</p><p>XIII - monitorar o suporte logístico e os exames fornecidos pelo programa de suporte ao paciente;</p><p>XIV - acompanhar a execução das etapas de logística especializada para entrega da terapia onasemnogeno abeparvoveque aos serviços de saúde;</p><p>XV - monitorar continuamente o suporte prestado pelo serviço de atendimento ao cliente, fornecido pela empresa Novartis Biociências S.A., aos centros de infusão;</p><p>XVI - deliberar sobre exceções no âmbito do Acordo de Compartilhamento de Risco;</p><p>XVII - solicitar ao Comitê Técnico Independente a avaliação e validação das solicitações de tratamento com o onasemnogeno abeparvoveque, conforme os termos do Acordo de Compartilhamento de Risco e segundo as orientações vigentes desse Comitê, contadas a partir do recebimento da solicitação;</p><p>XVIII - atestar a avaliação do Comitê Técnico Independente relativa à solicitação do tratamento, em conformidade com as orientações vigentes do referido Comitê;</p><p>XIX - após o atesto da avaliação do Comitê Técnico Independente, solicitar ao gestor do contrato a emissão da Ordem de Serviço, observadas as orientações vigentes desse Comitê, de modo a viabilizar a aquisição e fornecimento da terapia;</p><p>XX - atestar o atingimento ou não dos desfechos clínicos dos pacientes, com base no parecer do Comitê Técnico Independente, conforme previsto no Acordo de Compartilhamento de Risco; e</p><p>XXI - realizar acompanhamento anual das atividades atribuídas à Novartis Biociências S.A. no âmbito do Acordo de Compartilhamento de Risco e do Programa de Suporte ao Paciente, fiscalizando a execução de testes diagnósticos, suporte logístico às famílias e a elaboração de relatórios clínicos detalhados.</p><p>Art. 4º O Comitê Gestor será composto por seis membros, com direito a voto, conforme segue:</p><p>I - três representantes do Ministério da Saúde:</p><p>a) um representante da Secretaria-Executiva;</p><p>b) um representante da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde, que coordenará o Comitê; e</p><p>c) um representante da Secretaria de Ciência, Tecnologia e Inovação e do Complexo Econômico-Industrial da Saúde;</p><p>II - dois representantes da Novartis Biociências S.A.; e</p><p>III - um representante do Conselho Nacional de Saúde.</p><p>§ 1º Cada membro terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros e respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos e entidades que representam, e designados por ato do Ministro de Estado da Saúde.</p><p>§ 3º A eventual substituição de representante indicado poderá ser efetuada a qualquer tempo, devendo ser comunicada à Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do Ministério da Saúde.</p><p>§ 4º Os representantes titulares e suplentes do Ministério da Saúde e do Conselho Nacional de Saúde deverão firmar declaração de conflito de interesses.</p><p>§ 5º Todos os representantes, titulares e suplentes, deverão firmar termo de confidencialidade relativo às atividades no âmbito do Comitê.</p><p>§ 6º A participação no Comitê Gestor será considerada função de relevante interesse público, não remunerada.</p><p>§ 7º As despesas decorrentes do deslocamento e da estadia dos representantes titulares ou suplentes do Ministério da Saúde ou do Conselho Nacional de Saúde serão, custeadas por dotações orçamentárias do Ministério da Saúde, observados os limites legais.</p><p>§ 8º O disposto no § 7º aplica-se às despesas decorrentes de convites ou convocações para atividades presenciais do Comitê Gestor.</p><p>§ 9º Para fins de comprovação junto aos órgãos competentes, poderá ser emitida declaração de participação dos membros nas reuniões.</p><p>Art. 5º Compete aos membros do Comitê Gestor:</p><p>I - zelar pelo pleno exercício de suas competências;</p><p>II - analisar as matérias constantes nas pautas das reuniões, encaminhadas pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde;</p><p>III - manter a confidencialidade dos assuntos tratados no âmbito do Comitê;</p><p>IV - manter atualizados seus dados pessoais, declarações de conflitos de interesse e termos de confidencialidade junto ao Ministério da Saúde;</p><p>V - elaborar e encaminhar relatórios semestrais detalhados à Secretaria Executiva do Comitê, contendo, de forma clara, sistematizada e detalhada, as deliberações e definições adotadas.</p><p>VI - garantir a continuidade das atividades de monitoramento, gestão e avaliação relativas à execução do Acordo de Compartilhamento de Risco; e</p><p>VII - assegurar a operacionalização do Comitê de forma permanente e eficaz.</p><p>Art. 6º O Comitê Gestor reunir-se-á:</p><p>I - em caráter ordinário, mensalmente; e</p><p>II - extraordinariamente, sempre que convocado pela coordenação.</p><p>§ 1º O quórum de reunião é de quatro membros, e o quórum de aprovação é maioria simples.</p><p>§ 2º O Comitê Gestor deverá reunir-se preferencialmente de forma virtual ou presencialmente, a critério da coordenação.</p><p>§ 3º As reuniões e decisões serão formalizadas em ata, assinada pelos membros.</p><p>§ 4º Em caso de empate, caberá ao Coordenador do Comitê Gestor a decisão final.</p><p>Seção II</p><p>Do Comitê Técnico Independente</p><p>Art. 7º Fica instituído o Comitê Técnico Independente do Acordo de Compartilhamento de Risco da terapia gênica com onasemnogeno abeparvoveque.</p><p>Parágrafo único. O Comitê, de caráter temporário, atuará para verificar, validar e atestar os documentos clínicos, conforme critérios previamente definidos.</p><p>Art. 8º Compete ao Comitê Técnico Independente, observando os critérios estabelecidos no PCDT, no acordo de compartilhamento de risco e nas orientações do Ministério da Saúde:</p><p>I - validar a elegibilidade dos pacientes à terapia gênica com onasemnogeno abeparvoveque;</p><p>II - atestar o atingimento ou não dos Desfechos Motores pelos pacientes monitorados;</p><p>III - verificar e atestar a relação ou não do óbito dos pacientes com a progressão da doença ou ao tratamento com onasemnogeno abeparvoveque;</p><p>IV - avaliar e atestar o uso de ventilação mecânica invasiva permanente com a progressão da doença, quando pertinente;</p><p>V - avaliar relatórios médicos, exames, critérios de elegibilidades e outros dados pertinentes, atestando a elegibilidade ou não de cada paciente, em conformidade com os parâmetros do Comitê, contadas a partir do recebimento das informações;</p><p>VI - emitir parecer de avaliação e validação das solicitações de tratamento, nos termos do Acordo de Compartilhamento de Risco e segundo as orientações vigentes do Comitê, contadas a partir do recebimento da solicitação;</p><p>VII - avaliar dados coletados pelas equipes e emitir atesto, sobre o atingimento ou o não dos Desfechos Motores por cada paciente monitorado, em conformidade com os parâmetros do Comitê, contadas a partir do recebimento da solicitação;</p><p>VIII - avaliar dados coletados em caso de óbito e outros dados pertinentes, e emitir atesto determinando a relação ou não do óbito com a progressão da doença, em observância as orientações vigentes do referido Comitê;</p><p>IX - avaliar os dados coletados e emitir atesto sobre o uso ou não de ventilação mecânica invasiva permanente, de acordo com as orientações do Comitê, contadas a partir do recebimento das informações; e</p><p>X - reavaliar, uma única vez, os dados de determinado paciente e emitir novo atesto em relação aos desfechos motores, óbito ou ventilação mecânica invasiva permanente, em caso de pedido de reconsideração.</p><p>Art. 9º Os membros do Comitê Técnico Independente serão indicados pelo Ministério da Saúde e aprovados pela Novartis Biociências S.A., conforme estipulado no Acordo de Compartilhamento de Risco.</p><p>§ 1º Os membros terão mandato de dois anos, com possibilidade de recondução; e</p><p>§ 2º Serão designados por ato do Ministro de Estado da Saúde.</p><p>Art. 10. O Comitê Técnico Independente será composto por três membros, com direito a voto, indicados pelo Ministério da Saúde, sendo:</p><p>I - um fisioterapeuta;</p><p>II - um médico; e,</p><p>III - um profissional de saúde de qualquer formação.</p><p>§ 1º Os membros devem ter, no mínimo, cinco anos de experiência comprovada no manejo clínico de doenças neuromusculares, incluindo avaliação dos Desfechos Motores em crianças com atrofia muscular espinhal - AME.</p><p>§ 2º Os documentos comprobatórios da experiência profissional devem ser encaminhados à Secretaria de Atenção Especializada à Saúde para análise e confirmação.</p><p>§ 3º Os membros deverão firmar declaração de conflito de interesse e termo de confidencialidade.</p><p>§ 4º A coordenação do Comitê Técnico Independente será decidida entre os membros, com anuência do Comitê Gestor.</p><p>§ 5º As despesas decorrentes do deslocamento e estadia dos membros do Comitê Técnico Independente serão, custeadas por dotações orçamentárias do Ministério da Saúde, observados os limites legais.</p><p>§ 6º O disposto no § 5º aplica-se às despesas decorrentes de convites ou convocações para atividades presenciais do Comitê Técnico Independente.</p><p>Art. 11. Compete aos membros do Comitê Técnico Independente:</p><p>I - zelar pelo pleno exercício de suas competências;</p><p>II - manter a confidencialidade dos assuntos tratados, até a deliberação final, nos termos do art. 7º, § 3º, da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011;</p><p>III - manter atualizados seus dados pessoais, declarações de conflitos de interesse e termos de confidencialidade atualizados junto à Secretaria de Atenção Especializada à Saúde;</p><p>IV - garantir a continuidade das atividades de monitoramento, gestão e avaliação relativas à execução do Acordo de Compartilhamento de Risco; e</p><p>V - assegurar a operacionalização do Comitê de forma permanente e eficaz.</p><p>Art. 12 Os membros ficam impedidos de receber remuneração de organizações com fins lucrativos que atuem na produção de tecnologias para tratamento da Atrofia Muscular Espinhal durante o mandato e por até seis meses após seu término, conforme Lei nº 12.813, de 16 de maio de 2013.</p><p>Art. 13 O Comitê Técnico Independente reunir-se-á:</p><p>I - em caráter ordinário, mensalmente; e</p><p>II - extraordinariamente, sempre que convocado pela coordenação.</p><p>§ 1º O quórum de reunião é de três membros, e o quórum de aprovação é maioria simples.</p><p>§ 2º As reuniões poderão ser virtuais ou presenciais, a qualquer momento, mediante solicitação de qualquer membro ou das partes, quando justificadas as circunstâncias.</p><p>Seção III</p><p>Da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do acordo de compartilhamento de risco</p><p>Art. 14. A Secretaria Executiva do Comitê Gestor e do Comitê Técnico Independente será exercida pela Secretária de Atenção Especializada à Saúde, por meio do Departamento de Atenção Especializada e Temática, que prestará o apoio técnico administrativo necessário ao funcionamento dos comitês.</p><p>Art. 15. Compete à Secretaria Executiva a manutenção do Comitê Gestor e do Comitê Técnico Independente, incluídas as seguintes atribuições:</p><p>I - planejar, agendar, organizar, conduzir e registrar as reuniões dos Comitês;</p><p>II - atualizar e gerenciar a composição e o cadastro dos membros dos Comitês;</p><p>III - providenciar o compartilhamento dos registros e dados da Plataforma de Desfechos com os membros dos Comitês, assegurando a conformidade com a legislação aplicável à proteção de dados pessoais e privacidade dos pacientes;</p><p>IV - manter comunicação formal e contínua com os órgãos, entidades e membros dos Comitês;</p><p>V - realizar a verificação documental, identificando inconsistências e promovendo, em conjunto com o Comitê Gestor, as medidas administrativas necessárias para realiação de solicitações;</p><p>VI - encaminhar, às áreas competentes, os atestos emitido pelo Comitê Técnico Independente para as providências cabíveis;</p><p>VII - transmitir, às áreas responsáveis, as decisões aprovadas pelo Comitê Gestor para execução; e</p><p>VIII - desenvolver e executar demais atividades administrativas essenciais para o funcionamento eficiente dos Comitês.</p><p>Art. 16. Compete à Secretaria de Atenção Especializada à Saúde:</p><p>I - colaborar com o desenho da Plataforma de Desfechos;</p><p>II - elaborar documentos técnicos necessários à execução do Acordo e implementação da terapia;</p><p>III - realizar a gestão administrativa documental; e</p><p>IV - gerir a Plataforma de Desfechos desenvolvida pela Novartis Biociências S.A.</p><p>§ 1º As informações relativas ao desenho e à implementação da Plataforma de Desfechos, conforme estabelecido no Acordo de Compartilhamento de Risco, deverão ser mantidas sob sigilo, pelo prazo mínimo de cinco anos, e não poderão ser divulgadas a terceiros, em qualquer hipótese, incluída suas especificações técnicas, desenhos, códigos, algoritmos, documentações e demais dados relacionados, salvo em caso de determinação legal expressa, nos termos da Lei 12.527, de 18 de novembro de 2011.</p><p>Art. 17. Os dados pessoais dos pacientes serão geridos pelas Equipes e Serviços de Saúde envolvidos na implementação do onasemnogeno abeparvoveque e controlados pelo Ministério da Saúde em conformidade com a Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018.</p><p>Seção IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 18. O Comitê Gestor e o Comitê Técnico Independente serão mantidos pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do Acordo de Compartilhamento de Risco, pelo período de quarenta e oito meses, contado da data de publicação desta Portaria, podendo ser prorrogados por ato do Ministro de Estado da Saúde.</p><p>Art.19. É vedada a divulgação das discussões em curso no grupo de trabalho sem a prévia anuência do Ministro de Estado da Saúde.</p><p>Art. 20. Os membros dos Comitês de que trata esta Portaria serão designados por ato interno no prazo de até trinta dias a contar da sua publicação.</p><p>Art. 21. Os membros dos Comitês de que trata esta Portaria serão nomeados no prazo de até sessenta dias a contar da sua designação.</p><p>Art. 22. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALEXANDRE ROCHA SANTOS PADILHA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>