<xml><article id="45409510" name="Aut-555_2025" idOficio="11279659" pubName="DO1" artType="Autorização" pubDate="12/09/2025" artClass="00035:00045:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Superintendência de Dados Técnicos" artSize="12" artNotes="" numberPage="172" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=172" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099954">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ AUTORIZAÇÃO SDT-ANP Nº 555, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AUTORIZAÇÃO SDT-ANP Nº 555, DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>O SUPERINTENDENTE DE DADOS TÉCNICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP n.º 265, de 10 de setembro de 2020, com base na Resolução ANP nº 889, de 7 de outubro de 2022, bem como nas demais normas, padrões e regulamentos da ANP, e tendo em vista o que consta no Processo nº 48610.222293/2025-99, torna público o seguinte ato:</p><p>Art.1º Fica a STRATAIMAGE CONSULTORIA LTDA. (STRATAIMAGE), inscrita no CNPJ/MF sob o n.º 05.793.928/0001-94, situada na Avenida das Américas, n.º 700, bloco 01, sala 312, bairro Barra da Tijuca, município do Rio de Janeiro, no estado do Rio de Janeiro - RJ, CEP: 22.640-100, autorizada a realizar a aquisição, processamento e reprocessamento de dados multifísicos - tecnologias: Gravimetria, Magnetometria, Magnetotelúrico, Gamaespectrometria, bem como a coleta de amostras de solo para análises geoquímicas e a elaboração de estudos de dados técnicos, em base de natureza não exclusiva, em ambiente estritamente terrestre.</p><p>Art.2º Fica a STRATAIMAGE CONSULTORIA LTDA., cadastrada sob os códigos de equipe não sísmica n.º ENS-0308 e equipe geoquímica n.º EGQ-0028,compromissada com as obrigações legalmente aplicáveis referentes às resoluções ANP n.º 889/2022 e 880/2022, bem como as demais normas, regulamentos e padrões vigentes relacionados à presente outorga.</p><p>Art.3º Esta Agência deverá ser notificada do início e do término de cada atividade, assim como das operações de compartilhamento e comercialização dos resultados obtidos por meio dos formulários disponibilizados no sítio eletrônico (www.gov.br/anp) ou de acordo com quaisquer outros procedimentos estabelecidos pela ANP.</p><p>Art.4º Os produtos gerados, em sua totalidade, incluindo as informações de coordenadas e feições geográficas, deverão ser protocolados em consonância com os padrões de formatação, vigentes à época da entrega e submissão dos dados para análise e armazenamento.</p><p>Art.5º Esta autorização entra em vigor na data de sua publicação e tem validade de cinco anos.</p><p class="assina">MARCELO PAIVA DE CASTILHO CARNEIRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>