<xml><article id="45402632" name="CREF19_RESOLUCAO 087-2025 - ANUI" idOficio="11275882" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/09/2025" artClass="00071:00225:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 19ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="233" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=233" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23093166">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREF19/AL Nº 87, DE 21 de agosto de 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREF19/AL Nº 87, DE 21 de agosto de 2025</p><p>O PRESIDENTE DO CREF19/AL, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o Inciso IV do Art. 4º do Regimento Interno do Conselho Regional de Educação Física (Resolução CREF19/AL nº 57/2023), dispõe sobre os valores das anuidades das Pessoas Físicas devidas ao Conselho Regional de Educação Física da 19ª Região - CREF19/AL, para o exercício de 2026. CONSIDERANDO o disposto no Inciso II do Art. 22 do Regimento Interno do Conselho Regional de Educação Física (Resolução CREF19/AL nº 57/2023), que estabelece ser atribuição do CREF19/AL aprovar atos normativos ou deliberativos necessários ao exercício de sua competência; CONSIDERANDO o disposto na Lei Federal nº 12.197, de 14 de janeiro de 2010 que fixa limites para o valor das anuidades devidas ao Conselho Federal e aos Conselhos Regionais de Educação Física; CONSIDERANDO o disposto no art. 3º da Lei Federal nº 12.514/2011; CONSIDERANDO o disposto na Resolução CONFEF Nº 595 de 08 de julho de 2025, que dispõe sobre a anuidade de Pessoa Física devida ao Sistema CONFEF/CREFs; CONSIDERANDO, a deliberação do Plenário na reunião realizada em 21 de agosto de 2025, resolve:</p><p>Art. 1º - Fixar, para o exercício de 2026, os valores da anuidade de Pessoa Física em R$ 635,15 (seiscentos e trinta e cinco reais e quinze centavos);</p><p>Art. 2º - O pagamento das anuidades das Pessoas Físicas será feito em uma das seguintes formas: I - de 01/01/2026 até 31/01/2026, para pagamento em parcela única no boleto ou cartão de crédito, no valor de R$ 444,61 (quatrocentos e quarenta e quatro reais e sessenta e um centavos); II - de 01/01/2026 até 31/01/2026, o valor será de e R$ 508,12 (quinhentos e oito reais e doze centavos) para pagamento parcelado no boleto ou no cartão de crédito, em 05 (cinco) parcelas iguais e consecutivas; III - de 01/02/2026 até 28/02/2026, para pagamento em parcela única no boleto ou cartão de crédito, no valor de R$ 508,12 (quinhentos e oito reais e doze centavos); IV - de 01/02/2025 até 28/02/2026, o valor será de R$ 571,64 (quinhentos e setenta e um reais e sessenta e quatro centavos) para pagamento parcelado no boleto ou no cartão de crédito, em 05 (cinco) parcelas iguais e consecutivas; V - de 01/03/2026 até 31/03/2026, para pagamento em parcela única no boleto ou cartão de crédito, no valor de R$ 571,64 (quinhentos e setenta e um reais e sessenta e quatro centavos); VI - de 01/03/2026 até 31/03/2026, o valor será de R$ 603,39 (seiscentos e três reais e trinta e nove centavos) para pagamento parcelado no boleto ou no cartão de crédito, em 06 (seis) parcelas iguais e consecutivos; Parágrafo único - Os pagamentos que tratam o artigo 2º desta Resolução, poderão ser pagos via PIX, respeitando todas as condições e critérios descritos nos incisos I a VI deste artigo.</p><p>Art. 3º - Às Pessoas Físicas, a partir de 01 de abril de 2026, não serão concedidos os descontos previstos no Art. 2º e incidirá os acréscimos legais de multa de 2%, sobre o valor do débito, juros moratórios de 1% ao mês, incluindo o mês do pagamento, e correção monetária pelo IPCA, ou outro, que venha o substituir, com parcela mínima de R$ 100,00 (cem reais).</p><p>Parágrafo Primeiro - Para fins de cobrança e/ou execução extra e/ou judicial, a anuidade, do exercício de 2026, vencerá no dia 31 de dezembro de 2026.</p><p>Parágrafo Segundo - O parcelamento do valor da anuidade do exercício em curso limitar-se-á ao exercício fiscal de dezembro/2026.</p><p>Art. 4º - Os boletos, referentes as anuidades, poderão ser pagos até a data de seus vencimentos.</p><p>Art. 5º- As Pessoas Físicas, com registro realizado no ano de 2026, poderão optar em pagar o valor da anuidade, sem os descontos previstos nesta Resolução, utilizando o direito a proporcionalidade dos duodécimos correspondentes aos meses restantes ao fechamento do exercício ou pelo pagamento com a utilização dos descontos concedidos nesta Resolução.</p><p>Art. 6º - Os formandos de 2025/2026 que realizarem seu registro, até 90 (noventa) dias após a colação de grau, terão direito a mais 10% (dez por cento) de desconto sobre a anuidade praticada na época da inscrição, sem prejuízo na proporcionalidade da sua anuidade de acordo com a data do seu registro.</p><p>Parágrafo único - O profissional terá o direito de usufruir do desconto descrito no caput do artigo até a data de vencimento do primeiro boleto emitido.</p><p>Art. 7º - Os pedidos para baixa de registro que forem protocolizados no CREF19/AL até 31 de março de 2026, poderão ser isentos do pagamento da anuidade do exercício em curso, desde que o requerimento atenda aos requisitos constantes na Resolução CONFEF nº 281/2015.</p><p>Art. 8º - É facultativo o pagamento da anuidade devida ao CREF19/AL, por Profissionais de Educação Física que, até 31 de março de 2026, conforme descrito no art. 3º desta Resolução, tenham completado 65 (sessenta e cinco) anos de idade e, concomitantemente, tenham, no mínimo, 05 (cinco) anos de registro no Sistema CONFEF/CREF's e que não esteja cumprindo sanção disciplinar imposta pelo Sistema CONFEF/CREF's, nos termos da Resolução CONFEF nº 457/2023.</p><p>Art. 9º - Os casos omissos desta Resolução serão resolvidos pelo Plenário do CREF19/AL.</p><p>Art. 10º - Esta resolução entra em vigor a partir de 01 de janeiro de 2026.</p><p class="assina">Stanley Magalhães Nunes da Silva</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>