<xml><article id="45414958" name="FNDE_1 PORTARIA NA 861 DE 10 DE " idOficio="11280635" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00025:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação" artSize="12" artNotes="" numberPage="130" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=130" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101837">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 861, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a criação do Comitê de Governança em Gestão de Pessoas do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 861, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Dispõe sobre a criação do Comitê de Governança em Gestão de Pessoas do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>A PRESIDENTE DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO, com base no art. 22 do Anexo I do Decreto nº 12.458, 21 de maio de 2025, e considerando a Portaria FNDE nº 842, de 5 de setembro de 2025, resolve:</p><p>Art. 1º Fica criado o Comitê de Governança em Gestão de Pessoas do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, nos termos do art. 17, II, da Portaria FNDE nº 842, de 5 de setembro de 2025.</p><p>Art. 2º Compete ao Comitê de Governança em Gestão de Pessoas:</p><p>I - propor, deliberar e monitorar diretrizes para alinhar a gestão de pessoas aos objetivos organizacionais e estratégias da autarquia, promovendo uma cultura organizacional estruturada;</p><p>II - assegurar que os processos de gestão de pessoas estejam em conformidade com legislação de pessoal vigente, regulamentos internos e melhores práticas do serviço público;</p><p>III - deliberar e monitorar o desenvolvimento e a implementação de políticas de fortalecimento de concurso público e força de trabalho;</p><p>IV - deliberar e monitorar estratégias de desenvolvimento e capacitação de líderes e sucessores visando garantir que a organização tenha profissionais preparados para assumir cargos de liderança;</p><p>V - promover práticas de governança transparentes e éticas em todas as ações relacionadas à gestão de pessoas;</p><p>VI - propor e deliberar sobre políticas e ações para fomentar a diversidade e inclusão dentro da autarquia;</p><p>VII - propor e deliberar sobre a criação de incentivos de valorização e reconhecimento que atendam tanto às necessidades da organização quanto aos desejos e expectativas dos colaboradores;</p><p>VIII - sugerir e monitorar soluções para a gestão de conflitos no ambiente de trabalho, além de atuar para garantir um bom clima organizacional; e</p><p>IX - apoiar a adoção de ferramentas tecnológicas que melhorem os processos de gestão de pessoas.</p><p>Art. 3° O Comitê de Governança em Gestão de Pessoas e Organizações será composto por:</p><p>I - o Coordenador- Geral de Gestão de Pessoas do FNDE;</p><p>II - um Coordenador- Geral da Diretoria Financeira;</p><p>III - um Coordenador- Geral da Diretoria de Tecnologia e Inovação;</p><p>IV - um Coordenador- Geral da Diretoria de Ações Educacionais;</p><p>V - um Coordenador- Geral da Diretoria de Gestão, Articulação e Projetos Educacionais;</p><p>VI - um Coordenador- Geral da Diretoria de Gestão de Fundos e Benefícios; e</p><p>VII - Chefe de Assessoria de Governança, Gestão Estratégica e Inovação.</p><p>§ 1º Cada Dirigente designará o cargo para o ciclo de dois anos de atuação no Comitê, não renovável.</p><p>§ 2° O substituto legal do cargo substituirá o titular no Comitê.</p><p>§ 3º Poderão ser convidados os coordenadores das áreas de gestão de pessoas ou especialistas internos ou externo, quando os assuntos técnicos assim demandarem.</p><p>§ 4° O representante indicado no inciso I, caput, presidirá o comitê.</p><p>Art. 4º As reuniões dos Comitês ocorrerão na última semana de cada bimestre, preferencialmente, ocorrendo o agendamento com antecedência de cinco dias úteis da data da reunião.</p><p>§ 1º Em caso de urgência justificada, reuniões extraordinárias poderão ser convocadas com antecedência mínima de dois dias úteis da data da reunião, acompanhadas da pauta convocatória.</p><p>§ 2º O quórum mínimo para reunião e para deliberações será de maioria absoluta dos membros, cabendo ao seu Presidente, em caso de empate, o voto de qualidade.</p><p>Art. 5º A participação no Comitê será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 6º A área responsável pela governança e pela gestão estratégica do FNDE apoiará os colegiados na execução de suas atividades, bem como publicará as atas de reunião, garantindo a fidedignidade das informações e a observância dos prazos estabelecidos para a divulgação.</p><p>Art. 7º. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>