<xml><article id="45410614" name="Ext.Parecer9786-ICB" idOficio="11279913" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="12/09/2025" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23100237">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 9.786/2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 9.786/2025</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 284ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 04/09/2025, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.012679/2025-36</p><p>Requerente: Instituto de Ciências Biomédicas da Universidade Federal do Rio de Janeiro - ICB/UFRJ</p><p>CNPJ: 33.663.683/0060-76</p><p>Endereço: Rua César Pernetta, 30 - Prédio Anexo ao Bloco F, Cidade Universitária - Ilha do Fundão Rio de Janeiro - RJ</p><p>Assunto: Solicitação de parecer para emissão de Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB para atividades com Organismo Geneticamente Modificado da classe de risco 1.</p><p>Extrato Prévio: 10.325/2025, publicado no Diário Oficial da União em 04/07/2025</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>N <sup>o</sup> de CQB concedido: 681/25</p><p>A Responsável Legal do Instituto de Ciências Biomédicas da Universidade Federal do Rio de Janeiro - ICB/UFRJ solicita parecer para emissão de Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB para as áreas do Laboratório de Embriologia de Vertebrados, Laboratório de Biologia Molecular do Desenvolvimento, Laboratório de Sinalização Celular e Mecanobiologia (Laboratório Compartilhado 2), Laboratório de Biologia das Células Gliais e Unidade Multiusuária de Experimentação Animal para execução da atividade de pesquisa em regime de contenção e ensino com organismos geneticamente modificados da classe de risco 1. A CTNBio, após apreciação da solicitação de parecer técnico para a concessão de CQB para áreas com Nível de Biossegurança NB-1, concluiu pelo deferimento, nos termos deste Parecer Técnico. No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a Comissão concluiu que o presente pedido atende às normas da CTNBio e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Mario Tyago Murakami</p><p class="cargo">Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>