<xml><article id="45417955" name="8094 PORTARIA T Institui Grupo d" idOficio="11281079" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00047:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00010" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="185" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=185" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102443">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria GM/MS Nº 8.094, DE 10 DE setembro DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho para a formulação de ações integradas no âmbito do Ministério da Saúde voltadas ao monitoramento e avaliação das metas relativas à assistência médica e de reabilitação previstas no contrato de gestão estabelecido entre a União e a Associação das Pioneiras Sociais - Rede Sarah.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria GM/MS Nº 8.094, DE 10 DE setembro DE 2025</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho para a formulação de ações integradas no âmbito do Ministério da Saúde voltadas ao monitoramento e avaliação das metas relativas à assistência médica e de reabilitação previstas no contrato de gestão estabelecido entre a União e a Associação das Pioneiras Sociais - Rede Sarah.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Grupo de Trabalho para a formulação de ações integradas no âmbito do Ministério da Saúde voltadas ao monitoramento e avaliação das metas relativas à assistência médica e de reabilitação previstas no contrato de gestão estabelecido entre a União e a Associação das Pioneiras Sociais - Rede Sarah.</p><p>Art. 2º Compete ao Grupo de Trabalho formular metodologias de monitoramento e avaliação da assistência médica e de reabilitação ofertada pelas unidades da Rede Sarah.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho será composto por um representante titular e um suplente de cada um dos seguintes órgãos e entidade:</p><p>I - Ministério da Saúde:</p><p>a) Departamento de Regulação Assistencial e Controle da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde, que o coordenará;</p><p>b) Departamento de Atenção Especializada e Temática da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde;</p><p>c) Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde;</p><p>d) Coordenação-Geral de Monitoramento de Indicadores da Atenção Especializada da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde; e</p><p>e) Coordenação-Geral de Planejamento, Orçamento e Monitoramento da Execução Financeira da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde.</p><p>II - Rede Sarah.</p><p>§ 1º Os representantes suplentes substituirão os titulares em seus impedimentos eventuais ou permanentes.</p><p>§ 2º Os representantes titulares e suplentes serão indicados pelos dirigentes dos respectivos órgãos e entidades e designados por ato da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do Ministério da Saúde.</p><p>Art. 4º O Grupo de Trabalho poderá convidar especialistas e representantes de outros órgãos e entidades, públicas e privadas, cuja presença seja considerada necessária para o cumprimento do disposto nesta Portaria.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho se reunirá em caráter ordinário mensalmente e, em caráter extraordinário, sempre que convocado por seu Coordenador.</p><p>§ 1º O quórum de reunião é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Coordenador do Grupo de Trabalho terá o voto de qualidade.</p><p>§ 3º Os membros do Grupo de Trabalho que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outras unidades federativas participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 6º O Grupo de Trabalho terá duração de cento e oitenta dias, contados da data de publicação do ato de designação de seus representantes, e poderá ser prorrogado uma vez por igual período, em ato do Ministro de Estado da Saúde.</p><p>Parágrafo único. O relatório final das atividades do Grupo de Trabalho será encaminhado ao Ministro de Estado da Saúde, no prazo de até trinta dias, contado da data de conclusão dos trabalhos.</p><p>Art. 7º A secretaria-executiva do Grupo de Trabalho será exercida pela Coordenação-Geral de Saúde da Pessoa com Deficiência do Departamento de Atenção Especializada e Temática da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do Ministério da Saúde, que prestará o apoio técnico-administrativo necessário ao funcionamento de suas atividades.</p><p>Art. 8º As funções dos representantes deste Grupo de Trabalho não serão remuneradas e seu exercício será considerado serviço público relevante.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALEXANDRE ROCHA SANTOS PADILHA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>