<xml><article id="45416324" name="52 setembroo 2025" idOficio="11280886" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="12/09/2025" artClass="00015:00027:00014:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional/Departamento de Ações Estratégicas e Intersetoriais/Centro Nacional de Arqueologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102119">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RetificaçÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RetificaçÕES</p><p>Na Portaria nº 76, de 25 de agosto de 2025, Seção 1, Anexo II, Página 45, Autorização nº 03, processo nº 01508.000409/2024-63, publicada em 25/08/2025, onde se lê: "Arqueólogo Coordenador de Campo: Leonel Brizola Marques Vieira Júnior", leia-se: "Arqueólogo Coordenador de Campo: Marcelo Meneses Lemos".</p><p>Na Portaria nº 69, de 07 de Agosto de 2025, Seção 1, Anexo III, Página 19, Autorização nº 20, processo nº 01450.004067/2024-63, publicada em 05/08/2025, onde se lê "Apoio Institucional: Laboratório de Arqueologia Pré-histórica (LAPHIS) da Universidade Federal do Vale do São Francisco (Univasf); Centro de Pesquisa em Arqueologia e História Timbira (CPAHT) da Universidade Estadual da Região Tocantina do Maranhão (UEMASUL).", leia-se "Apoio Institucional: Laboratório de Arqueologia Pré-histórica (LAPHIS) da Universidade Federal do Vale do São Francisco (Univasf); Centro de Pesquisa em Arqueologia e História Timbira (CPAHT) da Universidade Estadual da Região Tocantina do Maranhão (UEMASUL) e Núcleo Tocantinense de Arqueologia - NUTA - Universidade Estadual do Tocantins (UNITINS)".</p><p>Na Portaria nº 93, de 11 de novembro de 2024, Seção I, Anexo I, Página 30, Permissão nº 01, processo nº 01496.000142/2015-08, publicada em 12/11/2024, onde se lê "Arqueólogo Coordenador: Otávio Augusto Pereira Freitas", leia-se "Arqueólogo Coordenador: Paulo João de Oliveira Júnior".</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>