<xml><article id="45412560" name="INSTRUCAO NORMATIVA 25" idOficio="11280346" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="12/09/2025" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00009" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101209">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Instrução Normativa Nº 25, de 1º de agosto de 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Instrução Normativa MCID nº 11, de 8 de maio de 2024, que regulamenta o Programa de Atendimento Habitacional por intermédio do Poder Público - PRÓ-MORADIA, de que trata a Resolução CCFGTS nº 1.072, de 13 de setembro de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Instrução Normativa Nº 25, de 1º de agosto de 2025</p><p class="ementa">Altera a Instrução Normativa MCID nº 11, de 8 de maio de 2024, que regulamenta o Programa de Atendimento Habitacional por intermédio do Poder Público - PRÓ-MORADIA, de que trata a Resolução CCFGTS nº 1.072, de 13 de setembro de 2023.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto nos artigos 4º e 6º da Lei nº 8.036, de 11 de maio de 1990, no art. 66 do Decreto nº 99.684, de 8 novembro de 1990, no art. 20 da Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, no art. 1º do Anexo I do Decreto nº 11.468, de 5 de abril de 2023, e no art. 3º da Resolução nº 1.072, de 13 de setembro de 2023, do Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço, resolve:</p><p>Art. 1º A Instrução Normativa MCID nº 11, de 8 de maio de 2024, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Anexo II</p><p>.........................................................</p><p>2. .....................................................</p><p>2.1. a modalidade de Urbanização e Regularização de Assentamentos Precários tem como objetivo específico apoiar o poder público na elevação dos padrões de qualidade de vida das famílias em situação de vulnerabilidade social que vivem em favelas, por meio de ações integradas que abarquem aspectos socioeconômicos, habitacionais, ambientais, fundiários, de infraestrutura urbana, de prevenção de riscos de desastres e de acesso a serviços e equipamentos públicos, visando a consolidação das ocupações, sempre que possível.</p><p>3. .....................................................</p><p>.........................................................</p><p>3.1.2. identificação de necessidades e potencialidades do território periférico onde se situa a favela e promoção de ações de desenvolvimento socioterritorial, em parceria com os coletivos e organizações atuantes no local e incluindo articulação com outras políticas e órgãos;</p><p>.........................................................</p><p>4. .....................................................</p><p>.........................................................</p><p>4.3. entidade de assessoria técnica, responsável por apoiar e qualificar a interlocução do Mutuário com as famílias e coletivos residentes nos territórios periféricos, promovendo ações de articulação, mobilização social, planejamento territorial e monitoramento.</p><p>4.3.1. a entidade de assessoria técnica selecionada poderá ter natureza de Organização da Sociedade Civil - OSC, Instituição de Ensino Superior - IES, organismos internacionais, ou demais Pessoas Jurídicas - PJ, e poderá ter atuação em rede, no caso de OSC, ou ser composta por consórcio, no caso de PJ.</p><p>.........................................................</p><p>4.3.4. a entidade de assessoria técnica será responsável pela elaboração do Plano de Ação Periferia Viva, conforme os parâmetros estabelecidos no Anexo I do Manual da Ação de Apoio à Urbanização de Assentamentos Precários, operada com recursos do OGU, e deverá atuar no território periférico, a partir de posto territorial ou estrutura destinada a escritório ou plantão social.</p><p>4.3.5. quando o escopo do Plano de Ação Periferia Viva abarcar ações previstas no escopo de outros itens financiáveis, sobretudo o Trabalho Social, o Mutuário deverá compatibilizar os termos de referência para evitar duplicidade de serviços.</p><p>.........................................................</p><p>5. .....................................................</p><p>.........................................................</p><p>5.1.1.2. conter ao menos uma favela, conforme definidos no item 5.1.2, delimitado por uma poligonal de urbanização integral.</p><p>5.1.2. a poligonal de urbanização integral deverá ser ocupada há mais de cinco anos por, pelo menos, sessenta por cento das famílias com renda mensal limitada a das pessoas físicas beneficiadas pela política de descontos, estabelecida na Resolução CCFGTS nº 702, de 4 de outubro de 2012, ou outra que vier a substituí-la, e caracterizar-se como favela, aqui definido como:</p><p>.........................................................</p><p>7. .....................................................</p><p>7.1. a concepção geral da intervenção deve partir da delimitação de ao menos uma poligonal de urbanização integral e da definição de um território periférico (macroárea) que contenha a(s) poligonal(is) de urbanização integral, abarcando o conjunto de ações necessárias para:</p><p>7.1.1. qualificação do território periférico (macroárea), a partir de intervenções urbanísticas e da integração de outras políticas públicas para superar as condições de vulnerabilidade do território; e</p><p>.........................................................</p><p>7.1.3. entende-se por território periférico, ou macroárea, a porção do território urbano contínuo, cujo perímetro é delimitado por elementos urbanos, físicos e/ou culturais bem definidos, tais como bacia hidrográfica, sistema viário estrutural, obstáculos urbanos, identidade cultural ou divisões administrativas, ocupado majoritariamente por população em situação de vulnerabilidade social, que apresenta um ou mais setores caracterizados como favelas.</p><p>.........................................................</p><p>7.4.1. o território periférico (macroárea) deve ser objeto de ações que visem à superação gradativa de suas vulnerabilidades, por meio da integração de políticas públicas e de intervenções urbanísticas.</p><p>7.4.2. as intervenções urbanísticas e ações passíveis de compor o investimento devem oferecer soluções para as demandas específicas de cada território, e podem incluir soluções para:</p><p>.........................................................</p><p>7.4.2.3. a recuperação ambiental e a promoção de soluções baseadas na natureza, voltadas para a melhoria do meio ambiente urbano, e para a adaptação e mitigação de riscos associados às mudanças climáticas;</p><p>7.4.2.4. a melhoria das condições de habitabilidade das moradias;</p><p>7.4.2.5. a regularização fundiária dos imóveis;</p><p>7.4.2.6. a melhoria nas redes de infraestrutura urbana; e</p><p>7.4.2.7. a proteção, contenção e estabilização do solo.</p><p>.........................................................</p><p>7.5. urbanização de favelas</p><p>7.5.1. a proposta de urbanização de favelas deve partir de diagnóstico socioterritorial integrado e participativo para a poligonal de urbanização integral.</p><p>7.5.2. a concepção geral da intervenção de urbanização de favelas deve relacionar as obras e serviços necessários à sua urbanização integral, contemplando os seguintes aspectos:</p><p>.........................................................</p><p>7.5.2.7. adoção de medidas efetivas para estabilização da expansão da ocupação das favelas;</p><p>.........................................................</p><p>7.5.3.1. fases que impliquem o reassentamento ou remanejamento de famílias só serão admitidas caso a solução para as áreas desocupadas - urbanização ou recuperação, e tratamento com vistas a evitar a reocupação - esteja prevista no escopo do contrato de financiamento, e a solução habitacional definitiva para as famílias esteja assegurada.</p><p>7.5.3.1.1. o início dessas fases fica condicionado à efetiva contratação da produção habitacional, nos casos em que esta alternativa for adotada para atender às famílias reassentadas/remanejadas.</p><p>.........................................................</p><p>8. .....................................................</p><p>.........................................................</p><p>8.2.1.1. a elaboração do Plano de Ação Periferia Viva é obrigatória, sendo que o escopo e as etapas previstas deverão seguir as orientações do Anexo I do Manual da Ação de Apoio à urbanização de favelas, operada com recursos do OGU, disponível no sítio eletrônico do Ministério das Cidades.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.1.4. poderão compor os custos de elaboração do Plano de Ação Periferia Viva as despesas necessárias à execução dos produtos descritos no anexo do Manual, incluindo despesas administrativas (respeitados os limites e vedações previstos em normativos superiores), despesas necessárias à execução da ação tática e à instalação do posto territorial.</p><p>8.2.1.5. os valores de repasse previstos para este item são limitados a 2,5% (dois e meio por cento) do valor de investimento, sendo recomendada a previsão de valores de repasse de no mínimo 1% (um por cento) do valor de investimento.</p><p>8.2.1.6. os recursos destinados às ações integradas do Plano de Ação Periferia Viva e do Trabalho Social, conforme normativo específico, poderão ser utilizados de forma conjugada.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.2.3. o projeto básico deverá, no que couber, contemplar a elaboração das peças técnicas necessárias para a regularização fundiária, previstas no art. 35 da Lei nº 13.465, de 11 de julho de 2017, em especial:</p><p>8.2.2.3.1. levantamento planialtimétrico e cadastral, com georreferenciamento;</p><p>8.2.2.3.2. estudo preliminar das desconformidades e da situação jurídica, urbanística e ambiental;</p><p>8.2.2.3.3. estudo técnico para situação de risco, quando for o caso;</p><p>8.2.2.3.4. estudo técnico ambiental, para os fins previstos nesta Lei, quando for o caso; e</p><p>8.2.2.3.5. proposta de soluções para questões ambientais, urbanísticas e de reassentamento dos ocupantes, quando for o caso.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.4. regularização fundiária: valor correspondente aos custos necessários à implementação do conjunto de ações que objetivem a regularização jurídico-fundiária da favela objeto da intervenção de urbanização e o compromisso de constituição de direito real em favor das famílias moradoras, preferencialmente em nome da mulher.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.5.6.1.1. a especificidade da provisão habitacional no contexto da urbanização da favela;</p><p>.........................................................</p><p>8.2.5.7. o reassentamento poderá ser viabilizado por meio de empreendimentos habitacionais do Programa MCMV, de programas municipais ou estaduais, condicionando-se o início da etapa que enseja o reassentamento à efetiva contratação do empreendimento.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.6. melhorias habitacionais: valor correspondente ao custo de obras que solucionem problemas de insalubridade, incluindo instalação de módulos sanitários; insegurança; inexistência do padrão mínimo de edificação e habitabilidade definido pelas posturas municipais; inadequação do número de integrantes da família à quantidade de cômodos passíveis de serem utilizados como dormitórios; acessibilidade; assim como instalação de equipamentos para redução do consumo de água e de energia elétrica.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.9. abastecimento de água: valor correspondente ao custo das obras de implantação de rede de distribuição, perfuração de poço ou outra solução alternativa individual, aceitando-se captação, adução, reservação e tratamento, devendo:</p><p>8.2.9.1. incluir o custo das ligações intradomiciliares, bem como instalação de hidrômetros, obrigatoriamente no investimento, seja neste item ou no escopo da execução de melhorias habitacionais;</p><p>.........................................................</p><p>8.2.9.6. para os serviços de abastecimento de água operados em regime de concessão ou de gestão associada, cabe atendimento das exigências dispostas nos itens 8.2.10.1 e 8.2.10.2.</p><p>8.2.10. esgotamento sanitário: valor correspondente ao custo das obras de fossa/sumidouro ou rede coletora, construção de estação de tratamento de esgoto e de elevatória para atendimento da área de intervenção, devendo:</p><p>8.2.10.1. incluir o custo das ligações intradomiciliares obrigatoriamente no investimento, seja neste item ou no escopo da execução de melhorias habitacionais;</p><p>8.2.10.2. prever tratamento adequado; e</p><p>8.2.10.3. assegurar compatibilidade entre a ampliação da rede e a unidade de tratamento.</p><p>8.2.10.4. nos casos em que a operação ou a prestação dos serviços de abastecimento de água e/ou de esgotamento sanitário tenham sido concedidos, no todo ou em parte, e quando o operador não for o interveniente executor, cabe apresentação de documentação complementar:</p><p>8.2.10.4.1. para início da execução das metas objeto de concessão, declaração do mutuário de que se compromete a obter aval do operador dos sistemas quanto aos projetos e demais documentações técnicas que servirão para execução das metas de abastecimento de água e/ou de esgotamento sanitário, informando que estão de acordo com suas normas e padrões, e quanto ao acompanhamento da execução das metas, visando garantir recebimento e início de operação; e</p><p>8.2.10.4.2. para encerramento do contrato, declaração do mutuário de que se compromete a considerar o aporte de recursos de financiamento na modelagem econômico-financeira do contrato de concessão ou instrumento congênere, realizando as adequações eventualmente necessárias.</p><p>8.2.10.5. nos casos em que a documentação exigida não for apresentada, o mutuário poderá apresentar solução alternativa que garanta funcionalidade e operacionalidade plenas das metas.</p><p>8.2.11. pavimentação e obras viárias: valor correspondente ao custo das obras de terraplenagem, subleito, encascalhamento, revestimento, meio-fio, calçadas, guias e sarjetas; além de obras de arte especiais, como implantação de pontilhões ou passarelas.</p><p>8.2.11.1. a pavimentação será admitida somente de forma conjugada às soluções de abastecimento de água, esgotamento sanitário e drenagem pluvial, ou nos casos em que esses serviços já existam na área a ser pavimentada.</p><p>8.2.11.2. devem ser priorizadas soluções alternativas à utilização de asfalto, tais como pisos intertravados, pré-moldados ou pedras naturais, que apresentem custos reduzidos de execução e manutenção, favoreçam o escoamento das águas pluviais, impermeabilizem menos os solos urbanos e possam ser fabricados e executados com mão de obra própria da comunidade, proporcionando, com isso, geração de trabalho e renda.</p><p>8.2.11.3. não serão custeadas com recursos do financiamento obras de pavimentação asfáltica sobre pavimento existente em paralelepípedos ou blocos de concreto.</p><p>8.2.11.4. obras de recapeamento em vias já pavimentadas que necessitam de recuperação dentro da área de intervenção serão admitidas desde que seu valor não ultrapasse 20% (vinte por cento) do valor total deste item.</p><p>8.2.12. ligações domiciliares de energia elétrica e iluminação pública: valor correspondente ao custo das obras e serviços para ligações domiciliares e implantação de rede a serem executadas na área de intervenção, devendo compor obrigatoriamente o investimento.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.19. trabalho social: valor correspondente ao custo de realização do conjunto de estratégias, processos e ações visando promover o exercício da participação e a inserção social das famílias diretamente afetadas pela intervenção de urbanização integral e pelas intervenções de qualificação do território periférico, em articulação com as demais políticas públicas, contribuindo para a melhoria da sua qualidade de vida e para a sustentabilidade dos bens, equipamentos e serviços implantados.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.19.2. a execução do trabalho social é obrigatória para todas as famílias abarcadas pela(s) poligonal(ais) de urbanização integral e para aquelas diretamente afetadas pelas intervenções de qualificação do território periférico, e está detalhada em ato normativo específico do Ministério das Cidades e respectivos anexos, disponíveis no site do Ministério das Cidades.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.21.2. o valor de financiamento deste item fica limitado a 2,5% (dois e meio por cento) do valor de financiamento.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.22.6.3. o valor de financiamento deste item fica limitado a 5% (cinco por cento) do valor de investimento.</p><p>.........................................................</p><p>8.2.23.1. o valor de financiamento deste item fica limitado a 5% (cinco por cento) do valor de investimento.</p><p>.........................................................</p><p>9. .....................................................</p><p>Tabela 1. .....................................................</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM DE INVESTIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LIMITES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...................................................</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>......................................................</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Administração local</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor de financiamento: máximo de 5% do valor de investimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demolições</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor de financiamento: máximo de 5% do valor de investimento.</p></td></tr></table><p>........................................................." (NR)</p><p>Art. 2º Ficam revogados o item 8.2.5.1 e o item 10. do Anexo II da Instrução Normativa MCID nº 11, de 8 de maio de 2024.</p><p>Art. 3º Os agentes operador e financeiro deverão regulamentar seus procedimentos operacionais em até trinta dias após a publicação desta Instrução Normativa.</p><p>Art. 4º Esta Instrução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>