<xml><article id="45413560" name="1209_DICOT_CIRCULAR - LOTERIAS" idOficio="11279165" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="12/09/2025" artClass="00028:00044:00982:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Diretoria Comercial e Tecnologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="142" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=142" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099175">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CIRCULAR CAIXA LOTERIAS Nº 1.093, DE 5 de SETEMBRO de 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Publica a versão 18 do Manual de Produtos - Loterias CAIXA como instrumento que consolida a regulação das Loterias Federais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CIRCULAR CAIXA LOTERIAS Nº 1.093, DE 5 de SETEMBRO de 2025</p><p class="ementa">Publica a versão 18 do Manual de Produtos - Loterias CAIXA como instrumento que consolida a regulação das Loterias Federais.</p><p>A Caixa Loterias S.A, por meio da outorga recebida da Caixa Econômica Federal, Administradora das Loterias Federais, por delegação do Governo Federal, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos artigos 2º, 24º e 25º do Decreto-Lei n.º 204, de 27 de fevereiro de 1967 e do Decreto-Lei n.º 759, de 12 de agosto de 1969, resolve:</p><p>1 Publicar a versão 18 do Manual de Produtos - Loterias CAIXA, que consolida disposições normativas acerca das loterias federais e dispõe sobre as definições, modalidades, canais de comercialização, características, tarifas, distribuição da arrecadação, premiação e sorteios das Loterias de Prognósticos e Loteria Federal de Bilhetes, com as seguintes atualizações: 1.1 Inclusão da Portaria SPA/MF nº 1.656, de 29 de julho de 2025; 1.2 Atualização na tabela da chance de acerto referente a extração especial de Natal - Chance (1 em) 85.000 (por série); 1.3 Atualização do percentual destinado a prêmios nas modalidades de loterias de prognósticos numéricos; 1.4 Alteração da redistribuição das faixas de premiação da Mega-Sena nos concursos regulares; 1.5 Alteração do percentual do valor destinado a prêmios na 1º faixa de premiação da Mega-Sena nos concursos de final 0 (zero); 1.6 Alteração do percentual do valor destinado a prêmios na 1º faixa de premiação da Mega-Sena nos concursos de final 5 (cinco); 1.7 Alteração do percentual da distribuição entre as faixas do valor destinado ao pagamento dos prêmios do concurso especial Mega da Virada; 1.8 Alteração do percentual do valor destinado a prêmios na 1ª faixa de premiação no concurso especial Mega da Virada; 1.9 Atualização do valor da distribuição da 3ª faixa dos prêmios fixos da Lotofácil; 1.10 Atualização das faixas de rateio dos prêmios remanescentes do Super Sete; 1.11 Atualização da chance de acerto da Instantânea Digital; e 1.12 Atualização do domínio para acesso à plataforma da Instantânea Digital.</p><p>2 O Manual de Produtos - Loterias CAIXA encontra-se disponível no site da CAIXA no endereço eletrônico https://www.caixa.gov.br/Downloads/loterias-manual-de-produtos/MANUAL_DE_PRODUTOS_v18.pdf</p><p>3 Fica revogada a Circular CAIXA n.º 1.090, de 09 de julho de 2025. 4 Esta circular entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">THAYS CINTRA VIEIRA</p><p class="cargo">Diretora Executiva</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>