<xml><article id="45409756" name="FNDE_1 ATO REPUBLICACAO PORTARIA" idOficio="11279766" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00025:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação" artSize="12" artNotes="" numberPage="129" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=129" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23100010">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 616, DE 4 DE JULHO DE 2025 (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui os Comitês Executivo e Operacional no Projeto UNOPS/24330, celebrado entre o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE e o United Nations Office for Project Services (UNOPS).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 616, DE 4 DE JULHO DE 2025 (*)</p><p class="ementa">Institui os Comitês Executivo e Operacional no Projeto UNOPS/24330, celebrado entre o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE e o United Nations Office for Project Services (UNOPS).</p><p>A PRESIDENTE DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO-FNDE, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 22, anexo I, do Decreto nº 12.458, de 21 de maio de 2025, e considerando o disposto no Decreto nº 5.151, de 22 de julho de 2004 e na Portaria MRE nº 8, de 4 de janeiro de 2017, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam instituídos os Comitês Executivo e Operacional do Projeto UNOPS/24330 do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e o United Nations Office for Project Services (UNOPS), com a finalidade de organizar, planejar, acompanhar a implementação, monitorar e avaliar as atividades do projeto.</p><p>Art. 2º A convocação das reuniões dos Comitês será feita com antecedência mínima de 2 (dois) dias úteis.</p><p>§ 1º Poderão ser convocados a participar das reuniões quaisquer integrantes de equipes técnicas do FNDE ou do UNOPS, para fins de assessoramento e apoio técnico.</p><p>§ 2º Poderão participar das reuniões convidados externos ao FNDE, para fins de assessoramento e apoio técnico, desde que configurado notório saber, pela anuência dos membros, e garantida a ausência de conflito de interesses.</p><p>§ 3º Os membros dos Comitês poderão solicitar inclusão de item na pauta, com antecedência mínima de um dia útil.</p><p>§ 4º O Diretor do Projeto UNOPS/24330 é o Presidente do FNDE.</p><p>§ 5º Os Comitês poderão convocar reuniões extraordinárias, em caso de urgência e/ou de interesse público relevante, mediante requerimento de seus membros com aprovação do Diretor do Projeto UNOPS/24330.</p><p>§ 6º As reuniões poderão ocorrer sob o formato virtual.</p><p>Art. 3º As atribuições previstas nessa Portaria não afastam competências estabelecidas na Estrutura Regimental ou no Regimento Interno do FNDE.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>COMITÊ EXECUTIVO DO PROJETO</p><p>Art. 4º O Comitê Executivo tem natureza consultiva e deliberativa, competindo-lhe analisar, discutir e subsidiar a direção superior do Projeto UNOPS/24330, para fins de decisões estratégicas.</p><p>§ 1º O Comitê Executivo reunir-se-á quando convocado por seu Presidente ou por meio de requerimento aprovado pela maioria absoluta de seus membros.</p><p>§ 2º O Diretor do Projeto UNOPS/24330 presidirá o Comitê Executivo.</p><p>Art. 5º O Comitê Executivo é constituído por:</p><p>I - Presidente do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, que é o Diretor do Projeto UNOPS/24330;</p><p>II - Diretor de Gestão, Articulação e Projetos Educacionais-DIGAP;</p><p>III - Diretor Financeiro-DIFIN;</p><p>IV - Representante da área de Cooperação Internacional do FNDE; e</p><p>V - Representante do Escritório das Nações Unidas de Serviços para Projetos (UNOPS) no Brasil.</p><p>§ 1º Em caso de ausência ou impedimento do membro titular, este será representado por seu substituto legal.</p><p>§ 2º Para fins de cômputo de quórum e de votações, serão considerados os membros indicados nos incisos I, II e III.</p><p>§ 3º O Auditor - Chefe do FNDE deverá acompanhar as reuniões do Comitê e supervisionar as ações em cumprimento ao plano de trabalho do projeto, manifestar sobre a conformidade de sua execução e avaliar os resultados quanto à eficácia e eficiência da gestão orçamentária, financeira e patrimonial nos órgãos e entidades da administração federal.</p><p>Art. 6º Compete ao Comitê Executivo:</p><p>I - reconhecer a finalização de cada atividade contemplada no Plano de Trabalho;</p><p>II - aprovar as alterações de quantitativo de produto ou de obras do Projeto;</p><p>III - aprovar as alterações na distribuição orçamentária entre as atividades;</p><p>IV - aprovar e acompanhar as alterações de cronograma;</p><p>V - referendar a revisão dos termos de referência e especificações técnicas;</p><p>VI - revisar ou verificar a existência dos estudos de pré-investimentos, documentações técnicas e outros;</p><p>VII - referendar os processos de licitação e suas respectivas recomendações de adjudicação;</p><p>VIII - acompanhar a execução dos contratos e suas respectivas etapas;</p><p>IX - revisar e aprovar as variações de acordo com as contingências estabelecidas para cada contrato e seus respectivos impactos financeiros e de cronograma de execução;</p><p>X - aprovar os relatórios financeiros e as prestações de contas;</p><p>XI - acompanhar a fase de encerramento do Projeto; e</p><p>XII - aprovar os Termos de Adesão dos entes da federação.</p><p>Art. 7º O Comitê Executivo do Projeto será secretariado pelo Chefe de Gabinete da Presidência do FNDE, a quem compete:</p><p>I - comunicar a convocação das reuniões ordinárias e extraordinárias do Comitê;</p><p>II - divulgar a pauta e a documentação e registrar as deliberações para consignação em ata;</p><p>III - tomar as providências de apoio administrativo do Comitê, necessárias ao cumprimento das disposições desta Portaria, legislação e normas aplicáveis em vigor;</p><p>IV - garantir a divulgação das atas, resguardadas informações restritas ou sigilosas.</p><p>Parágrafo Único. Após 5 (cinco) dias úteis, as atas deverão constar nos autos do processo de acompanhamento e de execução do projeto.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>COMITÊ OPERACIONAL</p><p>Art. 8º O Comitê Operacional é o responsável por analisar, supervisionar e orientar as atividades operacionais do Projeto, bem como fornecer sugestões e recomendações de melhorias, de forma a garantir o bom funcionamento dos trabalhos.</p><p>Parágrafo Único. O Comitê Operacional reunir-se-á quinzenalmente.</p><p>Art. 9º O Comitê Operacional é constituído por:</p><p>I - representante da Presidência do FNDE;</p><p>II - Coordenador-Geral de Infraestrutura Educacional da Diretoria de Gestão e Articulação de Projetos - DIGAP;</p><p>III - Coordenador-Geral de Implementação e Monitoramento de Projetos Educacionais, da Diretoria de Gestão e Articulação de Projetos - DIGAP</p><p>IV - 2 (dois) representantes do Escritório das Nações Unidas de Serviços para Projetos (UNOPS) no Brasil; e</p><p>V - 1 (um) representante da área de Cooperação Internacional do FNDE.</p><p>§1º. 1 (um) representante da Auditoria Interna do FNDE que acompanhará e supervisionará as reuniões e as decisões do Comitê Operacional.</p><p>§2º. Os representantes do FNDE deverão ser designados por Portaria a ser publicada no Boletim de Pessoal e Serviço.</p><p>Art. 10 Compete ao Comitê Operacional:</p><p>I - preparar o plano de trabalho e suas atualizações para submeter ao Comitê Executivo;</p><p>II - preparar as reuniões do Comitê Executivo em todos os seus aspectos;</p><p>III - atuar junto aos entes federativos para promover a liberação e autorização dos terrenos e demais ajustes necessários à retomada das obras;</p><p>IV - analisar relatórios de avanço de obra;</p><p>V - desenvolver e implementar protocolos conjuntos de transparência e controle social da execução das obras retomadas, em parceria com a UNOPS;</p><p>VI - analisar propostas de atualização de custos e orçamento;</p><p>VII - atuar para promover o recebimento da obra finalizada pelo governo municipal;</p><p>VIII - aprovar os produtos e/ou etapas, conforme definido no Plano de Trabalho inicial;</p><p>IX - aprovar os Termos de Referência para contratação pela UNOPS; e</p><p>X - elaborar os Termos de Adesão dos entes da federação.</p><p>Paragrafo único: Os itens VIII, IX, não serão deliberados pelos representantes do Escritório das Nações Unidas de Serviços para Projetos (UNOPS) no Brasil, em cumprimento do art. 5º, § 3º do Decreto nº 5.151, de 22 de julho de 2004.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS E TRANSITÓRIAS</p><p>Art. 11. As dúvidas e os casos omissos desta Portaria serão decididos pela Diretoria do Projeto.</p><p>Art. 12. O Comitê Operacional terá o prazo de até 150 (cento e cinquenta) dias, a contar da publicação desta Portaria, para apresentar à Presidência do FNDE proposta de Plano de Trabalho anual, com a indicação das atividades a serem realizadas, custos e cronograma.</p><p>Art. 13. A aprovação dos relatórios financeiros e das prestações de contas do Projeto UNOPS/24330 somente poderá ocorrer com a apresentação da documentação das despesas de forma detalhada, com os respectivos comprovantes anexos.</p><p>Art. 14. As aprovações realizadas unilateralmente pelos Coordenadores do Projeto, designados pelas Portarias nºs 419/2024 e 537/2024, deverão ser referendadas pelo Comitê Executivo em até 30 (trinta) dias a contar da publicação desta Portaria.</p><p>Art. 15. O descumprimento das normas desta Portaria estará sujeito a apuração por parte da Corregedoria do FNDE, bem como dos demais órgãos competentes por responsabilizações.</p><p>Art. 16. Os Comitês perdurarão por até 90 (noventa) dias após o prazo final do Projeto UNOPS/24330.</p><p>Art. 17. Fica revogada a Portaria nº 458, de 29 de maio de 2024.</p><p>Art. 18. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p><p class="nota">Republicada por ter saído, no DOU nº 125, de 7-7-2025, Seção 1, pág. 98, com incorreção no original.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>