<xml><article id="45413086" name="PORTARIA 1025" idOficio="11280333" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00003" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101253">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCID Nº 1.025, DE 8 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Anexo III da Portaria MCID nº 75, de 28 de janeiro de 2025, que dispõe sobre o Trabalho Social nos programas e ações do Ministério das Cidades.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCID Nº 1.025, DE 8 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Altera o Anexo III da Portaria MCID nº 75, de 28 de janeiro de 2025, que dispõe sobre o Trabalho Social nos programas e ações do Ministério das Cidades.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no art. 20 da Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, no art. 1º do Anexo I do Decreto nº 12.553, de 14 de julho de 2025, e no art. 20, inciso IV, da Lei nº 14.620, de 13 de julho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º O Anexo III da Portaria MCID nº 75, de 28 de janeiro de 2025, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"ANEXO III</p><p>ATRIBUIÇÕES, APLICABILIDADE E CONDIÇÕES OPERACIONAIS NAS MODALIDADES DE INTERVENÇÃO EM TERRITÓRIOS PERIFÉRICOS</p><p>Disposições Específicas</p><p>.............</p><p>5. A autorização de início das obras fica condicionada ao início das atividades do eixo de mobilização, comunicação e participação social do Trabalho Social e, no caso de execução indireta ou mista, também à apresentação do termo de referência.</p><p>.......................</p><p>6. ...............</p><p>.....................</p><p>6.3. A instalação do posto territorial é exigida como condicionante para autorização de início das obras.</p><p>..............."(NR)</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>