<xml><article id="45417631" name="PUBLICACAO 63_001" idOficio="11281004" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/09/2025" artClass="00033:00052:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102322">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 11 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 492/2025 de 08/09/2025, 493/2025 de 08/09/2025, 494/2025 de 09/09/2025, 495/2025 de 09/09/2025, 496/2025 de 10/09/2025 e 497/2025 de 10/09/2025, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.039867/2024-88 Requerente: KLEITON PINHA Prazo: 02 Anos Imigrante: EBUKA HENRY NDEKOBE Data Nascimento: 26/02/1992 Passaporte: A12452611 País: NIGÉRIA Mãe: NDEKOBE JUSTINA Pai: NDEKOBE EUGENE.</p><p>Processo: 08228.017075/2025-33 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JAHIDUR RAHMAN Data Nascimento: 02/02/2003 Passaporte: A08908603 País: BANGLADESH Mãe: RAHIMA BEGUM Pai: MOZIBUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.020285/2025-17 Requerente: DEEPIKA GURUNG RESTAURANTE Prazo: 2 Anos Imigrante: UKESH GHALE Data Nascimento: 25/11/1999 Passaporte: PA1167761 País: NEPAL Mãe: BISHNU KUMARI GHALE Pai: SOM BAHADUR GHALE.</p><p>Processo: 08228.020709/2025-35 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 2 Anos Imigrante: SEMIH BASARAN Data Nascimento: 25/12/1999 Passaporte: U37412421 País: TURQUIA Mãe: UMMIYE BASARAN Pai: ALI BASARAN.</p><p>Processo: 08228.020882/2025-33 Requerente: VANVI BAHIA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JIALIN FU Data Nascimento: 29/11/1987 Passaporte: EP6145814 País: CHINA Mãe: YUQUN WANG Pai: ZHENGQUAN FU.</p><p>Processo: 08228.020887/2025-66 Requerente: VANVI BAHIA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: QIANG CAO Data Nascimento: 12/07/1988 Passaporte: EL1891714 País: CHINA Mãe: SHUQIONG ZHANG Pai: MINGJUN CAO.</p><p>Processo: 08228.020947/2025-41 Requerente: SUPERMERCADOS ZARELI LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: EMRAN HUSSAIN Data Nascimento: 09/07/1998 Passaporte: A01672418 País: BANGLADESH Mãe: HAZERA BEGUM Pai: ABDUL HAQUE.</p><p>Processo: 08228.021106/2025-51 Requerente: SACOLAO DO PRIMO ARNIQUEIRA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Shah Nam Akhtar Data Nascimento: 08/10/1999 Passaporte: ZL1340181 País: PAQUISTÃO Mãe: Rifat Ara Pai: Akhtar Hussain.</p><p>Processo: 08228.021503/2025-22 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ABDUR ROHIM Data Nascimento: 08/07/2002 Passaporte: A12609460 País: BANGLADESH Mãe: LILI AKTER Pai: SOHAG.</p><p>Processo: 08228.021506/2025-66 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JAHEDUL ISLAM Data Nascimento: 12/01/2002 Passaporte: A15783856 País: BANGLADESH Mãe: BOKUL BEGUM Pai: HARUN OR RASHID.</p><p>Processo: 08228.021508/2025-55 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ASHRAFUL ISLAM Data Nascimento: 15/02/2004 Passaporte: A12585143 País: BANGLADESH Mãe: AYESHA SIDDIKA Pai: MD ALAMGIR.</p><p>Processo: 08228.021511/2025-79 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD SAKIBUL HASAN Data Nascimento: 01/12/2001 Passaporte: A11389926 País: BANGLADESH Mãe: BIUTI AKTHR Pai: JAMAL HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.021940/2025-46 Requerente: L&amp;X CONSERTOS, PECAS E ACESSORIOS PARA CELULAR LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LONG CHEN Data Nascimento: 28/03/1987 Passaporte: E91893602 País: CHINA Mãe: LIMEI TIAN Pai: PEIWEN CHEN.</p><p>Processo: 08228.022017/2025-21 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 2 Anos Imigrante: KERIM BASKURT Data Nascimento: 01/06/2004 Passaporte: U26363031 País: TURQUIA Mãe: SEVINC BASKURT Pai: GOKHAN BASKURT.</p><p>Processo: 08228.022242/2025-68 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ABDUR RAHMAN Data Nascimento: 03/07/1990 Passaporte: A16509950 País: BANGLADESH Mãe: RAHIMA BEGUM Pai: ABDUL LATIF.</p><p>Processo: 08228.022243/2025-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD ANWAR HOSAIN Data Nascimento: 10/01/1995 Passaporte: A01695597 País: BANGLADESH Mãe: LAYLA BEGUM Pai: MD MOSTAFA.</p><p>Processo: 08228.022244/2025-57 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD HOSSAIN MIR Data Nascimento: 29/06/1999 Passaporte: A02415380 País: BANGLADESH Mãe: NASIMA BEGUM Pai: JINNAT MIR.</p><p>Processo: 08228.022248/2025-35 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SAIFUL ISLAM Data Nascimento: 05/02/1995 Passaporte: A13100299 País: BANGLADESH Mãe: MOBASHERA ALAM Pai: MD AMIR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.022252/2025-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD ABUL HAMZA Data Nascimento: 14/12/2005 Passaporte: A12162824 País: BANGLADESH Mãe: SABIA BEGUM Pai: ABDUL KHALIK.</p><p>Processo: 08228.022266/2025-17 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD RUBAYED BHUIYAN Data Nascimento: 01/01/2002 Passaporte: A09180189 País: BANGLADESH Mãe: UMME SALMA Pai: MD NASIR UDDIN BHUIYAN.</p><p>Processo: 08228.022275/2025-16 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD RAKIB HOSEN Data Nascimento: 23/03/1996 Passaporte: A04142042 País: BANGLADESH Mãe: MST JASNA KHATUN Pai: MD ROFIQUL ISLAM PRAMANIK.</p><p>Processo: 08228.022284/2025-15 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD RONI KAZI Data Nascimento: 03/08/1989 Passaporte: A15773115 País: BANGLADESH Mãe: HASINA BEGUM Pai: KAZI SIDDIQUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.022453/2025-17 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MIZANUR RAHMAN Data Nascimento: 20/02/1997 Passaporte: A12322520 País: BANGLADESH Mãe: MOMOYARA BEGUM Pai: ROHAMOT ULLAH.</p><p>Processo: 08228.022509/2025-17 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RAKIB HASAN KHAN RANA Data Nascimento: 01/09/2006 Passaporte: A17147810 País: BANGLADESH Mãe: SHIULI AKTER Pai: MD KHOKAN KHAN.</p><p>Processo: 08228.022585/2025-22 Requerente: ASTECPRO COMERCIO E IMPORTACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: XIAOLING PENG Data Nascimento: 08/10/1994 Passaporte: EN2205202 País: CHINA Mãe: NA XIAN Pai: YOUMIN PENG.</p><p>Processo: 08228.022856/2025-41 Requerente: LTIMINDTREE CONSULTING BRAZIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Vamsi Krishna Pentam setty Data Nascimento: 07/02/1993 Passaporte: Z7076065 País: ÍNDIA Mãe: Annapurna Pentamsetty Sreenivasulu Pai: Sreenivasulu Pentam Setty.</p><p>Processo: 08228.023189/2025-12 Requerente: GONG JIANWEI Prazo: 2 Anos Imigrante: QIUJI ZHU Data Nascimento: 26/01/1985 Passaporte: EP6443715 País: CHINA Mãe: XUELIAN GONG Pai: GUOXIONG ZHU.</p><p>Processo: 08228.023605/2025-82 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SWASTIKA DHAKAL Data Nascimento: 26/12/1996 Passaporte: 11745461 País: NEPAL Mãe: Savitri Dhakal Pai: Vishwananth Dhakal.</p><p>Processo: 08228.023755/2025-96 Requerente: SABRINA PRESENTES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BINGQUAN WENG Data Nascimento: 18/06/1981 Passaporte: EC4376141 País: CHINA Mãe: LINGMEI ZHENG Pai: QINGGUI WENG.</p><p>Processo: 08228.023914/2025-52 Requerente: ENEL BRASIL S.A Prazo: 2 Anos Imigrante: RAFFAELE CUTRIGNELLI Data Nascimento: 28/10/1981 Passaporte: YB4540863 País: ITÁLIA Mãe: Filomena Capoccia Pai: Pasquale Cutrignelli.</p><p>Processo: 08228.023927/2025-21 Requerente: MEDARTIS IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ronald Rojas Fonseca Data Nascimento: 07/09/1983 Passaporte: G170753 País: COSTA RICA Mãe: CARMEN MARIA FONSECA ARCE Pai: RONALD FABIO ROJAS CORDOBA.</p><p>Processo: 08228.023945/2025-11 Requerente: NSX BRASIL S.A Prazo: 2 Anos Imigrante: JOHN LAURENCE BUCKLEY Data Nascimento: 07/10/1985 Passaporte: PG2005495 País: IRLANDA Mãe: SYLVIA BUCKLEY Pai: DAVID BUCKLEY.</p><p>Processo: 08228.023961/2025-12 Requerente: SRIJON AHAMMED HRIDOY Prazo: 02 Anos Imigrante: MOHAMMAD ALI Data Nascimento: 09/03/2001 Passaporte: A02298575 País: BANGLADESH Mãe: NAZMA BEGUM Pai: MANSUR.</p><p>Processo: 08228.024033/2025-59 Requerente: OITAVA MALL ON LINE MAGAZINE LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: SHENGYE WEI Data Nascimento: 16/12/2003 Passaporte: EK8670919 País: CHINA Mãe: QIUYUN LIN Pai: NENGTING WEI.</p><p>Processo: 08228.024408/2025-81 Requerente: PATRICIA MEIRELLES BENSON Prazo: 02 Anos Imigrante: MARY ANN MARCELO PALIS Data Nascimento: 10/03/1982 Passaporte: P3893951B País: FILIPINAS Mãe: ELSA GAPASEN CAOILE Pai: JAIME GARCIA MARCELO.</p><p>Processo: 08228.024464/2025-15 Requerente: SUMITOMO RUBBER DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Masayuki Hatori Data Nascimento: 03/03/1972 Passaporte: TS3119675 País: JAPÃO Mãe: Tomiko Hatori Pai: Yukio Hatori.</p><p>Processo: 08228.024583/2025-78 Requerente: CIBCES HALAL E COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD TASLIM UDDIN Data Nascimento: 01/02/1994 Passaporte: A01274649 País: BANGLADESH Mãe: MONOWARA BEGUM Pai: GOLAM MOSTAFA.</p><p>Processo: 08228.024635/2025-14 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JINGTAO XING Data Nascimento: 18/07/1989 Passaporte: EH0482293 País: CHINA Mãe: Xiao Yang Pai: Xiaotang Xing.</p><p>Processo: 08228.024650/2025-54 Requerente: GO GLOBAL GEO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Yusuf Afzal Afghan Data Nascimento: 13/04/1991 Passaporte: 128229262 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Shahida Parveen Afghan Pai: Moneer Afzal Afghan.</p><p>Processo: 08228.024765/2025-49 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YU QIAO Data Nascimento: 16/11/1990 Passaporte: E98034443 País: CHINA Mãe: YANXIA LIU Pai: ANYOU QIAO.</p><p>Processo: 08228.024773/2025-95 Requerente: HT CABOS E TECNOLOGIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LIHUA LI Data Nascimento: 15/11/1988 Passaporte: EM4641055 País: CHINA Mãe: GUIXIANG LIU Pai: GUOYA LI.</p><p>Processo: 08228.024800/2025-21 Requerente: SUPERMERCADO SUPER CITY NOBRE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TINGTING ZHOU Data Nascimento: 10/05/1996 Passaporte: EM1580627 País: CHINA Mãe: HUIYU ZHOU Pai: JIANMAO ZHOU.</p><p>Processo: 08228.024808/2025-96 Requerente: PFS COMERCIO DE CALCADOS E ACESSORIOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHONGQIONG LI Data Nascimento: 17/08/1982 Passaporte: EH7587100 País: CHINA Mãe: XIAOSU LI Pai: JIANXING LI.</p><p>Processo: 08228.024886/2025-91 Requerente: IFF ESSENCIAS E FRAGRANCIAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Luis Alberto Hou Kong Data Nascimento: 08/11/1992 Passaporte: PA0945949 País: PANAMÁ Mãe: Ngan Yee Kong Pai: Ming Quan Hou.</p><p>Processo: 08228.025165/2025-14 Requerente: EXXONMOBIL EXPLORACAO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Stephen Clement Dazet Data Nascimento: 04/08/1959 Passaporte: 566783557 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Oleta Estelle Duckworth Pai: Clement Sylvan Dazet.</p><p>Processo: 08228.025243/2025-64 Requerente: CLIMAZON INDUSTRIAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: PENG WANG Data Nascimento: 18/05/1994 Passaporte: EL6089638 País: CHINA Mãe: YANFANG SUN Pai: XIAOZHONG WANG.</p><p>Processo: 08228.025287/2025-94 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SHENGSHUO CHANG Data Nascimento: 07/10/1990 Passaporte: EP5145918 País: CHINA Mãe: Xiuhua Chen Pai: Zuoqiang Chang.</p><p>Processo: 08228.025343/2025-91 Requerente: VANVI BAHIA CONSTRUCOES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ZHAOYI XUE Data Nascimento: 11/10/1992 Passaporte: EP6123391 País: CHINA Mãe: LINXIA YING Pai: WENLIANG XUE.</p><p>Processo: 08228.025355/2025-15 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Rodrigo Nuno Duarte Pedrosa Data Nascimento: 10/09/1976 Passaporte: CE54612 País: PORTUGAL Mãe: Albertina Pedrosa Duarte Pai: Anibal da Silva Pedrosa.</p><p>Processo: 08228.025440/2025-83 Requerente: BP BIOCOMBUSTIVEIS S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: David Jonathan Vinton Data Nascimento: 23/07/1983 Passaporte: 124580450 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Jane Elizabeth Vinton Pai: Peter Michael Vinton.</p><p>Processo: 08228.025507/2025-81 Requerente: SOCIEDADE MICHELIN DE PARTICIPACOES INDUST E COMERCIO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Nicolas Jean Marie Sarlin Data Nascimento: 15/08/1990 Passaporte: 20AH77804 País: FRANÇA Mãe: Valérie Marie Yvette Marcelle Buret Pai: Frédéric José Luc Sarlin.</p><p>Processo: 08228.025549/2025-11 Requerente: ENORMEX COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO DE PRESENTES - EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: MAOHUA ZHENG Data Nascimento: 15/06/1976 Passaporte: EE7949495 País: CHINA Mãe: YUERUI ZHENG Pai: ZENGGUAN ZHENG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.037874/2024-45 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: XIANG LIU Data Nascimento: 03/05/1986 Passaporte: EB0620190 País: CHINA Imigrante: ZHIQIANG GUO Data Nascimento: 20/03/1986 Passaporte: EJ4487172 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.039766/2024-15 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Haoran Wang Data Nascimento: 15/10/1992 Passaporte: EN6203030 País: CHINA Imigrante: Xuan Wang Data Nascimento: 30/09/1995 Passaporte: EN6178533 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.039788/2024-77 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: TENGCHONG LI Data Nascimento: 04/10/1998 Passaporte: EN5613071 País: CHINA Imigrante: CHUNLIN LIU Data Nascimento: 20/01/1994 Passaporte: EN0685681 País: CHINA Imigrante: BING TAN Data Nascimento: 29/09/1995 Passaporte: EN1721535 País: CHINA Imigrante: HUI YU Data Nascimento: 24/08/1997 Passaporte: EH1611828 País: CHINA Imigrante: PEIWEI JIANG Data Nascimento: 15/01/2001 Passaporte: EN5575797 País: CHINA Imigrante: HAIDENG CHEN Data Nascimento: 26/12/1990 Passaporte: EM1916301 País: CHINA Imigrante: HUAIMAO ZHOU Data Nascimento: 23/01/2002 Passaporte: EN5613072 País: CHINA Imigrante: XIANGYUAN LI Data Nascimento: 10/05/1996 Passaporte: ED5619409 País: CHINA Imigrante: ZIYI TAN Data Nascimento: 25/08/1999 Passaporte: EN5148696 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.039820/2024-14 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FENGMAO ZHANG Data Nascimento: 28/02/1999 Passaporte: EL9607313 País: CHINA Imigrante: CUNGAO PEI Data Nascimento: 08/10/1973 Passaporte: EJ8219215 País: CHINA Imigrante: JINRONG SHI Data Nascimento: 10/01/1977 Passaporte: EK3655576 País: CHINA Imigrante: YANKUN WANG Data Nascimento: 20/01/1981 Passaporte: EL6017512 País: CHINA Imigrante: LIFENG LIU Data Nascimento: 19/02/1980 Passaporte: E76669270 País: CHINA Imigrante: SHENGSHENG WANG Data Nascimento: 29/05/1990 Passaporte: EL2016344 País: CHINA Imigrante: JINPING YIN Data Nascimento: 11/08/1990 Passaporte: EN0001227 País: CHINA Imigrante: XIAOZE YUAN Data Nascimento: 22/04/1985 Passaporte: EN6178278 País: CHINA Imigrante: ZUJIAN YU Data Nascimento: 20/10/1997 Passaporte: EL7720893 País: CHINA Imigrante: JIAKANG BAO Data Nascimento: 01/08/2004 Passaporte: EN6502565 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.041899/2024-43 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jianfei Shang Data Nascimento: 09/05/1996 Passaporte: EN4976019 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014496/2025-11 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JIANXING YAN Data Nascimento: 20/04/1992 Passaporte: EN9909224 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014597/2025-83 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ZEQING MA Data Nascimento: 04/05/1985 Passaporte: E87577424 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015538/2025-22 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tor Egil Tiset Data Nascimento: 10/12/1976 Passaporte: CCC895579 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015547/2025-13 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Markus Vik Data Nascimento: 09/06/1997 Passaporte: CCC391330 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015695/2025-38 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Syed Haroon Rasheed Data Nascimento: 12/09/1986 Passaporte: A53768535 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.019511/2025-17 Requerente: MULTILASER INDUSTRIAL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: XIN WANG Data Nascimento: 12/08/1998 Passaporte: EN7769675 País: CHINA Imigrante: ZHISHUN MO Data Nascimento: 29/01/1988 Passaporte: EM3347896 País: CHINA Imigrante: ZHIGAO HUANG Data Nascimento: 02/05/1989 Passaporte: EA1197190 País: CHINA Imigrante: YULEI HE Data Nascimento: 30/07/1981 Passaporte: EL6676524 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020198/2025-51 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sigurdur Hjartarson Data Nascimento: 30/01/1977 Passaporte: CCC418163 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.020203/2025-26 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Richard Dale Key Jr Data Nascimento: 15/11/1975 Passaporte: 531089330 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.022691/2025-14 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Arthur Maxwell Anak Aliam Data Nascimento: 14/05/2004 Passaporte: K70473022 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.022693/2025-11 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Alexandre Leluault Data Nascimento: 24/06/1984 Passaporte: 20ED03662 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022749/2025-11 Requerente: NOVELIS DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DEJAN DOKL Data Nascimento: 22/02/1974 Passaporte: PB1620107 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.022786/2025-21 Requerente: GLASS COMERCIAL E IMPORTADORA SOCIEDADE UNIPESSOAL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HUIZHEN QIU Data Nascimento: 28/10/1984 Passaporte: E68453773 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.022787/2025-74 Requerente: GLASS COMERCIAL E IMPORTADORA SOCIEDADE UNIPESSOAL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JINMING CHEN Data Nascimento: 22/11/1974 Passaporte: ED5695824 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.022788/2025-19 Requerente: GLASS COMERCIAL E IMPORTADORA SOCIEDADE UNIPESSOAL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JINRONG CHEN Data Nascimento: 20/08/1977 Passaporte: EC0299810 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.023182/2025-17 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ZENGBIN LI Data Nascimento: 01/07/1983 Passaporte: EM1928772 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.023183/2025-45 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HUI DU Data Nascimento: 27/03/1986 Passaporte: EH0735470 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.023197/2025-69 Requerente: CJ DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: HYUNJOON BAEK Data Nascimento: 16/11/1973 Passaporte: M19113722 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.023199/2025-58 Requerente: CJ DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: JEONGHO PARK Data Nascimento: 15/06/1995 Passaporte: M488B0028 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.023201/2025-99 Requerente: SIDEL DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: STEFANO PANESI Data Nascimento: 15/08/1978 Passaporte: YC1864159 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.023225/2025-48 Requerente: DOF SUBSEA BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Antonio Alexander Suarez Data Nascimento: 11/08/1973 Passaporte: YC3624843 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.023240/2025-96 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: OCTÁVIO JORGE GUERREIRO DA CUNHA Data Nascimento: 17/11/1980 Passaporte: CF215334 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.023242/2025-85 Requerente: RUSSULA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MAURO OLIVEIRA LENS Data Nascimento: 27/10/1995 Passaporte: PAR076002 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.023906/2025-14 Requerente: METSO OUTOTEC BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: PAULI KRISTIAN PITKÄNEN Data Nascimento: 04/10/1975 Passaporte: CP2302319 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.023949/2025-91 Requerente: CHIMAQ COMERCIO DE MAQUINAS E FERRAMENTAS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: CHANGBAO JU Data Nascimento: 09/11/1971 Passaporte: EC1862971 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024058/2025-52 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XINYUE ZHOU Data Nascimento: 25/11/1992 Passaporte: EN9585998 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024085/2025-25 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Yushi Iwagishi Data Nascimento: 11/02/1999 Passaporte: TT3243205 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.024101/2025-81 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DARKO SAVIC Data Nascimento: 24/07/1974 Passaporte: 052879657 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.024176/2025-61 Requerente: BOBST LATINOAMERICA DO SUL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nicolas Rémi Giraud Data Nascimento: 02/12/1978 Passaporte: 24DI86442 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.024246/2025-81 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SILJA MARIEKE GRIESBACH Data Nascimento: 17/12/2001 Passaporte: CGN4P9G7K País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.024265/2025-15 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Brian John Mc Carthy Data Nascimento: 14/09/1978 Passaporte: A36501007 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.024458/2025-68 Requerente: BOBST LATINOAMERICA DO SUL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Patrice Paul André Morin Data Nascimento: 12/02/1967 Passaporte: 23AL05161 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.024621/2025-92 Requerente: FIELDCORE SERVICE SOLUTIONS INTERNATIONAL SERVICOS DE ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JULIO CESAR VICENCIO FIGON Data Nascimento: 23/06/1994 Passaporte: N08434124 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.024732/2025-15 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JACQUES ESTERHUIZEN Data Nascimento: 27/08/1989 Passaporte: A11265624 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.024793/2025-66 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: KEVIN JAMES SMART Data Nascimento: 14/09/1988 Passaporte: 5346211031 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: LOUIS JACK ROZIER Data Nascimento: 11/07/1989 Passaporte: 543216912 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.025152/2025-29 Requerente: KRONES DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Franz Xaver Kumminger Data Nascimento: 10/09/1981 Passaporte: CFHG13YMZ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.025170/2025-19 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: REHMAT JAMSHED NAVEED Data Nascimento: 20/04/1988 Passaporte: A36298151 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.025195/2025-12 Requerente: MHI POWER AMERICA LATINA EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Sean Benjamin Lear Data Nascimento: 16/09/1986 Passaporte: A26730520 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.025201/2025-23 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Adrien Malicorne Data Nascimento: 05/10/1987 Passaporte: 18AK18608 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.025222/2025-49 Requerente: BYD AUTO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: HUI LI Data Nascimento: 19/09/1982 Passaporte: EH1313891 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.025230/2025-95 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sheethal Sasidharan Data Nascimento: 16/01/1987 Passaporte: T5145722 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.025239/2025-12 Requerente: ROBERT BOSCH LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: CESAR VARGAS MORENO Data Nascimento: 27/08/1976 Passaporte: N20230459 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.025241/2025-75 Requerente: GAIA OIL AND GAS SERVICES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: PABLO JOSE MONTERO URIBE Data Nascimento: 15/11/1997 Passaporte: G21573442 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.025253/2025-16 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Youngmin Kim Data Nascimento: 28/02/1989 Passaporte: M604Y3141 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.025279/2025-48 Requerente: SIDEL DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: GIUSSEPPE MERINO VILLARRUEL Data Nascimento: 16/09/1977 Passaporte: N05453915 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.025304/2025-93 Requerente: CHEC DREDGING CO. LTD Prazo: 1 Ano Imigrante: Yuchi Xiao Data Nascimento: 25/02/1992 Passaporte: PE2226348 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.025421/2025-57 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MASSIMILIANO CABRAS Data Nascimento: 17/10/1977 Passaporte: YB9574886 País: ITÁLIA Imigrante: Gioele Ambrosin Data Nascimento: 05/09/1996 Passaporte: YC4941661 País: ITÁLIA Imigrante: Leonardo Mazzotta Data Nascimento: 09/12/2004 Passaporte: YC4431661 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.025452/2025-16 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ruben Conde Data Nascimento: 20/11/1995 Passaporte: 596366593 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.025557/2025-67 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOSE MIGUEL BUSQUET DOMINGUEZ Data Nascimento: 21/01/1987 Passaporte: N17365745 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.025559/2025-56 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MATTHEW DAVID BAGE Data Nascimento: 13/12/2004 Passaporte: 125645754 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.025560/2025-81 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CALLUM JOSEPH NEILSON Data Nascimento: 20/01/2004 Passaporte: 121993296 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.025601/2025-39 Requerente: FIVES DO BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS E SERVICOS DE ENGENHARIA EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: BOGDAN-PETRE DRAGOI Data Nascimento: 14/03/1996 Passaporte: 064551425 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.025613/2025-63 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MANFRED HABERFELLNER Data Nascimento: 23/07/1957 Passaporte: U7382354 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.025623/2025-15 Requerente: LIEBHERR AEROSPACE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Rocco Penning Data Nascimento: 01/08/1970 Passaporte: CHNCL1HLW0 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.025626/2025-32 Requerente: VUTEQ DO BRASIL LIMITADA Prazo: 01 Ano Imigrante: WATARU FUJIWARA Data Nascimento: 09/09/1988 Passaporte: TT6366681 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.025628/2025-21 Requerente: VUTEQ DO BRASIL LIMITADA Prazo: 01 Ano Imigrante: SEIJI KOMINE Data Nascimento: 05/04/1972 Passaporte: TR6626237 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.025647/2025-58 Requerente: VUTEQ DO BRASIL LIMITADA Prazo: 01 Ano Imigrante: HIYORI FURUSE Data Nascimento: 11/08/1996 Passaporte: TS3429252 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.025655/2025-11 Requerente: VUTEQ DO BRASIL LIMITADA Prazo: 01 Ano Imigrante: KIYOSHI HONDA Data Nascimento: 07/12/1963 Passaporte: TT1680979 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.025658/2025-38 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JALMARI ALEKSI KAARRE Data Nascimento: 23/02/1995 Passaporte: CP1777001 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.025736/2025-11 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: GIUSEPPE TOIA Data Nascimento: 14/11/1981 Passaporte: YB8909025 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.025748/2025-29 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: SAYED MOFADEL SAYED OMAR Data Nascimento: 10/12/1993 Passaporte: A25396618 País: EGITO.</p><p>Processo: 08228.025749/2025-73 Requerente: OKTO TECH LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS GEORGOPOULOS Data Nascimento: 28/02/1968 Passaporte: AT8272823 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.025753/2025-31 Requerente: PLACO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: VENUGOPAL RAJAPPA Data Nascimento: 06/03/1988 Passaporte: T3561091 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.025754/2025-86 Requerente: VUTEQ DO BRASIL LIMITADA Prazo: 01 Ano Imigrante: ARINOBU NAGAE Data Nascimento: 02/09/1992 Passaporte: TT5979509 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.025764/2025-11 Requerente: VUTEQ DO BRASIL LIMITADA Prazo: 1 Ano Imigrante: KOKI TASAKI Data Nascimento: 07/08/1998 Passaporte: TT2209977 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.025765/2025-66 Requerente: VUTEQ DO BRASIL LIMITADA Prazo: 01 Ano Imigrante: HIROKAZU TOYOSAKA Data Nascimento: 07/10/1975 Passaporte: TS5239010 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.025769/2025-44 Requerente: VUTEQ DO BRASIL LIMITADA Prazo: 01 Ano Imigrante: MASAO YAMAMOTO Data Nascimento: 28/08/1984 Passaporte: TS3100141 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.025823/2025-51 Requerente: WSO2 BRASIL TECNOLOGIA E SOFTWARE EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Shamodya Hashantha Hewa Lunuwilage Data Nascimento: 13/09/1993 Passaporte: P0606008 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.025826/2025-95 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: HEIKKI OLAVI ESKOLA Data Nascimento: 03/01/1984 Passaporte: FP5228666 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.025843/2025-22 Requerente: CIMC-TIANDA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HEBIN HONG Data Nascimento: 03/12/1988 Passaporte: EP6844462 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.025846/2025-66 Requerente: FRAMO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Arild Berge Data Nascimento: 06/02/1976 Passaporte: CCC853184 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.025850/2025-24 Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Allan Saar Data Nascimento: 31/12/1981 Passaporte: A13376216 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.025851/2025-79 Requerente: CIMC-TIANDA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: PING WANG Data Nascimento: 05/02/1989 Passaporte: EB3744668 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.025857/2025-46 Requerente: FRAMO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sebastian Mikal Teigland Data Nascimento: 20/10/1997 Passaporte: 33387825 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.025872/2025-94 Requerente: CIMC-TIANDA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SANSHENG WU Data Nascimento: 05/01/2002 Passaporte: EL8602269 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.025877/2025-17 Requerente: CHEC DREDGING CO. LTD Prazo: 1 Ano Imigrante: Zikang Li Data Nascimento: 02/04/1999 Passaporte: PE3430170 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.025901/2025-18 Requerente: AGUAS AZUIS CONSTRUCAO NAVAL SPE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KIM CHRISTIAN MANNSTEDT Data Nascimento: 20/10/1991 Passaporte: C1CHFJXY2 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.025902/2025-62 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Atsuo Kobayashi Data Nascimento: 28/01/1974 Passaporte: TT5214138 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.025906/2025-41 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Joona Jaromir Rimaila Data Nascimento: 19/06/1985 Passaporte: CP3168468 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.025908/2025-31 Requerente: AGUAS AZUIS CONSTRUCAO NAVAL SPE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CLAAS ANDERS RATHJE Data Nascimento: 26/09/1983 Passaporte: C1CHZ91TZ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.025912/2025-14 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ROTGER JOST Data Nascimento: 13/03/1970 Passaporte: PB4000229 País: AUSTRÁLIA Imigrante: CAMERON ALEXANDER MCLEAN Data Nascimento: 08/11/1960 Passaporte: PE0403863 País: AUSTRÁLIA Imigrante: ANTONIO VERNON RAIMUNDO FURTADO Data Nascimento: 31/08/1963 Passaporte: PB1072700 País: AUSTRÁLIA Imigrante: HILTON JOHN RUTTLE Data Nascimento: 14/08/1984 Passaporte: LM988904 País: NOVA ZELÂNDIA Imigrante: MARIUS PAUL MAZZEI Data Nascimento: 21/10/1996 Passaporte: 17CA99967 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.025915/2025-31 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Almir Smajic Data Nascimento: 05/10/1998 Passaporte: YB4097409 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.025918/2025-75 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MIGUEL FERNANDO PALENCIA MUÑOZ Data Nascimento: 02/11/1985 Passaporte: BE666281 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.025928/2025-19 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JIAYU ZHAO Data Nascimento: 27/05/1994 Passaporte: EP5657612 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.025930/2025-81 Requerente: SERVICOS SUBSEA ESPECIALIZADO DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: MUHAMAD RAIMY BIN MUSA Data Nascimento: 24/12/1989 Passaporte: K2210285E País: SINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.025931/2025-24 Requerente: SERVICOS SUBSEA ESPECIALIZADO DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: MUHAMMAD IZZUDDIN BIN ABDUL KADIR Data Nascimento: 23/05/1988 Passaporte: K2235128G País: SINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.025938/2025-46 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FRANK FROHBERG Data Nascimento: 27/06/1964 Passaporte: CCFTK98GN País: ALEMANHA Imigrante: ROBERTO WOLFGANG KNOP Data Nascimento: 06/08/1981 Passaporte: CCFYWG8CL País: ALEMANHA Imigrante: CARSTEN BREMBACH Data Nascimento: 10/05/1980 Passaporte: CCFT6M892 País: ALEMANHA Imigrante: PHILIPP ROßNER Data Nascimento: 24/05/2003 Passaporte: CCFTXX8NF País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.025952/2025-41 Requerente: SERVICOS SUBSEA ESPECIALIZADO DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: LIBIN ANAK TABAM Data Nascimento: 24/05/1977 Passaporte: K54649771 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.025953/2025-94 Requerente: SERVICOS SUBSEA ESPECIALIZADO DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: TIN TUN AUNG Data Nascimento: 23/12/1989 Passaporte: MG198517 País: MIANMAR.</p><p>Processo: 08228.025980/2025-67 Requerente: HITACHI ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Siddhant Das Data Nascimento: 06/08/1996 Passaporte: W9338026 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.025981/2025-11 Requerente: IXBLUE DO BRASIL SERVICOS TECNICOS DE INSTALACAO E MANUTENCAO DE EQUIPAMENTOS DE NAVEGACAO MARITIMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Boris Lamour Data Nascimento: 05/07/1981 Passaporte: 18HD90876 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.025985/2025-91 Requerente: IXBLUE DO BRASIL SERVICOS TECNICOS DE INSTALACAO E MANUTENCAO DE EQUIPAMENTOS DE NAVEGACAO MARITIMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: DANIEL ALEXANDER NUGENT Data Nascimento: 27/06/1993 Passaporte: 597276185 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.025989/2025-78 Requerente: IXBLUE DO BRASIL SERVICOS TECNICOS DE INSTALACAO E MANUTENCAO DE EQUIPAMENTOS DE NAVEGACAO MARITIMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: GREGOR FERGUSON JAMIESON Data Nascimento: 15/01/1989 Passaporte: 120714076 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.025992/2025-91 Requerente: IXBLUE DO BRASIL SERVICOS TECNICOS DE INSTALACAO E MANUTENCAO DE EQUIPAMENTOS DE NAVEGACAO MARITIMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: JESSE BERNARDUS REINIER KUILMAN Data Nascimento: 04/02/1997 Passaporte: NMB76RRB4 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.025994/2025-81 Requerente: IXBLUE DO BRASIL SERVICOS TECNICOS DE INSTALACAO E MANUTENCAO DE EQUIPAMENTOS DE NAVEGACAO MARITIMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ROBERT ANTON GOLDSCHMEDING Data Nascimento: 09/03/1994 Passaporte: NYF75PK94 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.025999/2025-11 Requerente: BREU DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE FERRAMENTAS LIMITADA Prazo: 01 Ano Imigrante: NAOKI TANIGUCHI Data Nascimento: 28/12/1977 Passaporte: TT 2.107.379 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.026043/2025-29 Requerente: SMA BRASIL TECNOLOGIA FERROVIARIA E SOLAR LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: CHRISTIAN EDUARDO VERAGUA ABARCA Data Nascimento: 04/01/1988 Passaporte: F37623426 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.026048/2025-51 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Darsh Rakeshkumar Shah Data Nascimento: 04/05/1997 Passaporte: R9384710 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.026050/2025-21 Requerente: SMA BRASIL TECNOLOGIA FERROVIARIA E SOLAR LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: ERICK ALEJANDRO ORREGO DÍAZ Data Nascimento: 24/03/1992 Passaporte: F45020338 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.026056/2025-14 Requerente: BRASALPLA BRASIL - INDUSTRIA DE EMBALAGENS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: GERARDO SOTO MELLADO Data Nascimento: 28/04/1971 Passaporte: N14499014 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.026082/2025-26 Requerente: ZOOMLION BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE MAQUINAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHUAN HAO Data Nascimento: 27/03/1984 Passaporte: EG7277523 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026088/2025-11 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Kevin Constable Data Nascimento: 21/02/1974 Passaporte: 124500298 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.026089/2025-48 Requerente: EP2C ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Christophe Trébaol Data Nascimento: 20/01/1979 Passaporte: 17DD29343 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.026091/2025-17 Requerente: CITIC CONSTRUCOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHANG, HAILONG Data Nascimento: 28/08/1985 Passaporte: PE3279761 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026101/2025-14 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Erich Gotthard Data Nascimento: 21/07/1968 Passaporte: AP1356484 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.026102/2025-69 Requerente: HORN GLASS BRAZIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JOHANNES FRITZ KAPPE Data Nascimento: 18/01/1990 Passaporte: CG4HW9RR7 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.026134/2025-64 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ramon Luis Garrote Oliver Data Nascimento: 24/07/1977 Passaporte: PAG540316 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.026145/2025-44 Requerente: MTS SISTEMAS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SAMUEL MICHAEL HOLTBERG Data Nascimento: 17/01/1998 Passaporte: A36558424 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.026184/2025-41 Requerente: ROMI S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: DANIEL NORMAN EDE Data Nascimento: 21/07/1995 Passaporte: 128354265 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.026198/2025-65 Requerente: CMM OFFSHORE BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MANUEL BRADOVENT Data Nascimento: 15/03/1974 Passaporte: PB1167684 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.026202/2025-95 Requerente: KRONES DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Marcelo Andres Sanchez Godoy Data Nascimento: 05/07/1978 Passaporte: C293992 País: PARAGUAI.</p><p>Processo: 08228.026218/2025-14 Requerente: RIMAC IMPORTACAO, EXPORTACAO E REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CHUANXI YU Data Nascimento: 06/03/1989 Passaporte: EN1322472 País: CHINA Imigrante: WEI ZHANG Data Nascimento: 09/04/1989 Passaporte: EK3292914 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026223/2025-19 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: FLAVIO SIVIERI Data Nascimento: 04/07/1993 Passaporte: YC4430050 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.026224/2025-55 Requerente: TRACERCO DO BRASIL - DIAGNOSTICOS DE PROCESSOS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JAMIE WANLESS Data Nascimento: 07/03/1997 Passaporte: 143793979 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.026230/2025-11 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Harish Ramesh Data Nascimento: 26/07/1998 Passaporte: W0327741 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.026232/2025-18 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Etienne Marie Remi Lefévre Data Nascimento: 20/08/1988 Passaporte: 18CF93289 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.026237/2025-24 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Giorgio Marignoli Data Nascimento: 03/12/1982 Passaporte: YB4953231 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.026242/2025-37 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Airindy Ayu Felisita Data Nascimento: 14/10/1983 Passaporte: E6837000 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.026243/2025-81 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Rolf Tomas Magnus Johansson Data Nascimento: 28/12/1972 Passaporte: AA6230174 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.026256/2025-51 Requerente: HORN GLASS BRAZIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TORSTEN KÖHLER Data Nascimento: 23/05/1978 Passaporte: CG8H1RT53 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.026258/2025-41 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Nicola Delorenzi Data Nascimento: 29/12/1998 Passaporte: YB7451781 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.026259/2025-94 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Owen Thomas Bryce Data Nascimento: 03/10/2000 Passaporte: 562092605 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.026263/2025-52 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Daniele Garoli Data Nascimento: 10/03/1992 Passaporte: YC2259100 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.026267/2025-31 Requerente: HIKVISION DO BRASIL COMERCIO DE EQUIPAMENTOS DE SEGURANCA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DAZHAO TAO Data Nascimento: 28/01/1987 Passaporte: EG6250384 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026270/2025-54 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: RECEP KALAY Data Nascimento: 01/01/1979 Passaporte: U34777394 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.026284/2025-78 Requerente: EMPRESA DE NAVEGACAO ELCANO S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: KRISTIAN BECK RASMUSSEN Data Nascimento: 19/06/1990 Passaporte: 211535121 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.026286/2025-67 Requerente: EMPRESA DE NAVEGACAO ELCANO S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: PAULO DACOSTA ALONSO Data Nascimento: 08/09/1985 Passaporte: PAF532073 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.026287/2025-11 Requerente: EMPRESA DE NAVEGACAO ELCANO S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: MARCO ANTONIO REBOLLO MAYOR Data Nascimento: 20/07/1981 Passaporte: PAU794038 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.026298/2025-91 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HAIGANG ZHOU Data Nascimento: 26/05/1986 Passaporte: EP6107404 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026299/2025-36 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHENGLIANG LIU Data Nascimento: 28/06/1987 Passaporte: EK6966297 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026301/2025-77 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MARKUS CHROMY Data Nascimento: 08/09/1997 Passaporte: U6133281 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.026304/2025-19 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: RONALD SCHMID Data Nascimento: 01/07/1985 Passaporte: U7511713 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.026312/2025-57 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Juan Guillermo Ortiz Ramirez Data Nascimento: 05/09/1985 Passaporte: BG305057 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.026314/2025-46 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: WALTER SCHOERKHUBER Data Nascimento: 21/09/1964 Passaporte: U7275842 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.026316/2025-35 Requerente: WSO2 BRASIL TECNOLOGIA E SOFTWARE EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Jeson Digol Ludwig De Hoedt Data Nascimento: 12/10/2000 Passaporte: N8896119 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.026319/2025-79 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: PAVEL BURES Data Nascimento: 20/09/1969 Passaporte: 44659133 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.026340/2025-74 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Michele Filippetti Data Nascimento: 03/07/1990 Passaporte: YC2603281 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.026349/2025-85 Requerente: ROBERT BOSCH LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: SHIVA KUMAR SHIVARUDRASWAMY VEERABHADRAIAH Data Nascimento: 10/07/1973 Passaporte: S1629165 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.026355/2025-32 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Juan Roberto Martinez Guardiola Data Nascimento: 05/01/1988 Passaporte: E14819684 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.026360/2025-45 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DEON APPADOO Data Nascimento: 27/02/1999 Passaporte: R1511279 País: GUIANA.</p><p>Processo: 08228.026361/2025-91 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Omar Emigdio Madrigal Garcia Data Nascimento: 08/01/1971 Passaporte: E14819683 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.026362/2025-34 Requerente: ROBERT BOSCH LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: SALAM AMEER Data Nascimento: 18/06/1972 Passaporte: B7979158 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.026363/2025-89 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SHIXIONG JIAO Data Nascimento: 25/05/1996 Passaporte: EE8063994 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026365/2025-78 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Luis Salvador Rauda Sosa Data Nascimento: 16/12/1993 Passaporte: G42443230 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.026366/2025-12 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BINGBING QI Data Nascimento: 20/01/1993 Passaporte: EG4848378 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.026977/2025-61 Requerente: EXPRO DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Michael Robert Geddes Data Nascimento: 29/03/1983 Passaporte: 557518749 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.027322/2025-18 Requerente: KBRAS SERVICOS OFFSHORE LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Robert Earl Coleman Jr Data Nascimento: 18/01/1989 Passaporte: A07778254 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.027345/2025-14 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DARWIN MISAEL MISHQUERO ULLAURI Data Nascimento: 07/02/1990 Passaporte: A8557177 País: EQUADOR.</p><p>Processo: 08228.027538/2025-75 Requerente: YINSON BOUVARDIA SERVICOS DE OPERACAO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: JESUS RODRIGUEZ Data Nascimento: 24/12/1985 Passaporte: 656541284 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.027557/2025-18 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JAAKKO SANTERI SINKKONEN Data Nascimento: 05/08/1962 Passaporte: CP1846580 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.027577/2025-72 Requerente: NITERRA DO BRASIL LTDA Prazo: 30 Dias Imigrante: TAKANORI TANAKA Data Nascimento: 25/03/1989 Passaporte: TR7878831 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.027582/2025-85 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Timofey Vlasenkov Data Nascimento: 18/09/1984 Passaporte: 754136530 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.027889/2025-86 Requerente: KOIL ENERGY SOLUTIONS DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Richard Joseph Schoelman Data Nascimento: 21/01/1987 Passaporte: 590982530 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.027902/2025-13 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMÓVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HIROYUKI NAGAKAWA Data Nascimento: 21/11/1985 Passaporte: TS3332235 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.027921/2025-23 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Eward Luis Langford Fuentes Data Nascimento: 13/11/1981 Passaporte: F46540152 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.027922/2025-78 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Mauricio Andres Araya Salas Data Nascimento: 04/02/1978 Passaporte: F44845321 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.027978/2025-22 Requerente: CMI BRASIL SERVIÇOS DE MANUTENÇÃO DE EQUIPAMENTOS INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: SYLVIE REGINA AGNETTI Data Nascimento: 25/05/1986 Passaporte: GC5739217 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028034/2025-72 Requerente: FORD MOTOR COMPANY BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jose Daniel Escobedo Carranza Data Nascimento: 15/09/1994 Passaporte: N14281703 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.028040/2025-21 Requerente: FOXCONN BRASIL INDÚSTRIA E COMÉRCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CHEN CHAO Data Nascimento: 19/03/1991 Passaporte: EJ3461734 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.028048/2025-96 Requerente: AB ENERGY DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Vincenzo Madafferi Data Nascimento: 01/07/1999 Passaporte: YB5559001 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.028050/2025-65 Requerente: INDUSTRIAS NUCLEARES DO BRASIL S.A - INB Prazo: 180 Dias Imigrante: SÉRGIO SEGOVIA GONZALEZ Data Nascimento: 02/10/1986 Passaporte: PAF303426 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.028078/2025-19 Requerente: SIEMENS LARGE DRIVES MAQUINAS E SOLUCOES LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MAURICIO ALEJANDRO CORTES DIAZ Data Nascimento: 24/02/1987 Passaporte: F53113297 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.028093/2025-41 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: PEDRO MANUEL ALVES FERREIRA Data Nascimento: 25/12/1981 Passaporte: CF593939 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.028108/2025-71 Requerente: NEO RODAS S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: QIANG MA Data Nascimento: 02/11/1986 Passaporte: EJ4108930 País: CHINA Imigrante: YUNLONG MA Data Nascimento: 01/05/1970 Passaporte: EJ5321593 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.028109/2025-15 Requerente: NEO RODAS S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: WENXIANG ZHAO Data Nascimento: 18/09/1990 Passaporte: EE9517368 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.028122/2025-74 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mario Marsoni Data Nascimento: 22/07/1964 Passaporte: YB6272237 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.028131/2025-65 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: ANITA HEIDI WÜTHRICH Data Nascimento: 21/10/1964 Passaporte: X5909860 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.028305/2025-91 Requerente: ETESCO CONSTRUCOES E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DARREN JOHN REID Data Nascimento: 17/02/1978 Passaporte: 142269338 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.028317/2025-14 Requerente: ETESCO CONSTRUCOES E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: STEVEN ROBERT BENZIE Data Nascimento: 23/09/1973 Passaporte: 133699820 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.028390/2025-96 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: William Benjamin Bonnice Data Nascimento: 20/12/1986 Passaporte: 643169471 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.027167/2025-21 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JAMES ALEXANDER AHERN Data Nascimento: 24/03/1987 Passaporte: 144491579 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021043/2025-32 Requerente: ADITEK DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jiuyan Jiang Data Nascimento: 20/06/2003 Passaporte: EP1918176 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021046/2025-76 Requerente: ADITEK DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YIJUN WANG Data Nascimento: 25/11/1995 Passaporte: EM2484538 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024254/2025-27 Requerente: VOLKSWAGEN DO BRASIL INDUSTRIA DE VEICULOS AUTOMOTORES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XIAOYUAN CHANG Data Nascimento: 09/06/2000 Passaporte: EG5166810 País: CHINA Imigrante: FUJUN JU Data Nascimento: 01/10/2001 Passaporte: EP3642037 País: CHINA Imigrante: FAN WANG Data Nascimento: 22/10/1995 Passaporte: EB2081207 País: CHINA Imigrante: TAO ZHANG Data Nascimento: 24/12/1994 Passaporte: EE7108435 País: CHINA Imigrante: SHUQIAO SUN Data Nascimento: 27/02/1987 Passaporte: EP6881288 País: CHINA Imigrante: PENG JIAO Data Nascimento: 05/09/1992 Passaporte: EP5423209 País: CHINA Imigrante: BO QIN Data Nascimento: 16/10/1999 Passaporte: EK2663902 País: CHINA Imigrante: LEILEI WEI Data Nascimento: 11/10/1988 Passaporte: EL2932579 País: CHINA Imigrante: BO WANG Data Nascimento: 04/06/2002 Passaporte: EL3505579 País: CHINA Imigrante: CHAOJIE LIANG Data Nascimento: 05/10/1993 Passaporte: EJ1017364 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024908/2025-12 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: CESAR AUGUSTO SERRANO ASTUDILLO Data Nascimento: 04/09/1979 Passaporte: 161085571 País: VENEZUELA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.027844/2025-11 Requerente: MSC MEDITERRANEAN SHIPPING DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDUL ROSID Data Nascimento: 17/03/1987 Passaporte: C7152468 País: INDONÉSIA Imigrante: ATHANATHI NOGULA Data Nascimento: 22/06/1996 Passaporte: A10409047 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: BENJAMIN TOLOJANAHARY ZAFIMARO Data Nascimento: 29/04/1971 Passaporte: A24X03652 País: MADAGASCAR Imigrante: BERNO VAN NIEKERK Data Nascimento: 31/05/1997 Passaporte: A06395735 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: CAMERON LEIGH LEWELLYN ISAACS Data Nascimento: 13/07/2000 Passaporte: A11682200 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: ASHIRAF NSOBYA Data Nascimento: 24/04/1993 Passaporte: A01039689 País: UGANDA Imigrante: CLIFTON DENVER ROBERTSON Data Nascimento: 20/04/1995 Passaporte: A08979569 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: ERIC GASIZA Data Nascimento: 02/03/1997 Passaporte: PC585372 País: RUANDA Imigrante: ANDILE DLAMINI Data Nascimento: 09/10/1999 Passaporte: A10384011 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: DESMOND LEVAO Data Nascimento: 17/01/1995 Passaporte: T524819 País: SAMOA OCIDENTAL Imigrante: BHAGYASHREE BUNDHOO Data Nascimento: 05/01/1997 Passaporte: 1830520 País: MAURÍCIO Imigrante: EMANUELE DONATO Data Nascimento: 12/02/1988 Passaporte: YB6960985 País: ITÁLIA Imigrante: ANDREA DEL RE Data Nascimento: 08/12/1998 Passaporte: YB1062637 País: ITÁLIA Imigrante: CHIRATIDZO TASHAYA Data Nascimento: 01/10/1998 Passaporte: FN548236 País: ZIMBÁBUE Imigrante: AHMED AMRI Data Nascimento: 25/01/1998 Passaporte: N076936 País: TUNÍSIA Imigrante: AMBER MIRI JACOBS Data Nascimento: 19/12/2000 Passaporte: A11400819 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: ALBERT IONUT MINEL Data Nascimento: 24/02/2000 Passaporte: 058145583 País: ROMÊNIA Imigrante: ATOUMAN BOTOUHELY Data Nascimento: 25/01/1996 Passaporte: A20X15682 País: MADAGASCAR Imigrante: ALECK WILLIAM MULLER Data Nascimento: 06/09/1994 Passaporte: M00435481 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: ALESSANDRO ZERO Data Nascimento: 19/10/1970 Passaporte: YC4846537 País: ITÁLIA Imigrante: CHRISTOPHER ANTONIO OLMOS CORDERO Data Nascimento: 07/05/1996 Passaporte: F67371278 País: CHILE Imigrante: CLAUDIO DIDONE Data Nascimento: 27/08/1995 Passaporte: YC5338846 País: ITÁLIA Imigrante: ABDALLA ALI CHIZONDO Data Nascimento: 03/02/1992 Passaporte: AK0400563 País: QUÊNIA Imigrante: ELVIS RUGAMBA Data Nascimento: 30/11/1995 Passaporte: PC730321 País: RUANDA Imigrante: DORCAS DAMBUDZO MAKWANGUDZE Data Nascimento: 25/09/1991 Passaporte: AE526087 País: ZIMBÁBUE Imigrante: DESMOND JOSEPH MAJIEDT Data Nascimento: 09/09/1992 Passaporte: A09413292 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: EBENEZER LAS KOOMSON Data Nascimento: 28/02/1992 Passaporte: G3240950 País: GANA Imigrante: ANDREW CHEGE KARIUKI Data Nascimento: 08/05/1997 Passaporte: AK0609735 País: QUÊNIA Imigrante: EVER JOSUE RIOS RODRIGUEZ Data Nascimento: 20/08/1999 Passaporte: E0752449 País: HONDURAS.</p><p>Processo: 08228.027845/2025-56 Requerente: MSC MEDITERRANEAN SHIPPING DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JEAN URCIL JAONIMARY Data Nascimento: 09/11/1983 Passaporte: A22X32632 País: MADAGASCAR Imigrante: JIMMY MICHAEL PAKIT Data Nascimento: 12/05/1992 Passaporte: I0176795 País: ÍNDIA Imigrante: JOSE ALEJANDRO FLOREZ FLOREZ Data Nascimento: 28/02/1983 Passaporte: PE194645 País: COLÔMBIA Imigrante: JUAN CARLOS POCASANGRE AREVALO Data Nascimento: 06/04/1980 Passaporte: C04772162 País: EL SALVADOR Imigrante: JULIO CESAR CHINCHILLA MEJIA Data Nascimento: 12/04/1967 Passaporte: F552661 País: HONDURAS Imigrante: JAIKISHAN SEETAH Data Nascimento: 24/12/1995 Passaporte: 1881758 País: TUNÍSIA Imigrante: JOSEPH AMANI MWENDA Data Nascimento: 11/08/1992 Passaporte: AK0999271 País: QUÊNIA Imigrante: JUAN ANTONIO ORTEGA ORTEGA Data Nascimento: 28/11/2002 Passaporte: A06453305 País: EL SALVADOR Imigrante: JULIO JR MARAGRAG ABUNALES Data Nascimento: 20/08/1979 Passaporte: P8881486A País: FILIPINAS Imigrante: GEMMA DANIELLA NAVARRO CASTILLO Data Nascimento: 05/08/1988 Passaporte: 120421137 País: PERU Imigrante: JERALD EGANG GUZMAN Data Nascimento: 03/05/1996 Passaporte: P5492440B País: FILIPINAS Imigrante: JUDICAEL CLEOPHAS BEZANDRY Data Nascimento: 31/10/1981 Passaporte: A22X10168 País: MADAGASCAR Imigrante: JULIANO FABRICE Data Nascimento: 19/01/1996 Passaporte: A23X10010 País: MADAGASCAR Imigrante: KENNEDY NDUGIRE WANGUI Data Nascimento: 06/05/1997 Passaporte: AK0544527 País: QUÊNIA Imigrante: JOSE DAVID PAREDES BARAHONA Data Nascimento: 17/03/2000 Passaporte: E0279178 País: HONDURAS Imigrante: JEAN LAUTEUR MANANIVONJATO Data Nascimento: 11/01/1967 Passaporte: A23X61245 País: MADAGASCAR Imigrante: GIUSEPPE MORGERA Data Nascimento: 10/05/1990 Passaporte: YB0219918 País: ITÁLIA Imigrante: JEVGENIJ PSENICNYJ Data Nascimento: 24/11/1998 Passaporte: 24800716 País: LITUÂNIA Imigrante: HEROYE DYLAN MONNERON Data Nascimento: 30/07/1998 Passaporte: 1637857 País: MAURÍCIO Imigrante: KYLE SCHREUDER JOHN RINQUEST Data Nascimento: 30/10/1991 Passaporte: A10647488 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: HICHEM DABOUSSI Data Nascimento: 23/03/1995 Passaporte: J807279 País: TUNÍSIA Imigrante: KYLE LEONARD ANDREWS Data Nascimento: 20/11/2000 Passaporte: A05725202 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: JASON JR ENELE PEATO Data Nascimento: 30/12/1995 Passaporte: T507908 País: SAMOA OCIDENTAL Imigrante: KELVIN VICHONDO AMBOKO Data Nascimento: 04/04/1991 Passaporte: CK147738 País: QUÊNIA Imigrante: FLORIN PAIDOS Data Nascimento: 10/04/1971 Passaporte: 061323308 País: ROMÊNIA Imigrante: JAMLECK MURIMI SIMBA Data Nascimento: 03/01/1992 Passaporte: CK125421 País: QUÊNIA Imigrante: JEAN MICHEL CHIMIER Data Nascimento: 12/08/1980 Passaporte: 1664495 País: MAURÍCIO Imigrante: GRACE WAKIO MWAVULA Data Nascimento: 06/04/1995 Passaporte: AK0199490 País: QUÊNIA Imigrante: GREHIMAN FERNEY PENA LAVERDE Data Nascimento: 27/01/1984 Passaporte: BF570121 País: COLÔMBIA Imigrante: GUSTAVO ADOLFO ZELAYA AVILA Data Nascimento: 16/07/1970 Passaporte: E1255958 País: HONDURAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020091/2025-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: GARY JOHN PAGAL PARONE Data Nascimento: 09/12/1982 Passaporte: P9540620B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022840/2025-37 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RAMESH SHANMUGAM Data Nascimento: 08/11/1971 Passaporte: U2681164 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.023604/2025-38 Requerente: CHEC DREDGING CO. LTD Prazo: 2 Anos Imigrante: Houmin Li Data Nascimento: 26/02/1988 Passaporte: EK3398899 País: CHINA Imigrante: Chi Li Data Nascimento: 12/11/2002 Passaporte: EJ3393872 País: CHINA Imigrante: Guangyu Zhao Data Nascimento: 27/12/2003 Passaporte: EJ4129175 País: CHINA Imigrante: Hongbo Yan Data Nascimento: 30/08/1979 Passaporte: EL9886511 País: CHINA Imigrante: Guopan Fu Data Nascimento: 09/09/1987 Passaporte: EC2341077 País: CHINA Imigrante: Gang Liu Data Nascimento: 15/11/1981 Passaporte: EK3753158 País: CHINA Imigrante: Hongqun Zhao Data Nascimento: 01/02/1986 Passaporte: EJ1411792 País: CHINA Imigrante: Heping Liu Data Nascimento: 15/03/1992 Passaporte: EL6641351 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.023634/2025-44 Requerente: CHEC DREDGING CO. LTD Prazo: 2 Anos Imigrante: Shiwei Du Data Nascimento: 15/11/1981 Passaporte: EJ3552880 País: CHINA Imigrante: Wei Zhang Data Nascimento: 29/07/1986 Passaporte: EJ3384378 País: CHINA Imigrante: Yangyang Xin Data Nascimento: 14/06/2003 Passaporte: EJ5883745 País: CHINA Imigrante: Shuanlin Jin Data Nascimento: 23/01/1986 Passaporte: EJ0690076 País: CHINA Imigrante: Xiaoyong Chao Data Nascimento: 27/12/1989 Passaporte: EJ2107541 País: CHINA Imigrante: Xuesong Zhang Data Nascimento: 16/07/1985 Passaporte: EK1245573 País: CHINA Imigrante: Yanjun Wang Data Nascimento: 18/07/1979 Passaporte: EH4300482 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.023821/2025-28 Requerente: TGS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: STEPHEN DAVID REES Data Nascimento: 10/09/1960 Passaporte: 149336471 País: REINO UNIDO Imigrante: MARIO KIRINCIC Data Nascimento: 29/08/1980 Passaporte: 073549963 País: CROÁCIA Imigrante: SCOTT DAVID SULLIVAN Data Nascimento: 14/01/1986 Passaporte: 139716234 País: REINO UNIDO Imigrante: NEAL JOHN WALKER Data Nascimento: 14/04/1960 Passaporte: 149178047 País: REINO UNIDO Imigrante: RYAN LEE MITZEL Data Nascimento: 02/10/1986 Passaporte: A59634342 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: MORTEN HJELLVIK Data Nascimento: 28/09/1973 Passaporte: 34034444 País: NORUEGA Imigrante: MICHAEL ALLEN COUFAL Data Nascimento: 09/05/1979 Passaporte: A36300049 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: ROBERT DAVID DAWSON Data Nascimento: 19/05/1962 Passaporte: AL240081 País: CANADÁ Imigrante: MATEUSZ PATRYK JASZCZUK Data Nascimento: 15/03/1984 Passaporte: ES7957767 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.024308/2025-54 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ALAN BUENO LLANERA Data Nascimento: 13/04/1976 Passaporte: P5916437B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.024337/2025-16 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 12/12/2025 Imigrante: Nikica Krickovic Data Nascimento: 28/02/2002 Passaporte: 206922451 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.024496/2025-11 Requerente: NE DRILLING SERVICOS DO BRASIL LTDA Prazo: 11/01/2027 Imigrante: FELIX SALIBA Data Nascimento: 15/07/1971 Passaporte: MT021999 País: MALTA Imigrante: IVICA MUCIC Data Nascimento: 31/01/1975 Passaporte: 169788524 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.024641/2025-63 Requerente: SAEXPLORATION (BRASIL) SERVICOS SISMICOS LTDA. Prazo: 21/04/2027 Imigrante: MACIEJ WOJCIECH KLOSOWSKI Data Nascimento: 25/05/1973 Passaporte: FG2157635 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.024703/2025-37 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 06/02/2027 Imigrante: Alfredo Fernandez Zavala Data Nascimento: 16/05/1989 Passaporte: N13910900 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.024709/2025-12 Requerente: SAEXPLORATION (BRASIL) SERVICOS SISMICOS LTDA. Prazo: 21/04/2027 Imigrante: Sverrir Bjoern Kjaerbo Data Nascimento: 17/12/1981 Passaporte: 214585372 País: DINAMARCA Imigrante: Jacob Andreas Hansen Data Nascimento: 25/07/1977 Passaporte: 209720283 País: DINAMARCA Imigrante: Niels Johannes Holm Data Nascimento: 06/09/1997 Passaporte: 211770730 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.024713/2025-72 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 24/10/2026 Imigrante: Neil Chiong Gamueda Data Nascimento: 28/09/1962 Passaporte: P6656068A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.024715/2025-61 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 24/10/2026 Imigrante: Bart Alexander Meerhof Data Nascimento: 08/03/1972 Passaporte: BF57861H4 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.024718/2025-11 Requerente: MCDERMOTT SERVICOS OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 19/05/2027 Imigrante: JOSEPH DIAB Data Nascimento: 22/04/1964 Passaporte: LR3233163 País: LÍBANO Imigrante: FRANCISCO MPANGA Data Nascimento: 29/06/1985 Passaporte: N2593264 País: ANGOLA Imigrante: JOEMAR FERNANDEZ MANTO Data Nascimento: 30/12/1986 Passaporte: P8204844B País: FILIPINAS Imigrante: PAWEL SPYCHALSKI Data Nascimento: 25/01/1982 Passaporte: FA4273140 País: POLÔNIA Imigrante: ALLAN VELLU MICHAEL Data Nascimento: 23/11/1986 Passaporte: K56977827 País: MALÁSIA Imigrante: CHRISTOPHER ALLAN BREMNER Data Nascimento: 24/01/1974 Passaporte: 538940397 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: CHANAYUS PANPA Data Nascimento: 11/11/1999 Passaporte: AC3035213 País: TAILÂNDIA Imigrante: ARSENIO EVANGELISTA DELA ROSA Data Nascimento: 08/05/1963 Passaporte: P0666007C País: FILIPINAS Imigrante: MANOO SUK-EM Data Nascimento: 11/04/1969 Passaporte: AC6653955 País: TAILÂNDIA Imigrante: BAILEY MACKENZIE Data Nascimento: 24/12/2002 Passaporte: 575643720 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.024725/2025-13 Requerente: HOEGH LNG BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HAINDEL BARRIOS PATRICIO Data Nascimento: 20/05/1977 Passaporte: P7091816A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.024726/2025-41 Requerente: MCDERMOTT SERVICOS OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 19/05/2027 Imigrante: DANNY LEE Data Nascimento: 10/04/1968 Passaporte: 149937561 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: SPEEDY YBAÑEZ JULIAN Data Nascimento: 07/11/1979 Passaporte: P8964900B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.024728/2025-31 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 24/10/2026 Imigrante: Rainer Detlef Straubel Data Nascimento: 23/10/1963 Passaporte: C3NV1Z8FZ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.024740/2025-45 Requerente: MCDERMOTT SERVICOS OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 19/05/2027 Imigrante: CARLO PAGGETTI Data Nascimento: 07/07/1972 Passaporte: YC6388729 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.024758/2025-47 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Prakash Pilla Data Nascimento: 10/04/1988 Passaporte: Z4189049 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.024764/2025-11 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Nicusor Gheorghe Data Nascimento: 12/06/1987 Passaporte: 057436124 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.024771/2025-12 Requerente: SAEXPLORATION (BRASIL) SERVICOS SISMICOS LTDA. Prazo: 21/04/2027 Imigrante: SVEIN-ERIK HERMANSEN Data Nascimento: 09/03/1964 Passaporte: CCF834673 País: NORUEGA Imigrante: JARLE SVERRE MIDTUN Data Nascimento: 20/01/1981 Passaporte: 31552895 País: NORUEGA Imigrante: FRANK NERAAS Data Nascimento: 07/12/1969 Passaporte: 32186040 País: NORUEGA Imigrante: OLA FENNE VESTLY Data Nascimento: 23/09/2000 Passaporte: 32278774 País: NORUEGA Imigrante: RONNY MYRNES Data Nascimento: 26/11/1978 Passaporte: CCF305075 País: NORUEGA Imigrante: TORD OLIVER DYRLID Data Nascimento: 12/07/2004 Passaporte: CFC601490 País: NORUEGA Imigrante: ODDGEIR EIKEBOE Data Nascimento: 23/02/1973 Passaporte: 33673119 País: NORUEGA Imigrante: TONY ALMELAND Data Nascimento: 11/06/1980 Passaporte: 31634419 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.024860/2025-42 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 12/12/2025 Imigrante: Frewin Andrew Nelemans Data Nascimento: 19/04/1979 Passaporte: NPK6928R4 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.024866/2025-11 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 12/12/2025 Imigrante: Agie Faisal Limbong Data Nascimento: 08/12/1989 Passaporte: E4663975 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.024867/2025-64 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Ante Posa Data Nascimento: 29/03/1999 Passaporte: 034371631 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.025002/2025-15 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 12/12/2025 Imigrante: Jakub Bartlomiej Sieradzki Data Nascimento: 18/07/1988 Passaporte: FE7532659 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.025014/2025-41 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2027 Imigrante: Omar Loreto Baca Valle Data Nascimento: 16/01/1986 Passaporte: N09009834 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.025070/2025-84 Requerente: TGS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: KARSTEN GRASDAL Data Nascimento: 23/07/1972 Passaporte: 34038117 País: NORUEGA Imigrante: ADAM BADZIAK Data Nascimento: 07/07/1967 Passaporte: FE6041811 País: POLÔNIA Imigrante: KRISTEN HADDAL ROESSEVOLD Data Nascimento: 10/09/1998 Passaporte: CFF007581 País: NORUEGA Imigrante: MARIUS VATLE OLSEN Data Nascimento: 18/04/1999 Passaporte: CFF527123 País: NORUEGA Imigrante: ARKADIUSZ DAWID Data Nascimento: 23/11/1974 Passaporte: FD5805925 País: POLÔNIA Imigrante: GRZEGORZ RYSZARD ZAPALA Data Nascimento: 10/08/1977 Passaporte: EK1664171 País: POLÔNIA Imigrante: JAROSLAW ZBIGNIEW JEDRZYCHOWSKI Data Nascimento: 11/05/1979 Passaporte: FG8544011 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.025074/2025-62 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: CLIFFORD GUTIERREZ CORONACION Data Nascimento: 06/08/1975 Passaporte: P4431588B País: FILIPINAS Imigrante: RONIEL SAJO LANETE Data Nascimento: 20/10/1992 Passaporte: P0711129B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025145/2025-27 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: NATARAJAN CHINNAKANNU Data Nascimento: 02/11/1981 Passaporte: U5074242 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.025147/2025-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 17/03/2026 Imigrante: EARL CHRISTIAN MARTINEZ RAMIREZ Data Nascimento: 11/12/1983 Passaporte: P2189723B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025149/2025-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 17/03/2026 Imigrante: JOHN AUBREY SUALOG DIGNADICE Data Nascimento: 01/11/1981 Passaporte: P6276973B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025153/2025-73 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: NORMAN ROSAS ESCALANTE Data Nascimento: 07/10/1973 Passaporte: P6530656A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025157/2025-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: LAMPROS STATHAKIS Data Nascimento: 26/07/1990 Passaporte: AT2721371 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.025215/2025-47 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dennis Dela Cruz Palaganas Data Nascimento: 28/03/1986 Passaporte: P8699354A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025229/2025-61 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 26/04/2027 Imigrante: Vic Magtagad Villaraza Data Nascimento: 05/04/1975 Passaporte: P2043388B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025231/2025-31 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Eduardo Parone Pesimo Data Nascimento: 07/09/1961 Passaporte: P6920021A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025288/2025-39 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Nathaniel Campos Cerezo Data Nascimento: 05/01/1982 Passaporte: P6485839A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025311/2025-95 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/04/2026 Imigrante: REGIE BIÑAS DUMDUM Data Nascimento: 07/04/1971 Passaporte: P8192325C País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025329/2025-97 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Jacob Dayagro Fantonial Data Nascimento: 24/11/2000 Passaporte: P9315731B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025345/2025-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: CHEW KOK WAI Data Nascimento: 23/08/1976 Passaporte: K4108392G País: SINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.025356/2025-61 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 12/12/2025 Imigrante: CHESTER ARCOSA PARREÑO Data Nascimento: 25/01/1967 Passaporte: P1371372B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.025365/2025-51 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 12/12/2025 Imigrante: Mariusz Cichowlas Data Nascimento: 16/03/1984 Passaporte: FH1872624 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.025366/2025-11 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 24/10/2026 Imigrante: Myke Van Werkhoven Data Nascimento: 31/07/1990 Passaporte: BM69987C2 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.025388/2025-65 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jurijs Semjonovs Data Nascimento: 02/10/1986 Passaporte: LZ4136789 País: LETÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.027204/2025-18 Requerente: COMANDO DA AERONAUTICA Prazo: 2 Anos Imigrante: Kennedy Trigos Rodriguez Data Nascimento: 21/08/1966 Passaporte: BF139054 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.027209/2025-24 Requerente: COMANDO DA AERONAUTICA Prazo: 2 Anos Imigrante: Andres Giovanny Diaz Ordonez Data Nascimento: 22/02/1977 Passaporte: AS625368 País: COLÔMBIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022628/2025-71 Requerente: SIRI BRASIL SUPPLY CHAIN LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LIN HUAQIANG Data Nascimento: 21/10/1981 Passaporte: EJ6394541 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.022629/2025-14 Requerente: SIRI BRASIL SUPPLY CHAIN LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: GUO YIJUAN Data Nascimento: 19/10/1987 Passaporte: EL2334594 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024391/2025-61 Requerente: CNODC BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Chunquan Xie Data Nascimento: 28/02/1974 Passaporte: PE2213761 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024424/2025-73 Requerente: YAOYAO BRASIL INFO TECH LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: PENG WU Data Nascimento: 04/02/1978 Passaporte: EH8486235 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024541/2025-37 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Sanghyun An Data Nascimento: 26/10/1983 Passaporte: M872N2361 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.024545/2025-15 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Sunghyun Kim Data Nascimento: 27/11/1982 Passaporte: M627M1125 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.024612/2025-18 Requerente: SUL AMERICANA DE METAIS S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: BING XU Data Nascimento: 09/11/1981 Passaporte: EP2925617 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024668/2025-56 Requerente: PORTO PRIMAVERA TRANSMISSORA DE ENERGIA S A Prazo: Indeterminado Imigrante: LI WAN Data Nascimento: 08/04/1980 Passaporte: PE3423965 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024670/2025-25 Requerente: PORTO PRIMAVERA TRANSMISSORA DE ENERGIA S A Prazo: Indeterminado Imigrante: MUFENG GAO Data Nascimento: 17/07/1990 Passaporte: PE3423968 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024672/2025-14 Requerente: POCOS DE CALDAS TRANSMISSORA DE ENERGIA S A Prazo: Indeterminado Imigrante: DAJUN CHEN Data Nascimento: 05/08/1979 Passaporte: PE3423608 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024675/2025-58 Requerente: POCOS DE CALDAS TRANSMISSORA DE ENERGIA S A Prazo: Indeterminado Imigrante: JINGJING QIU Data Nascimento: 10/09/1981 Passaporte: PE3423967 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024677/2025-47 Requerente: POCOS DE CALDAS TRANSMISSORA DE ENERGIA S A Prazo: Indeterminado Imigrante: KANG WANG Data Nascimento: 01/05/1982 Passaporte: PE3423966 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024679/2025-36 Requerente: POCOS DE CALDAS TRANSMISSORA DE ENERGIA S A Prazo: Indeterminado Imigrante: YIDAN XU Data Nascimento: 10/11/1990 Passaporte: PE3423969 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.024752/2025-71 Requerente: MITSUI CHEMICALS DO BRASIL COMERCIO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: TAKANORI SUEDA Data Nascimento: 04/12/1970 Passaporte: TT 2124857 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.024883/2025-57 Requerente: ENERGO-PRO BRASIL HOLDING S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: PETER KOSKAR Data Nascimento: 12/12/1978 Passaporte: BR0743419 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.024990/2025-85 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Insung Lee Data Nascimento: 28/02/1982 Passaporte: M130K4115 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.025016/2025-39 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Jongmock Kim Data Nascimento: 29/06/1979 Passaporte: M101V6967 País: CORÉIA DO SUL.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>