<xml><article id="45405561" name="Portaria suframa_2141" idOficio="11278727" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00019:00039:00089:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Superintendência da Zona Franca de Manaus/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23098657">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria SUFRAMA Nº 2.141, DE 9 DE setembro DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o projeto industrial de DIVERSIFICAÇÃO da empresa BRASIL NORTE BEBIDAS LTDA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria SUFRAMA Nº 2.141, DE 9 DE setembro DE 2025</p><p class="ementa">Aprova o projeto industrial de DIVERSIFICAÇÃO da empresa BRASIL NORTE BEBIDAS LTDA.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS, no uso de suas atribuições legais e considerando o que lhe autoriza a Resolução nº 205, de 25 de fevereiro de 2021, do Conselho de Administração da SUFRAMA, no art.11, os termos do Parecer de Engenharia nº 116/2025/CAPI/CGPRI/SPR/SUFRAMA e do Parecer de Economia nº 124/2025/CAPI/CGPRI/SPR/SUFRAMA, da Superintendência Adjunta de Projetos da Suframa, e o que consta no processo SEI-SUFRAMA nº 52710.002795/2025-44, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o projeto industrial de DIVERSIFICAÇÃO da empresa BRASIL NORTE BEBIDAS LTDA, CNPJ: 34.590.315/0001-58, Inscrição SUFRAMA: 20.012.366-1, na Zona Franca de Manaus, na forma do Parecer de Engenharia nº 116/2025/CAPI/CGPRI/SPR e do Parecer de Economia nº 124/2025/CAPI/CGPRI/SPR, para produção de ÁGUA MINERAL, código Suframa 0431, recebendo os incentivos previstos no Decreto-Lei nº 288, de 28 de fevereiro de 1967, com redação dada pela Lei nº 8.387, de 30 de dezembro de 1991, e legislação posterior.</p><p>Art. 2º Determinar sob pena de suspensão ou cancelamento dos incentivos concedidos, sem prejuízo da aplicação de outras cominações legais cabíveis:</p><p>I - o cumprimento de um dos critérios de predominância de matéria-prima regional na fabricação do produto a que se refere o art. 1º, estabelecidos pela Portaria Interministerial SEPEC/ME/SEXEC/MCTI nº 8.805, de 5 de outubro de 2022, com a alteração promovida pela Portaria Interministerial SEPEC/ME/MCTI nº 11.316, de 30 de dezembro de 2022;</p><p>II - o atendimento das exigências da Política Nacional do Meio Ambiente, conforme disciplina a legislação nos âmbitos Federal, Estadual e Municipal;</p><p>III - a manutenção de cadastro atualizado na Suframa, de acordo com as normas em vigor; e</p><p>IV - o cumprimento das exigências contidas na Resolução CAS nº 205, de 25 de fevereiro de 2021, bem como as demais Resoluções, Portarias e Normas Técnicas em vigor.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOÃO BOSCO GOMES SARAIVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>