<xml><article id="45415658" name="ATA 32 - 2C_001" idOficio="11280638" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/09/2025" artClass="00067:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="212" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=212" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101840">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 32, DE 9 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 32, DE 9 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>(Sessão Ordinária da 2ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Augusto Nardes</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>Subsecretária da Segunda Câmara: AUFC Elenir Teodoro Goncalves dos Santos</p><p>Às 10 horas e 30 minutos, o Ministro Augusto Nardes, na Presidência, declarou aberta a sessão ordinária da Segunda Câmara, com a presença dos Ministros Aroldo Cedraz (participação telepresencial) e Antônio Anastasia; do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, convocado para substituir o Ministro Jorge Oliveira; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>Ausente o Ministro Jorge Oliveira, por motivo de férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Segunda Câmara homologou a ata nº 31, referente à sessão realizada em 2 de setembro de 2025.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÃO (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Da Presidência:</p><p>- Transferência da sessão da Segunda Câmara, prevista para o dia 16 de setembro, para as 10h, em razão da realização da Sessão Extraordinária do Plenário, convocada pelo Ministro Vital do Rêgo para as 14h30 do mesmo dia, destinada à apreciação da versão final do texto do novo Regimento Interno do Tribunal.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-012.812/2025-0, cujo Relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-009.332/2025-1, TC-009.362/2025-8, TC-009.373/2025-0, TC-009.383/2025-5, TC-012.306/2025-8, TC-012.885/2022-3, TC-012.961/2025-6, TC-012.971/2025-1, TC-013.148/2025-7, TC-013.170/2025-2, TC-013.240/2025-0, TC-013.424/2025-4, TC-013.454/2025-0, TC-013.605/2025-9, TC-013.650/2025-4, TC-013.794/2025-6, TC-015.599/2023-0, TC-016.427/2025-4, TC-019.998/2022-8, TC-040.522/2023-7, TC-041.485/2021-1 e TC-042.676/2021-5, de relatoria do Ministro Aroldo Cedraz; e</p><p>- TC-002.978/2024-5, cujo Relator é o Ministro Antônio Anastasia.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Segunda Câmara aprovou, por relação, os acórdãos de nºs 5489 a 5528.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Segunda Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 5448 a 5488, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-013.894/2021-8, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, o Dr. Rodrigo Domingues Almeida declinou de produzir a sustentação oral que havia requerido em nome do Consório Queiroz Galvão. Acórdão nº 5448.</p><p>Na apreciação do processo TC-043.276/2018-0, cujo relator é o Ministro Antônio Anastasia, o Dr. Alexandre Magalhães de Araújo declinou de produzir a sustentação oral que havia requerido em nome de José Marcelino dos Santos Júnior e de Jefferson Cosa de Matos. Acórdão nº 2449.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 5448/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 013.894/2021-8.</p><p>1.1. Apenso: 008.575/2005-6</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Construtora Queiroz Galvao S.A. (CNPJ 33.412.792/0029-61), Paulo Dietzsch Neto (CPF 143.617.951-34) e Wagner Jose Del Monaco Antunes (CPF 019.481.978-71).</p><p>4. Órgão/Entidade: Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária (Infraero).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: Alexandre Spezia (20.555/OAB-DF) e André Puppin Macedo (12.004/OAB-DF), representando Wagner Jose Del Monaco Antunes; Maurício Maranhão de Oliveira (11.400/OAB-DF), representando Paulo Dietzsch Neto; Tathiane Vieira Viggiano Fernandes (27.154/OAB-DF), representando Construtora Queiroz Galvao S.A.; Tathiane Vieira Viggiano Fernandes (27.154/OAB-DF), representando Consórcio Queiroz Galvão/Constran/Serveng.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada em cumprimento ao Acórdão 3.078/2020-TCU-Plenário, em desfavor do Consórcio Queiroz Galvão/Constran/Serveng e dos senhores Wagner José Del Monaco Antunes e Paulo Dietzsch Neto, ex-gestores da Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária (Infraero), em razão de superfaturamento apurado no Contrato 066-EG/2004/0057, celebrado para execução de obras no Aeroporto Internacional de Guarulhos/SP.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos dos arts. 1º e 8º da Resolução-TCU 344/2022 e arquivar o processo, com fundamento no art. 11 da mencionada resolução;</p><p>9.2. informar à Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária (Infraero), ao Consórcio Queiroz Galvão/Constran/Serveng e aos Srs. Wagner José Del Mônaco Antunes e Paulo Dietzsch Neto que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentarem, estará disponível para consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5448-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5449/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.276/2018-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Construtora WN Ltda (11.724.406/0001-33); Danilo Lima Silva (960.073.703-72); Jefferson Costa de Matos (748.804.702-87); Jose Marcelino dos Santos Junior (725.199.833-53); Maxwell Leite de Mattos Faro (073.937.047-22); Roberto Portela de Castro (701.681.303-78).</p><p>3.2. Recorrentes: Roberto Portela de Castro (701.681.303-78); Danilo Lima Silva (960.073.703-72); Maxwell Leite de Mattos Faro (073.937.047-22); Jefferson Costa de Matos (748.804.702-87); Jose Marcelino dos Santos Junior (725.199.833-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: 25º Batalhão de Caçadores.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Marcelo Leonardo Barros Pio (3579/OAB-PI), representando Construtora Wn Ltda; Isabel Cristina Oliveira dos Santos (38.718-B/OAB-CE), representando Jefferson Costa de Matos; Alexandre Magalhães de Araújo (49818/OAB-CE) e Isabel Cristina Oliveira dos Santos (38718/OAB-CE), representando Jose Marcelino dos Santos Junior; Henrique Smidt Simon (18.671/OAB-DF), representando Jacson Figueiredo Menezes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de recursos de reconsideração interpostos por Roberto Portela de Castro, Danilo Lima Silva, Maxwell Leite de Mattos Faro, Jefferson Costa de Matos e José Marcelino dos Santos Júnior contra o Acórdão 8.436/2023-TCU-2ª Câmara.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 285 do RI/TCU em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos para, no mérito, negar provimento aos recursos de reconsideração de Roberto Portela de Castro, Danilo Lima Silva, Maxwell Leite de Mattos Faro e dar provimento aos recursos de José Marcelino dos Santos Júnior e de Jefferson Costa de Matos;</p><p>9.2. alterar a redação do subitem 9.1 do Acórdão 8.436/2023-TCU-2ª Câmara para excluir os Srs. José Marcelino dos Santos Júnior e Jefferson Costa de Matos, assim como modificar as redações dos subitens 9.2, 9.3, 9.4 e 9.5 do mencionado decisum, excluindo os referidos responsáveis, conforme a seguir:</p><p>(...)</p><p>9.1. excluir os nomes dos Srs. Dimas Ferreira de Oliveira, Jacson Figueiredo Menezes, Antônio José da Silva Filho e Arinilton Cavalcante do Nascimento dos registros eletrônicos deste processo junto aos sistemas informatizados do Tribunal;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas dos Srs. Roberto Portela de Castro, Maxwell Leite de Mattos Faro e Danilo Lima Silva;</p><p>9.3. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas da empresa WN Construtora Ltda.;</p><p>9.4. condenar, solidariamente, os Srs. Roberto Portela de Castro, Maxwell Leite de Mattos Faro e Danilo Lima Silva e a empresa WN Construtora Ltda. ao pagamento das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das correspondentes datas até a efetiva quitação, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, na forma da legislação em vigor:</p><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.651,91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.245,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.532,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.077,48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.997,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.287,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.212,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.623,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.522,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.899,33</p></td></tr></table><p>9.5. aplicar, individualmente, aos Srs. Roberto Portela de Castro, Maxwell Leite de Mattos Faro e Danilo Lima Silva e à empresa WN Construtora Ltda. a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias a contar das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>(...)"</p><p>9.3. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno/TCU, julgar regulares com ressalvas as contas de José Marcelino dos Santos Júnior (725.199.833-53) e de Jefferson Costa de Matos (748.804.702-87), dando-lhes quitação;</p><p>9.4. dar ciência sobre o presente acórdão aos recorrentes, à Procuradoria da República no Estado do Piauí e ao Centro de Controle Interno do Exército.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5449-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5450/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.075/2025-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Instituto Nacional do Seguro Social (29.979.036/0001-40).</p><p>3.2. Responsável: Maria Aparecida Coimbra Soares (252.047.003-82).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superintendência Estadual do Inss - São Luis/MA - INSS/MPS.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) em desfavor de Maria Aparecida Coimbra Soares, em virtude da habilitação e concessão irregular do benefício previdenciário nº 21/149.910.425-9, de titularidade da segurada Roseane Sodré Lisboa,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória do TCU e, em razão disso, arquivar o presente processo, nos termos dos arts.1º, 2º e 4º, inciso IV, da Resolução TCU 344, de 11/10/2022; e</p><p>9.2. informar à responsável e ao INSS que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentar, estará disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5450-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5451/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 016.450/2025-6.</p><p>2. Grupo I; Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Cleonice Ferreira de Lima (102.322.651-00).</p><p>4. Órgão: Ministério Público Militar.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes a dois atos de concessão de aposentadoria (inicial e de alteração) deferidos pelo Ministério Público Militar em benefício da Sra. Cleonice Ferreira de Lima.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU e o art. 7º, incisos I e III, da Resolução 353/2023 (com a redação dada pela Resolução/TCU 377/2025), em:</p><p>9.1. ordenar o registro do ato de concessão inicial de aposentadoria 83851/2020;</p><p>9.2. negar o registro do ato de alteração de aposentadoria 9978/2021;</p><p>9.3. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.4. determinar ao Ministério Público Militar que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, adote as seguintes providências:</p><p>9.4.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato de alteração de aposentadoria ora impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU; e</p><p>9.4.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência, na forma prevista no art. 21, inciso I, da IN/TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5451-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 5452/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 014.045/2025-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Pensão Civil</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ana Maria Batelli Mugaiar (006.439.088-89).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de pensão civil instituída por Arthur Batelli, em favor de Ana Maria Batelli Mugaiar, emitido pelo Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo, ora apreciado para fins de registro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c art. 260 do Regimento Interno deste Tribunal e art. 7º, inciso I, da Resolução TCU 353/2023, com as alterações promovidas pela Resolução TCU 377/2025, em:</p><p>9.1 ordenar o registro do ato de pensão civil em favor de Ana Maria Batelli Mugaiar (e-Pessoal 35806/2021);</p><p>9.2 dar ciência deste acórdão ao ente responsável pela concessão, informando que o teor integral de suas peças poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5452-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5453/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-017.113/2020-2.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Associação Instituto Internacional de Ecologia e Gerenciamento Ambiental (04.747.735/0001-34); José Galizia Tundisi (063.847.738-72); e José Eduardo Matsumura Tundisi (108.902.048-10).</p><p>4. Entidade: Financiadora de Estudos e Projetos (Finep).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Daniel Barbosa Palo (146.003/OAB-SP), Rui Higashi (144.035/OAB-SP) e João Inácio Bollini Barboza (146.006/SP).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial deflagrada pela Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados, pela União, por meio do Convênio 01.10.0488.00 (Siafi 662924), firmado entre o Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico e a Associação Instituto Internacional de Ecologia e Gerenciamento Ambiental, para o "Monitoramento em tempo real da qualidade da água da Hidrovia do Tietê".</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas da Associação Instituto Internacional de Ecologia e Gerenciamento Ambiental e dos Srs. José Galizia Tundisi e José Eduardo Matsumura Tundisi, condenando-os, solidariamente, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das correspondentes datas até a efetiva quitação, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento das respectivas notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, na forma da legislação em vigor, abatendo-se, na oportunidade, o valor indicado a crédito, nos termos do Enunciado 128 da Súmula de Jurisprudência/TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/11/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230.165,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/12/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>725.887,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/09/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>228.200,55</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/07/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>658,33</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar, individualmente, aos Srs. José Galizia Tundisi e José Eduardo Matsumura Tundisi e à Associação Instituto Internacional de Ecologia e Gerenciamento Ambiental a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das respectivas notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, caso solicitado, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento das dívidas a que se referem os subitens 9.1 e 9.2 acima, em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais (débito: atualização monetária e juros de mora; multa: atualização monetária), cientificando os responsáveis de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas a que se refere este Acórdão, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.5. remeter cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de São Paulo, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das providências cabíveis, bem como à Finep, para ciência.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5453-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 5454/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.355/2024-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsável: Luiz Jardim de Queiroz (853.227.252-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico em desfavor de Luiz Jardim de Queiroz, em razão da ausência parcial de prestação de contas relativas ao termo de concessão e aceitação de bolsa no exterior, com o título: "Genômica adaptativa de peixes neotropicais: uma abordagem a partir do gênero Hypostomus (Siluriformes: Loricariidae)", em virtude do não envio do comprovante de interstício e comprovante de retorno ao Brasil,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel o responsável Luiz Jardim de Queiroz, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso III, alíneas b e c, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas do responsável Luiz Jardim de Queiroz, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35.658,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/12/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>176.225,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/12/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>464.492,88</p></td></tr></table><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da(s) dívida(s) em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.5. informar à Procuradoria da República no Estado de Rondônia, ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, e ao responsável que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>9.6. informar à Procuradoria da República no Estado de Rondônia que, nos termos do § 1º do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5454-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5455/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.422/2025-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Áurea da Silva Braz Fonseca (266.752.931-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região e submetida a este Tribunal para fins de registro,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. negar o registro do ato de aposentadoria de interesse de Áurea da Silva Braz Fonseca no cargo de analista judiciário do quadro de pessoal do Tribunal Regional Federal da 1ª Região;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé, nos termos do Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que:</p><p>9.3.1. no prazo de quinze dias contados da ciência, faça cessar os pagamentos decorrentes da rubrica impugnada, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos dos arts. 262 do Regimento Interno do TCU e 8º, caput, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>9.3.2. no prazo de trinta dias, emita novo ato livre da irregularidade apontada, com absorção da VPNI pelo reajuste ocorrido em fevereiro de 2023, submetendo-o à apreciação pelo TCU, conforme art. 19, § 3º, da IN TCU 78/2018, e do art. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.3.3. comunique à interessada acerca do teor deste Acórdão, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de recursos não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3.4. no prazo de trinta dias, informe ao TCU as medidas adotadas e disponibilize comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste acórdão, nos termos do 8º, § 2º, da Resolução-TCU 353/2023; e</p><p>9.4 dar ciência deste Acórdão ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região, informando que o teor integral poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5455-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5456/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.476/2024-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Luiz Carlos Valente Lourenco (234.924.060-68); Secretaria de Gestão de Pessoas.</p><p>3.2. Recorrente: Luiz Carlos Valente Lourenco (234.924.060-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento de Centralização de Serviços de Inativos e Pensionistas.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto por Luiz Carlos Valente Lourenco em face do Acórdão 404/2025-2ª Câmara (Rel. Min. Subst. Marcos Bemquerer Costa).</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5456-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5457/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.307/2024-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Pensão Militar).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Centro de Controle Interno da Aeronáutica; Ivania Lisboa Nunes (059.088.617-74).</p><p>3.2. Recorrente: Comando da Aeronáutica (00.394.429/0001-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame, interposto pelo Comando da Aeronáutica contra o Acórdão 8.455/2024-TCU-Segunda Câmara, da relatoria do Ministro Marcos Bemquerer.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Comando da Aeronáutica, para, no mérito, dar-lhe provimento para tornar insubsistentes os itens 1.7.1 e 1.7.1.2 do Acórdão 8.455/2024-TCU-Segunda Câmara; e</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão ao recorrente, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5457-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5458/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.215/2024-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Pensão Militar)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Centro de Controle Interno da Marinha (00.394.502/0104-50); Euzali do Nascimento Bayma Pires (256.411.151-34); Euzeny do Nascimento Bayma (213.030.702-78); Regiane Patricia Bayma Vizeu (302.342.202-87); Regiane Patricia Bayma Vizeu (302.342.202-87); Regiane Patricia Bayma Vizeu (302.342.202-87).</p><p>3.2. Recorrente: Regiane Patricia Bayma Vizeu (302.342.202-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Serviço de Inativos e Pensionistas da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pela Sra. Regiane Patrícia Bayma Vizeu, em face do Acórdão 2054/2025 - TCU - 2ª Câmara, relator Ministro Aroldo Cedraz, por meio do qual o Tribunal decidiu, em síntese, considerar ilegais e negar registro aos atos de pensão militar, Ato e-Pessoal nº 1756/2022 - Reversão e Ato e-Pessoal nº 116513/2022 - Alteração, instituída por Rinalde Patrício Bayma, além de determinar outras providências acessórias.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar conhecimento deste acórdão, encaminhando a respectiva cópia à recorrente e ao Comando da Marinha, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para consulta no endereço virtual https://www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 32/2025 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 9/9/2025 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5458-32/25-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5459/2025 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 040.793/2020-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Jonas dos Santos Souza (331.851.582-53); Viacom Construcoes Ltda - Me (10.217.599/0001-73).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superintendência Estadual da Funasa No Estado do Pará.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Thais Aurelia Garcia (27979/OAB-GO), representando Viacom Construcoes Ltda - Me.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de tomada de contas especial instaurada pela Fundação Nacional de Saúde em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União mediante o Termo de Compromisso TC/PAC 103/2010, firmado com o município de Ulianópolis/PA, voltado à execução de Sistema de Abastecimento de Água.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>