<xml><article id="45417532" name="17944.004363.2025-23" idOficio="11281032" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/09/2025" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="133" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=133" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102369">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 11 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>Processo nº: 17944.004363/2025-23</p><p>Interessado: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES.</p><p>Assunto: Contrato financeiro a ser celebrado entre a União, por intermédio do Ministério da Fazenda, e o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, com amparo no art. 5º-A da Lei nº 9.818, de 23 de agosto de 1999, incluído pela Medida Provisória nº 1.309, de 13 de agosto de 2025, com o objetivo de operacionalizar o repasse de até R$ 30.000.000.000,00 (trinta bilhões de reais) do Fundo Garantidor à Exportação - FGE para a disponibilização de linhas de financiamento a pessoas físicas e jurídicas de direito privado exportadoras de bens e serviços, bem como seus fornecedores, especialmente os impactados pela imposição de tarifas adicionais sobre exportações brasileiras aos Estados Unidos da América.</p><p>Tendo em vista as manifestações da Secretaria do Tesouro Nacional e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional quanto ao cumprimento dos requisitos legais aplicáveis, autorizo a contratação, observadas as normas e formalidades legais e regulamentares pertinentes.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>