<xml><article id="45408133" name="RN 130-2025 - Altera a Resolucao" idOficio="11279176" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/09/2025" artClass="00071:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Profissionais de Relações Públicas" artSize="12" artNotes="" numberPage="233" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=233" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099250">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO NORMATIVA CONFERP Nº 130, de 10 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução Normativa Conferp nº 123, de 25 de junho de 2024, publicada no sou em 29 de julho de 2024, seção I, página 338. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO NORMATIVA CONFERP Nº 130, de 10 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Altera a Resolução Normativa Conferp nº 123, de 25 de junho de 2024, publicada no sou em 29 de julho de 2024, seção I, página 338.</p><p>A Presidente do Conselho Federal de Profissionais de Relações Públicas - CONFERP, no uso de suas atribuições legais e regimentais, e Considerando a Lei nº 5.377, de 11 de dezembro de 1967, que disciplina a Profissão de Relações Públicas e dá outras providências; Considerando o Decreto n <sup>o</sup> 63.283, de 26 de setembro de 1968, que aprova o Regulamento da Profissão de Relações Públicas de que trata a Lei nº 5.377, de 11 de dezembro de 1967; Considerando o Decreto-lei nº 860, de 11 de setembro de 1969, que dispõe sobre a constituição do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Profissionais de Relações Públicas e dá outras providências; Considerando a Resolução Normativa CONFERP nº 123, de 25 de junho de 2024, dispõe sobre o registro profissional do Profissional de Relações Públicas e dá outras providências.; Considerando, ainda, a aprovação da presente Resolução pela plenária do CONFERP ocorrida em 9 de setembro de 2025, resolve:</p><p>Art. 1º Fica incluído o artigo 7º- A na Resolução Normativa CONFERP nº 123, de 25 de junho de 2024, com a seguinte redação: DA BAIXA TEMPORÁRIA - Art. 7º-A - O profissional de Relações Públicas que transitoriamente deixar de exercer a profissão poderá requerer ao Conrerp respectivo a baixa temporária.</p><p>§ 1º A baixa temporária consiste na suspensão do registro profissional por opção do interessado, com validade limitada ao respectivo ano fiscal.</p><p>§ 2º O pedido de baixa temporária deverá ser feito por meio de requerimento eletrônico, conforme formulário elaborado pelo Conferp e disponibilizado no site do Conrerp respectivo, e seguirá o mesmo trâmite administrativo, no que couber, do pedido de cancelamento.</p><p>§ 3º A baixa temporária deverá ser renovada anualmente até 31 de março do exercício que se queira evitar a cobrança da anuidade.</p><p>§ 4º Caso não haja manifestação expressa do interessado até a data fixada no parágrafo anterior, o registro será automaticamente reativado, voltando o profissional a figurar no cadastro de ativos.</p><p>§ 5º Os débitos pendentes no momento da formalização da baixa temporária serão cobrados pelas vias administrativas e judiciais cabíveis.</p><p>Art. 2º - O art. 15 da Resolução Normativa CONFERP nº 123, de 25 de junho de 2024 passa a ter a seguinte redação: Art. 15 Recebido o recurso contra a decisão de indeferimento de pedido de registro ou de baixa temporária ou de cancelamento de registro, o Presidente do Conrerp procederá à análise da tempestividade e da regularidade de representação em decisão fundamentada e irrecorrível, podendo negar seguimento ao recurso intempestivo, apócrifo ou assinado por quem não seja procurador regularmente constituído.</p><p>Art. 3º Os profissionais que estiverem em baixa temporária no momento da publicação desta Resolução Normativa terão até 31 de março de 2026 para realizar o procedimento previsto nos § 3º e § 4º do art. 7º- A.</p><p>Art. 4º Esta Resolução Normativa entra em vigor na data da publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">Ana Lucia Romero Novelli</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>