<xml><article id="45416216" name="ADE8SOR1136" idOficio="11280835" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="12/09/2025" artClass="00028:00032:00435:00100:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00004" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Secretaria-Adjunta/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba" artSize="12" artNotes="" numberPage="141" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=141" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23102077">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EQBEN/DELEBEN/SRRF08ª/RFB Nº 1.136, ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (Reidi) à pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EQBEN/DELEBEN/SRRF08ª/RFB Nº 1.136,</p><p class="identifica">DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p class="ementa">Concede habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (Reidi) à pessoa jurídica que menciona.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL signatário, no uso das atribuições que lhe conferem a alínea "b" do inciso I do art. 6º da Lei nº 10.593, de 6 de dezembro de 2002 (Redação dada pela Lei nº 11.457, de 2007), o art. 8º da Portaria RFB nº 372, de 26 de outubro de 2023, e os arts. 2º e 4º da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, com base nas competências do inciso IV do art. 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, tendo em vista o disposto nos arts. 646 a 663 da IN RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e o que consta do processo nº 13031.204763/2025-79, DECLARA:</p><p>Art. 1º Habilitada ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) a pessoa jurídica SOLATIO UNIVERSAL GREEN 45 LTDA., inscrita no cadastro CNPJ sob o nº 58.256.229/0001-71, nos termos da Lei nº 11.488, de 15 de junho de 2007, do Decreto nº 6.144, de 3 de julho de 2007 e da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 2º A referida habilitação é específica ao projeto de investimento em geração de energia elétrica da Central Geradora Fotovoltaica denominada UFV Léo Silveira 40 (Resolução Autorizativa ANEEL nº 11.249, de 22 de fevereiro de 2022), de sua titularidade, conforme Despacho ANEEL nº 828, de 25 de março de 2025, enquadrado no REIDI pela PORTARIA Nº 2.159/SPTE/MME, DE 6 DE ABRIL DE 2023, da Secretaria de Planejamento e Transição Energética do Ministério de Minas e Energia (publicada no DOU nº 71, de 13.04.2023), relativo ao setor de energia, com prazo inicialmente estimado de execução de 01.07.2024 a 01.01.2026.</p><p>Art. 3º No período de até 05 (cinco) anos contados da data da primeira habilitação do projeto identificado no art. 2°, efetivada por meio da publicação do ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EQBEN/DELEBEN/SRRF08ª/RFB Nº 41, DE 27 DE JANEIRO DE 2025, da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba, publicado no DOU nº 19, de 28.01.2025, a pessoa jurídica identificada no art. 1º poderá adquirir, locar e importar bens e adquirir e importar serviços com suspensão da Contribuição para o PIS/PASEP e da COFINS, para incorporação ou utilização em obra de infraestrutura vinculada ao referido projeto.</p><p>Art. 4º Concluída a participação da pessoa jurídica no projeto, deverá ser solicitado, no prazo de trinta dias, contado da data em que foi adimplido o objeto do contrato, o cancelamento da respectiva habilitação, art. 9º do Decreto nº 6.144/2007.</p><p>Art. 5º Ficam revogados os efeitos do ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EQBEN/DELEBEN/SRRF08ª/RFB Nº 41, DE 27 DE JANEIRO DE 2025, da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba, publicado no DOU nº 19, de 28.01.2025, com efeitos retroativos à data de publicação do DESPACHO ANEEL Nº 828, DE 25 DE MARÇO DE 2025, relativo à transferência de titularidade, (publicado no DOU nº 62, de 01.04.2025).</p><p>Art. 6º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">VICTOR EDUARDO LAMANO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>