<xml><article id="45414421" name="8084 FREDERICO WESTPHALEN 25000 " idOficio="11280592" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00047:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="183" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=183" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101728">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 8.084, DE 10 DE setembro DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renova qualificação de Unidades de Suporte Básico (USB) destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), pertencente à Central de Regulação das Urgências (CRU) de Porto Alegre (Estadual) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado do Rio Grande do Sul e Município de Frederico Westphalen.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 8.084, DE 10 DE setembro DE 2025</p><p class="ementa">Renova qualificação de Unidades de Suporte Básico (USB) destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), pertencente à Central de Regulação das Urgências (CRU) de Porto Alegre (Estadual) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado do Rio Grande do Sul e Município de Frederico Westphalen.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e conforme Parecer Técnico nº 371/2025-CGURG/DAHU/SAES/MS, constante do NUP-SEI 25000.115570/2025-91, resolve:</p><p>Art. 1º Fica renovada a qualificação, a contar da 6ª parcela de 2025, da Unidade de Suporte Básico (USB) destinada ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), do Município de Frederico Westphalen, no Estado do Rio Grande do Sul, pertencente à Central de Regulação das Urgências (CRU) de Porto Alegre (Estadual), conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. A qualificação será válida por 3 (três) anos, podendo ser renovada mediante novo processo de avaliação, em conformidade com a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017.</p><p>Art. 2º Fica mantido o recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Município de Frederico Westphalen do Estado do Rio Grande do Sul, no montante anual de R$ 137.186,40 (cento e trinta e sete mil, cento e oitenta e seis reais e quarenta centavos) conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 3º Os recursos orçamentários, objeto desta Portaria, correrão por conta do Orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho: 10.302.5118.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos em Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0001 - SAMU 192.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeito financeiro a partir da 6ª parcela de 2025.</p><p class="assina">ALEXANDRE ROCHA SANTOS PADILHA</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº PROPOSTA SAIPS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA LEGAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DO INCENTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DO CUSTEIO (ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FREDERICO WESTPHALEN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>430850</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9094229</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>213466</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.51 - CENTRAL DE REGULAÇÃO DAS URGÊNCIAS SAMU 192 E UNIDADES MÓVEIS QUALIFICADAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137.186,40</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>