<xml><article id="45408799" name="Desp_SNTEP_020" idOficio="11279557" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/09/2025" artClass="00035:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Secretaria Nacional de Transição Energética e Planejamento" artSize="12" artNotes="" numberPage="168" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=168" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099761">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DECISÓRIO Nº 20/2025/SNTEP]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DECISÓRIO Nº 20/2025/SNTEP</p><p>Processos nº 48360.000033/2025-53 e nº 48360.000116/2025-42. Interessadas: Jatobá Geração Distribuída S.A., Nova Era Geração Distribuída S.A. e SPE Alfa Energy Solar Ltda. Assunto: Recurso Administrativo interposto em face do Despacho Decisório nº 5/2025/SNTEP, publicado na página 64, Seção 1, da edição nº 67 do Diário Oficial da União em 8 de abril de 2025, e o Despacho Decisório nº 11/2025/SNTEP, publicado na página 121, Seção 1, do Diário Oficial da União em 13 de junho de 2025, ambos proferidos pelo Secretário Nacional de Transição Energética e Planejamento, os quais indeferiram os pedidos apresentados pelas seguintes empresas quanto ao enquadramento de seus projetos de minigeração distribuída de energia elétrica no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI): Jatobá Geração Distribuída S.A., referentes ao projeto de número de CUSD: 5019449549 e 5019452197; Nova Era Geração Distribuída S.A. referentes aos projetos de números de CUSD: 5019270795, 5019448801 e 5019447345; e SPE Alfa Energy Solar Ltda. referente ao projeto de número de CUSD 5020429574. Despacho: Nos termos da Nota Técnica nº 95/2025/DPOG/SNTEP, que adoto como fundamentos desta Decisão, mantenho o indeferimento quanto ao enquadramento de seus projetos de minigeração distribuída de energia elétrica no REIDI.</p><p class="assina">GUSTAVO CERQUEIRA ATAIDE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>