<xml><article id="45415273" name="11.09.25 - Manutencao de Indefer" idOficio="11280395" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/09/2025" artClass="00033:00052:00005:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00010:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização, Nacionalidade e Apatridia" artSize="12" artNotes="" numberPage="162" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=162" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101280">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 11 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 11 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>Código: 620.218</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0531638/2024.</p><p>Interessado: AKHTARUN NAHAR.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida por descumprimento do Art. 65 inciso III da Lei nº 13.445/2017; Art. 234, inciso V do Decreto 9.199/2017, tendo em vista que a interessada não apresentou os documentos constantes do Art. 5º e do item 13 do Anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 618.581</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0530319/2024.</p><p>Interessado: LIN LEE TSEN.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 67 da Lei nº 13.445/2017; Art. 227 do Decreto 9.199/2017; Item 8, anexo II, Art. 7º, §2º e 56 da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 618.449</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0530187/2024.</p><p>Interessado: JESSE AUGUSTO CHANGANI.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, por descumprimento do inciso IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017; do inciso IV do 234, do Decreto 9.199/2017, dos arts. 5º, 7º. §2º, e item 5 do anexo I, da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 617.986</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0529813/2024.</p><p>Interessado: JULIAN SOTELO MONTOYA.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, por descumprimento do Art. 65, inciso IV da Lei 13.445/2017, Art. 234, inciso V do Decreto 9.199/2017, tendo em vista que o interessado não apresentou os documentos constantes no Item 6 do Anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 617.981</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0529808/2024.</p><p>Interessado: ALI ZAMANIKIA.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, inciso III da Lei 13.445/2017; Art. 234, inciso III do Decreto 9.199/2017; Item 13, anexo I e Art. 5 da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 615.682</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0527916/2024.</p><p>Interessado: JHONNY ALBERTO ZAMBRANA SUTURI.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, por descumprimento do Art. 65 inciso III da Lei nº 13.445/2017; Art. 234, inciso V do Decreto 9.199/2017, tendo em vista que a interessada não apresentou os documentos constantes do Art. 5º e do item 13 do Anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 614.674</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0527101/2024.</p><p>Interessado: ANTHONY KWAME KING.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65 da Lei nº 13.445/2017; Art. 233, §2º do Decreto 9.199/2017 e Art. 51 da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 614.264</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0526761/2024.</p><p>Interessado: MARIA MADALENA DE OLIVEIRA PACHECO.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no inciso II do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que a requerente extrapolou o limite de dias em que poderia ausentar-se do país, conforme exige a lei.</p><p>Código: 613.373</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0525986/2024.</p><p>Interessado: SARAH IVIS BERITAN TURRUELLA.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, c/c Art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Código: 613.100</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0525732/2024.</p><p>Interessado: KARINE VIRGINIE LAURE DELHOM.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 239, inciso III, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Código: 612.521</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0525291/2024.</p><p>Interessado: XAVIER FRANCISCO DOMINGOS PAULO.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, inciso IV da Lei 13.445/2017; Art. 234, inciso V do Decreto 9.199/2017; Item 6, anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 612.295</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0525115/2024.</p><p>Interessado: WILSON PIERROT.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, por descumprimento do art. 65 inciso IV da Lei nº 13.445/2017, do art. 234 inciso V do Decreto 9.199/2017, tendo em vista que o interessado não apresentou o documento constante do item 6 do Anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 611.607</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0524596/2024.</p><p>Interessado: ADRIANO TORREGROSSA FARIAS.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, inciso II da Lei nº 13.445/2017; Art. 233, §2º do Decreto 9.199/2017; Art. 51 da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 611.312</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0524357/2024.</p><p>Interessado: ABDELILAH ERRAZZAOUI.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, inciso II da Lei 13.445/2017; Art. 227 e 234, inciso II do Decreto 9.199/2017; Item 8, anexo I e Art. 7º, §2º e 56 da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 611.278</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0524337/2024.</p><p>Interessado: FRANNIELYS DEL VALLE PONCE BLANCA.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, por descumprimento do art. 65 incisos II e III e IV da Lei nº 13.445/2017, do art. 234 incisos III e V do Decreto 9.199/2017, por não ter apresentado os documentos constantes do item 6, 10, 11 e 12 do Anexo I da Portaria 623/2020; Art. 5º e Item 13, Anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 610.926</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0524036/2024.</p><p>Interessado: LEON PIEPER.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 238, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Código: 610.839</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523949/2024.</p><p>Interessado: DJANAMY CLERMON.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, incisos II, III e IV da Lei 13.445/2017; Art. 221 e 234, incisos II, III e V do Decreto 9.199/2017; Art. 5 da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 610.803</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523913/2024.</p><p>Interessado: SAID BOUCHLOUCH.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 70, Parágrafo Único, da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 246 do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Código: 610.694</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523806/2024.</p><p>Interessado: SALAM SLEIMAN.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, inciso III da Lei nº 13.445/2017; Art. 234, inciso III do Decreto 9.199/2017; Art. 5 e Item 13, anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 610.428</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523613/2024.</p><p>Interessado: LAURINDA ANGELINA MATEUS.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 70, Parágrafo Único, da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 246 do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Código: 610.413</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523598/2024.</p><p>Interessado: KATHERIN CADENA CARRER.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, tendo em vista que a requerente não apresentou Certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal e Estadual dos locais onde residiu e Certidão de antecedentes criminais ou documento equivalente emitido pelo país de origem legalizado/apostilado e traduzido, no Brasil, por tradutor público juramentado e, não atende à exigência contida no art. 65, inciso IV, da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Código: 610.389</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523575/2024.</p><p>Interessado: ODETE BOFONDA KONGUI MASAMUNA.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, incisos II, III e IV da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 234, incisos II, III, IV e V do Decreto nº 9.199/2017; Itens 3, 4, 5, 6, 8, 9 e 13 do anexo I, c/c Art. 5, 7, § II e 56 da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 610.260</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523470/2024.</p><p>Interessado: FRANTZY BADIAU.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, inciso II e III, da Lei nº 13.445/2017; Art. 234, incisos II e III do Decreto 9.199/2017; Itens 8 e 13, Anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 610.173</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523404/2024.</p><p>Interessado: MARIANGELA MATA.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 70, Parágrafo Único, da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 246, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Código: 609.936</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523222/2024.</p><p>Interessado: GABBY FRHANCHESKA DURAN MONTOYA.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, tendo em vista que a requerente apesar de notificada reiteradas vezes para complementação da documentação, deixou de anexar certidão de antecedentes criminais do país de origem legalizado e traduzido por tradutor oficial juramentado no Brasil, Certidão criminal da Justiça Federal e Estadual do local onde residiu, Cópia do documento de viagem internacional completa, apresentou certificado de curso sem a informação de prova presencial e, portanto, não atende à exigência contida no art. 65, inciso III e IV da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Código: 609.861</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523169/2024.</p><p>Interessado: MARYELIS JOANA ORTEGA LUCENA.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 70, Parágrafo Único, da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 246 do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Código: 609.818</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523132/2024.</p><p>Interessado: ROMAN LOPEZ RODRIGUEZ.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelo não cumprimento à exigência contida no inciso II, art. 65 da lei nº 13.445/2017.</p><p>Código: 609.698</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0523053/2024.</p><p>Interessado: DAIRY HERNANDEZ HERNANDEZ.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelo não cumprimento à exigência contida no inciso II, art. 65 da lei nº 13.445/2017.</p><p>Código: 609.082</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0522609/2024.</p><p>Interessado: MOHAMMAD AL SHEHADEH.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, inciso III, da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 234, inciso III, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Código: 609.076</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0522603/2024.</p><p>Interessado: DALAL AL ASMI.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, inciso III da Lei nº 13.445/2017, c/c Art. 234, inciso III do Decreto 9.199/2017; Art. 5º e Item 13, anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 609.003</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0522535/2024.</p><p>Interessado: IFEOMA VERA AKWALI.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida por descumprimento do inciso III do art. 65 da Lei nº 13.445/2017; do inciso III do 234, do Decreto 9.199/2017, do art. 5º, e item 13 do anexo I, da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 608.913</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0522475/2024.</p><p>Interessado: FELIX KOMPAORE.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelo não cumprimento à exigência contida no inciso III, art. 65 da lei nº 13.445/2017.</p><p>Código: 608.894</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0522462/2024.</p><p>Interessado: TEIXEIRA SEBASTIAO JOAO.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 70, Parágrafo Único da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 246 do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Código: 608.013</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0521731/2024.</p><p>Interessado: ALI EL FOUANY.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o descumprimento do Art. 65, inciso IV da Lei 13.445/2017; Art. 234, inciso IV e V do Decreto 9.199/2017; Itens 5 e 6, Anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 606.621</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0520436/2024.</p><p>Interessado: JUSTUS KAHL.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, por descumprimento do art. 65 inciso IV da Lei nº 13.445/2017, do art. 234 inciso V do Decreto 9.199/2017, por não ter apresentado os documentos constantes do item 6 do Anexo I da Portaria 623/2020.</p><p>Código: 606.022</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0519926/2024.</p><p>Interessado: FILIPE MANUEL GOUVEIA.</p><p>Despacho da Coordenadora-Geral de Política Migratória:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>