<xml><article id="45415769" name="5.551" idOficio="11280777" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00033:00052:00005:00003:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00010:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização, Nacionalidade e Apatridia" artSize="12" artNotes="" numberPage="165" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=165" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23101995">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 5.551, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 5.551, DE 10 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do art. 12, II, "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o art. 65 da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, de 20 de novembro de 2020, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ARMAND AZONNAHIN - V806085-2, natural de Benin, nascido(a) em 9 de março de 1990, filho(a) de Tadegla Azonnahin e de Togbo Delphine Natabou, residente no estado do Rio Grande do Sul (Processo 235881.0118465/2021);</p><p>CHEIKH GASSAMA - V624384-4, natural do Senegal, nascido(a) em 29 de janeiro de 1984, filho(a) de Mamadou Gassama e de Maty Mbaye, residente no estado do Rio Grande do Sul (Processo 235881.0103160/2021);</p><p>FRANKLYN MARIN AGUIRRE - G009832-4, natural de Cuba, nascido(a) em 7 de agosto de 1978, filho(a) de Francisco Felipe Marin Morales e de Maria Isabel Aguirre Hernandez, residente no estado de Minas Gerais (Processo 235881.0102752/2021);</p><p>HEROLD CHARLES - G172774-F, natural do Haiti, nascido(a) em 23 de maio de 1992, filho(a) de Arnold Charles e de Marie Helene Guerrier, residente no estado de Santa Catarina (Processo 235881.0147412/2021) e</p><p>THELUCIA SELON - G177954-P, natural do Haiti, nascido(a) em 23 de agosto de 1983, filho(a) de Dieujuste Selon e de Altagrace Louis, residente no estado de Santa Catarina (Processo 235881.0492382/2024).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">SANDRA MARIA MENDES ADJAFRE SINDEAUX</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>