<xml><article id="45410506" name="decisao_611_645_2025 SCMED" idOficio="11279943" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="12/09/2025" artClass="00006:00014:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Presidência da República/Conselho de Governo/Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23100205">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES DE 10 de Setembro de 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>SECRETARIA EXECUTIVA</p><p class="identifica">DECISÕES DE 10 de Setembro de 2025</p><p><strong>A SECRETÁRIA-EXECUTIVA SUBSTITUTA DA CÂMARA DE REGULAÇÃO DO MERCADO DE MEDICAMENTOS (CMED)</strong>, com fulcro no inciso XIV do artigo 6º da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003, e no exercício da competência que lhe confere o inciso II do artigo 11 da Resolução CM-CMED nº 02, de 3 de junho de 2025 (Regimento Interno), informa sobre as decisões proferidas nos processos administrativos para apuração de infração, conforme anexo.</p><p class="assina">KELLY LUCY GUIMARÃES GOMES</p><p>ANEXO</p><p>Processo Administrativo nº 25351.825738/2024-17</p><p>Interessado: NOELI VIEIRA DISTRIBUIDORA DE SOROS E EQUIPAMENTOS MEDICOS LTDA, (CNPJ Nº 01.733.345/0001-17).</p><p>Extrato da Decisão nº 611, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 502.228,79 (quinhentos e dois mil duzentos e vinte e oito reais e setenta e nove centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; c/c Orientação Interpretativa CMED nº 1, de 13 de novembro de 2006; e Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.926060/2023-08</p><p>Interessado: VIP FARMA COMÉRCIO DE MEDICAMENTOS LTDA, (CNPJ Nº 34.788.645/0001-52).</p><p>Extrato da Decisão nº 612, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 3.594,10 (três mil, quinhentos e noventa e quatro reais e dez centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; c/c Orientação Interpretativa CMED nº 1, de 13 de novembro de 2006; e Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.922878/2023-43</p><p>Interessado: NOVA OESTE DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA, (CNPJ Nº 34.772.843/0001-28).</p><p>Extrato da Decisão nº 613, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 2.616.315,34 (dois milhões, seiscentos e dezesseis mil, trezentos e quinze reais e trinta e quatro centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; c/c Orientação Interpretativa CMED nº 1, de 13 de novembro de 2006; e Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.916503/2022-63</p><p>Interessado: COMÉRCIO DE MEDICAMENTOS MINAS SUL LTDA (FARMÁCIA BRASIL POPULAR), (CNPJ: 02.489.829/0002-06).</p><p>Extrato da Decisão nº 614, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 1.853,14 (um mil, oitocentos e cinquenta e três reais e quatorze centavos), ante a venda de medicamentos por preço superior ao permitido, em decorrência da oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.905292/2025-86</p><p>Interessado: REALMED DISTRIBUIDORA LTDA-EPP, (CNPJ: 17.263.792/0001-90).</p><p>Extrato da Decisão nº 615, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 7.895,23 (sete mil, oitocentos e noventa e cinco reais e vinte e três centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, em decorrência da oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.912429/2025-59</p><p>Interessado: REALMED DISTRIBUIDORA LTDA-EPP, (CNPJ: 17.263.792/0001-90).</p><p>Extrato da Decisão nº 616, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 2.920,85 (dois mil, novecentos e vinte reais e oitenta e cinco centavos), ante a oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.934365/2022-02</p><p>Interessado: PROMERCANTIL LTDA, (CNPJ: 19.756.096/0001-40).</p><p>Extrato da Decisão nº 617, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 15.896,59 (quinze mil, oitocentos e noventa e seis reais e cinquenta e nove centavos),<strong></strong>ante a oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.914118/2025-24</p><p>Interessado: DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS INTRAMED LTDA, (CNPJ: 42.529.374/0001-49).</p><p>Extrato da Decisão nº 618, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 119.001,85 (cento e dezenove mil um reais e oitenta e cinco centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, em decorrência da oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.918004/2025-53</p><p>Interessado: DROGARIA SÃO PAULO S.A, (CNPJ: 61.412.110/1223-40).</p><p>Extrato da Decisão nº 619, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 9.236,94 (nove mil duzentos e trinta e seis reais e noventa e quatro centavos), ante a oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.906572/2025-10</p><p>Interessado: NUTRIENTES MED DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA EPP, (CNPJ: 26.383.079/0001-70).</p><p>Extrato da Decisão nº 620, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 9.495,21 (nove mil quatrocentos e noventa e cinco reais e vinte e um centavos), ante a oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.901928/2024-30</p><p>Interessado: 3MED DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA, (CNPJ: 29.043.834/0001-66).</p><p>Extrato da Decisão nº 621, de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 2.694.306,46 (dois milhões, seiscentos e noventa e quatro mil trezentos e seis reais e quarenta e seis centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, ante a oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.809512/2024-61</p><p>Interessado: HOSPIDROGAS COMÉRCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA, (CNPJ:35.997.345/0001-46).</p><p>Extrato da Decisão nº 622 de 14 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 4.450,41 (quatro mil quatrocentos e cinquenta reais e quarenta e um centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, ante a oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.903280/2025-17</p><p>Interessado: DROGARIA FS EIRELI - FARMA SILVA, (CNPJ: 11.719.795/0001-09).</p><p>Extrato da Decisão nº 623, de 15 de<strong></strong>Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 3.173,17 (três mil cento e setenta e três reais e dezessete centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, em decorrência da oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.903091/2025-44</p><p>Interessado: D E A FARMA DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS FARMACÊUTICOS LTDA, (CNPJ: 04.362.282/0001-28).</p><p>Extrato da Decisão nº 624, de 15 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 916,95 (novecentos e dezesseis reais e noventa e cinco centavos), ante a venda de medicamentos por preço superior ao permitido, em decorrência da oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.914558/2025-81</p><p>Interessado: BIOLAR IMPORTAÇÃO E EXPORTAÇÃO LTDA, (CNPJ: 06.987.995/0001-02).</p><p>Extrato da Decisão nº 625, de 15 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$2.281.551,59 (dois milhões, duzentos e oitenta e um mil quinhentos e cinquenta e um reais e cinquenta e nove centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, em decorrência da oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.902910/2025-36</p><p>Interessado: JB FARMA COMÉRCIO DE MEDICAMENTOS E REPRESENTAÇÕES LTDA, (CNPJ: 20.301.535/0001-00).</p><p>Extrato da Decisão nº 626, de 15 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 559.652,46 (quinhentos e cinquenta e nove mil, seiscentos e cinquenta e dois reais e quarenta e seis centavos), ante a oferta de medicamentos por preço superior ao permitido, em decorrência da oferta de medicamento por preço superior ao permitido pela CMED, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº nº 25351.818373/2024-66</p><p>Interessado: FAST MED DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA, (CNPJ: 34.895.127/0001-38).</p><p>Extrato da Decisão nº 627, de 15 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 46.457,55 (quarenta e seis mil, quatrocentos e cinquenta e sete reais e cinquenta e cinco centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.920505/2025-08</p><p>Interessado: UP DISTRIBUIDORA LTDA, (CNPJ: 44.152.616/0001-53).</p><p>Extrato da Decisão nº 628, de 15 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 39.995,75 (trinta e nove mil, novecentos e noventa e cinco reais e setenta e cinco centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo permitido, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; c/c Orientação Interpretativa CMED nº 1, de 13 de novembro de 2006; e Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.902351/2025-64</p><p>Interessado: DIMED S/A DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS (PANVEL), (CNPJ: 92.665.611/0192-77,).</p><p>Extrato da Decisão nº 629, de 18 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) reconheceu a inexistência da prática de infração de oferta de medicamentos por valor acima do permitido e decidiu absolver a empresa.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.917005/2025-81</p><p>Interessado: EMPREENDIMENTOS PAGUE MENOS S/A, (CNPJ: 06.626.253/0001-51).</p><p>Extrato da Decisão nº 631, de 18 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 1.099,12 (um mil, noventa e nove reais e doze centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.913278/2025-56</p><p>Interessado: L C MED MATERIAIS MÉDICOS E HOSPITALARES LTDA, (CNPJ: 25.245.772/0001-14).</p><p>Extrato da Decisão nº 632, de 18 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 22.361,85 (vinte e dois mil, trezentos e sessenta e um reais e oitenta e cinco centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.906529/2024-65</p><p>Interessado: MEDLAR SOLUÇÕES EM SAÚDE E COMÉRCIO IGUATU LTDA (I N BEZERRA PAULINO LTDA), (CNPJ: 23.994.837/0001-07).</p><p>Extrato da Decisão nº 633, de 18 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$7.137,25 (sete mil cento e trinta e sete reais e vinte e cinco centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.936420/2020-29</p><p>Interessado: ESSENCIAL MEDICAMENTOS LTDA, (CNPJ: 02.990.912/0001-83).</p><p>Extrato da Decisão nº 634, de 18 de Agosto de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 194.255,32 (cento e noventa e quatro mil duzentos e cinquenta e cinco reais e trinta e dois centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.908433/2025-12</p><p>Interessado: INOVAMED HOSPITALAR LTDA, (CNPJ: 12.889.035/0001-02).</p><p>Extrato da Decisão nº 635, de 01 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 13.754.177,33 (treze milhões, setecentos e cinquenta e quatro mil cento e setenta e sete reais e trinta e três centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.907649/2025-61</p><p>Interessado: MAUÉS LOBATO COMÉRCIO E REPRESENTAÇÃO LTDA, (CNPJ: 09.007.162/0001-26).</p><p>Extrato da Decisão nº 636, de 01 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 13.687,62 (treze mil seiscentos e oitenta e sete reais e sessenta e dois centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.811258/2024-61</p><p>Interessado: KFMED DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA, (CNPJ: 15.068.089/0001-03).</p><p>Extrato da Decisão nº 637, de 03 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 926,57 (novecentos e vinte e seis reais e cinquenta e sete centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.903387/2025-65</p><p>Interessado: SANTA BRANCA DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA, (CNPJ: 06.053.353/0001-36).</p><p>Extrato da Decisão nº 638, de 04 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 926,57 (novecentos e vinte e seis reais e cinquenta e sete centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.903539/2025-20</p><p>Interessado: MEDICAMENTAL HOSPITALAR LTDA, (CNPJ: 31.378.288/0002-47).</p><p>Extrato da Decisão nº 639, de 04 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 8.357,00 (oito mil trezentos e cinquenta e sete reais), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.819230/2024-71</p><p>Interessado: FSA MEDICAL SOLUÇÕES EM SAUDE E PRODUTOS HOSPITALARES LTDA, (CNPJ: 02.835.723/0001-36).</p><p>Extrato da Decisão nº 640, de 05 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 117.019,07 (cento e dezessete mil dezenove reais e sete centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.829570/2024-19</p><p>Interessado: PANORAMA COMÉRCIO DE PRODUTOS MÉDICOS E FARMACÊUTICOS LTDA, (CNPJ: 01.722.296/0001-17).</p><p>Extrato da Decisão nº 641 , de 08 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 517.470,85 (quinhentos e dezessete mil quatrocentos e setenta reais e oitenta e cinco centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.922253/2018-14</p><p>Interessado: LARMED DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS E MATERIAL MÉDICO HOSPITALAR LTDA, (CNPJ: 10.831.701/0001-26).</p><p>Extrato da Decisão nº 642, de 08 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 131.690,58 (cento e trinta e um mil, seiscentos e noventa reais e cinquenta e oito centavos), ante a venda de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.900391/2023-18</p><p>Interessado: CIRURGICA SÃO LUÍS DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS E PRODUTOS HOSPITALARES LTDA, (CNPJ: 31.940.937/0001-70).</p><p>Extrato da Decisão nº 643, de 08 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 9.568,03 (nove mil, quinhentos e sessenta e oito reais e três centavos), ante a venda de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.901831/2025-16</p><p>Interessado: ONCOMED PRODUTOS FARMACÊUTICOS LTDA, (CNPJ: 03.020.922/0002-30).</p><p>Extrato da Decisão nº 644, de 08 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 1.068,84 (um mil, sessenta e oito reais e oitenta e quatro centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.829325/2024-01</p><p>Interessado: MGMED PRODUTOS HOSPITALARES LTDA, (CNPJ: 17.217.364/0001-20).</p><p>Extrato da Decisão nº 645, de 08 de Setembro de 2025: A Secretária-Executiva da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 154.918,94 (cento e cinquenta e quatro mil, novecentos e dezoito reais e noventa e quatro centavos), ante a oferta de medicamento por valor acima do preço máximo regulado, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>