<xml><article id="45408871" name="Portarias GTA 10.09.2025" idOficio="11279573" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/09/2025" artClass="00008:00002:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Paraná" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/09/2025&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="174" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="23099742">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS SFA-PR/MAPA DE 10 DE SETEMBRO DE 2025]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS SFA-PR/MAPA DE 10 DE SETEMBRO DE 2025</p><p>A SUPERINTENDENTE DE AGRICULTURA E PECUÁRIA NO PARANÁ, no uso das atribuições previstas na Portaria Ministerial nº 561, de 11 de abril de 2018, publicada no DOU de 13 de abril de 2018, e para fins de aplicação do disposto no Decreto nº 5741, de 30 de março de 2006, e na Instrução Normativa nº 22, de 20 de junho de 2013, resolve:</p><p>Nº 668 - Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário ANDREUS LIMA, inscrito no CRMV-PR sob nº 23512, para fornecer Guia de Trânsito Animal - GTA para fins de trânsito de equídeos no Estado do Paraná e de ruminantes exclusivamente para a saída de eventos com aglomerações de animais no Estado do Paraná, destinados aos municípios do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.027555/2025-48).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 669 - Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário CLEVERSON BUDACH, inscrito no CRMV-PR sob nº 18689, para fins de emissão de Guia de Trânsito Animal - GTA para aves, nos municípios autorizados do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.027607/2025-86).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 670 - Art. 1º Cancelar, a pedido da profissional, a habilitação concedida à Médica Veterinária BRUNA DA FONTOURA BERNARDON, inscrita no CRMV-PR sob nº 14808, para fins de emissão de Guia de Trânsito Animal - GTA, de acordo com o item VII do Art. 9º da Instrução Normativa nº 22, de 20 de junho de 2013 (Processo nº 21034.027495/2025-63).</p><p>Art. 2º Revogar a Portaria nº 1348 de 11 de junho de 2024.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 671 - Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário SILVIO HENRIQUE FERREIRA DIAS, inscrito no CRMV-PR sob nº 14396, para fins de emissão de Guia de Trânsito Animal - GTA para aves, nos municípios autorizados do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.027686/2025-25).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 672 - Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário ANDERSON DOS SANTOS, inscrito no CRMV-PR sob nº 22373, para fornecer Guia de Trânsito Animal - GTA para fins de trânsito de aves e equídeos no Estado do Paraná e de ruminantes exclusivamente para a saída de eventos com aglomerações de animais no Estado do Paraná, destinados aos municípios do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.027912/2025-78).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 673 - Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário VINICIUS SILVEIRA DE QUEIROZ, inscrito no CRMV-PR sob nº 25287, para fornecer Guia de Trânsito Animal - GTA para fins de trânsito de equídeos no Estado do Paraná e de ruminantes exclusivamente para a saída de eventos com aglomerações de animais no Estado do Paraná, destinados aos municípios do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.027905/2025-76).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 674 - Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário ANGELO ANTONIO BERALDO, inscrito no CRMV-PR sob nº 9220, para fins de emissão de Guia de Trânsito Animal - GTA para aves e equídeos nos municípios autorizados do Estado do Paraná e de ruminantes exclusivamente para a saída de eventos com aglomerações de animais no Estado do Paraná, destinados aos municípios do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.022697/2025-19).</p><p>Art. 2º Revogar a Portaria nº 624, de 12 de agosto de 2025.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 675 -Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário AMÉRICO CALGAROTO, inscrito no CRMV-PR sob nº 2444, para fins de emissão de Guia de Trânsito Animal - GTA para aves, nos municípios autorizados do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.027899/2025-57).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 676 - Art. 1º Habilitar a Médica Veterinária LUIZE HELAINE NUNES RIOS, inscrita no CRMV-PR sob nº 13211, para fins de emissão de Guia de Trânsito Animal - GTA para aves, nos municípios autorizados do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.027765/2025-36).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 677 - Art. 1º Habilitar o Médico Veterinário FERNANDO HENRIQUE GIGLIO, inscrito no CRMV-PR sob nº 13087, para fins de emissão de Guia de Trânsito Animal - GTA para aves, nos municípios autorizados do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.027755/2025-09).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p>Nº 678 - Art. 1º Habilitar a Médica Veterinária GABRIELA SANTOS FORIM DA SILVA, inscrita no CRMV-PR sob nº 24206, para fins de emissão de Guia de Trânsito Animal - GTA para aves, nos municípios autorizados do Estado do Paraná, observando as normas e dispositivos legais em vigor (Processo nº 21034.027708/2025-57).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">JULIANA AZEVEDO CASTRO BIANCHINI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>